<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:ns1="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
    <string-array name="verses">
        <item>Błogosławieni, którzy się smucą, albowiem oni będą pocieszeni.\n(Mateusza 5,4)</item>
        <item>Błogosławieni cisi, albowiem oni na własność posiądą ziemię.\n(Mateusza 5,5)</item>
        <item>Błogosławieni, którzy łakną i pragną sprawiedliwości, albowiem oni będą nasyceni.\n(Mateusza 5,6)</item>
        <item>Błogosławieni miłosierni, albowiem oni miłosierdzia dostąpią.\n(Mateusza 5,7)</item>
        <item>Błogosławieni czystego serca, albowiem oni Boga oglądać będą.\n(Mateusza 5,8)</item>
        <item>Błogosławieni, którzy wprowadzają pokój, albowiem oni będą nazwani synami Bożymi.\n(Mateusza 5,9)</item>
        <item>Błogosławieni, którzy cierpią prześladowanie dla sprawiedliwości, albowiem do nich należy królestwo niebieskie.\n(Mateusza 5,10)</item>
        <item>Wy jesteście światłem świata. Nie może się ukryć miasto położone na górze\n(Mateusza 5,14)</item>
        <item>Tak niech świeci wasze światło przed ludźmi, aby widzieli wasze dobre uczynki i chwalili Ojca waszego, który jest w niebie.\n(Mateusza 5,16)</item>
        <item>A Ja wam powiadam: Miłujcie waszych nieprzyjaciół i módlcie się za tych, którzy was prześladują\n(Mateusza 5,44)</item>
        <item>Kiedy zaś ty dajesz jałmużnę, niech nie wie lewa twoja ręka, co czyni prawa, aby twoja jałmużna pozostała w ukryciu. A Ojciec twój, który widzi w ukryciu, odda tobie.\n(Mateusza 6,3–4)</item>
        <item>Ty zaś, gdy chcesz się modlić, wejdź do swej izdebki, zamknij drzwi i módl się do Ojca twego, który jest w ukryciu. A Ojciec twój, który widzi w ukryciu, odda tobie.\n(Mateusza 6,6)</item>
        <item>Jeśli bowiem przebaczycie ludziom ich przewinienia, i wam przebaczy Ojciec wasz niebieski.\n(Mateusza 6,14)</item>
        <item>Gromadźcie sobie skarby w niebie, gdzie ani mól, ani rdza nie niszczą i gdzie złodzieje nie włamują się i nie kradną.\n(Mateusza 6,20)</item>
        <item>Światłem ciała jest oko. Jeśli więc twoje oko jest zdrowe, całe twoje ciało będzie w świetle.\n(Mateusza 6,22)</item>
        <item>Starajcie się naprzód o królestwo /Boga/ i o Jego Sprawiedliwość, a to wszystko będzie wam dodane.\n(Mateusza 6,33)</item>
        <item>Nie troszczcie się więc zbytnio o jutro, bo jutrzejszy dzień sam o siebie troszczyć się będzie. Dosyć ma dzień swojej biedy.\n(Mateusza 6,34)</item>
        <item>Nie sądźcie, abyście nie byli sądzeni.\n(Mateusza 7,1)</item>
        <item>Czemu to widzisz drzazgę w oku swego brata, a belki we własnym oku nie dostrzegasz?\n(Mateusza 7,3)</item>
        <item>Proście, a będzie wam dane; szukajcie, a znajdziecie; kołaczcie, a otworzą wam.Albowiem każdy, kto prosi, otrzymuje; kto szuka, znajduje; a kołaczącemu otworzą.\n(Mateusza 7,7–8)</item>
        <item>Wszystko więc, co byście chcieli, żeby wam ludzie czynili, i wy im czyńcie! Albowiem na tym polega Prawo i Prorocy.\n(Mateusza 7,12)</item>
        <item>Do setnika zaś Jezus rzekł: Idź, niech ci się stanie, jak uwierzyłeś. I o tej godzinie jego sługa odzyskał zdrowie.\n(Mateusza 8,13)</item>
        <item>A On im rzekł: Czemu bojaźliwi jesteście, małej wiary? Potem wstał, rozkazał wichrom i jezioru, i nastała głęboka cisza.\n(Mateusza 8,26)</item>
        <item>Jezus obrócił się, i widząc ją, rzekł: Ufaj, córko! Twoja wiara cię ocaliła. I od tej chwili kobieta była zdrowa.\n(Mateusza 9,22)</item>
        <item>Wtedy dotknął ich oczu, mówiąc: Według wiary waszej niech wam się stanie!\n(Mateusza 9,29)</item>
        <item>Więc się ich nie bójcie! Nie ma bowiem nic zakrytego, co by nie miało być wyjawione, ani nic tajemnego, o czym by się nie miano dowiedzieć.\n(Mateusza 10,26)</item>
        <item>Przyjdźcie do Mnie wszyscy, którzy utrudzeni i obciążeni jesteście, a Ja was pokrzepię.\n(Mateusza 11,28)</item>
        <item>Cóż bowiem za korzyść odniesie człowiek, choćby cały świat zyskał, a na swej duszy szkodę poniósł? Albo co da człowiek w zamian za swoją duszę?\n(Mateusza 16,26)</item>
        <item>Bo zaprawdę, powiadam wam: Jeśli będziecie mieć wiarę jak ziarnko gorczycy, powiecie tej górze: Przesuń się stąd tam!, a przesunie się. I nic niemożliwego nie będzie dla was.\n(Mateusza 17,21)</item>
        <item>Jezus spojrzał na nich i rzekł: U ludzi to niemożliwe, lecz u Boga wszystko jest możliwe.\n(Mateusza 19,26)</item>
        <item>Jezus im odpowiedział: Zaprawdę, powiadam wam: jeśli będziecie mieć wiarę, a nie zwątpicie, to nie tylko z figowym drzewem to uczynicie, ale nawet jeśli powiecie tej górze: Podnieś się i rzuć się w morze!, stanie się.\n(Mateusza 21,21)</item>
        <item>I otrzymacie wszystko, o co na modlitwie z wiarą prosić będziecie.\n(Mateusza 21,22)</item>
        <item>Niebo i ziemia przeminą, ale moje słowa nie przeminą.\n(Mateusza 24,35)</item>
        <item>On zaś rzekł do niej: Córko, twoja wiara cię ocaliła, idź w pokoju i bądź uzdrowiona ze swej dolegliwości!\n(Marka 5,34)</item>
        <item>Nie bój się, wierz tylko!\n(Marka 5,36)</item>
        <item>Jezus mu odrzekł: Jeśli możesz? Wszystko możliwe jest dla tego, kto wierzy.\n(Marka 9,23)</item>
        <item>Zaprawdę, powiadam wam: Kto nie przyjmie królestwa Bożego jak dziecko, ten nie wejdzie do niego.\n(Marka 10,15)</item>
        <item>Jezus spojrzał na nich i rzekł: U ludzi to niemożliwe, ale nie u Boga; bo u Boga wszystko jest możliwe.\n(Marka 10,27)</item>
        <item>Jezus mu rzekł: Idź, twoja wiara cię uzdrowiła. Natychmiast przejrzał i szedł za Nim drogą.\n(Marka 10,52)</item>
        <item>Jezus im odpowiedział: Miejcie wiarę w Boga!\n(Marka 11,22)</item>
        <item>Zaprawdę, powiadam wam: Kto powie tej górze: Podnieś się i rzuć się w morze!, a nie wątpi w duszy, lecz wierzy, że spełni się to, co mówi, tak mu się stanie.\n(Marka 11,23)</item>
        <item>Jezus im odpowiedział: Miejcie wiarę w Boga!\n(Marka 11,24)</item>
        <item>Dla Boga bowiem nie ma nic niemożliwego.\n(Łukasza 1,37)</item>
        <item>Dla Boga bowiem nie ma nic niemożliwego.\n(Łukasza 1,37)</item>
        <item>Na to rzekła Maryja: Oto Ja służebnica Pańska, niech Mi się stanie według twego słowa! Wtedy odszedł od Niej anioł.\n(Łukasza 1,38)</item>
        <item>Błogosławiona jesteś, któraś uwierzyła, że spełnią się słowa powiedziane Ci od Pana.\n(Łukasza 1,45)</item>
        <item>Wtedy Maryja rzekła: Wielbi dusza moja Pana, i raduje się duch mój w Bogu, moim Zbawcy.\n(Łukasza 1,46–47)</item>
        <item>(…) gdyż wielkie rzeczy uczynił mi Wszechmocny. Święte jest Jego imię.\n(Łukasza 1,49)</item>
        <item>A swoje miłosierdzie na pokolenia i pokolenia [zachowuje] dla tych, co się Go boją.\n(Łukasza 1,50)</item>
        <item>Bądźcie miłosierni, jak Ojciec wasz jest miłosierny.\n(Łukasza 6,36)</item>
        <item>Nie sądźcie, a nie będziecie sądzeni; nie potępiajcie, a nie będziecie potępieni; odpuszczajcie, a będzie wam odpuszczone.\n(Łukasza 6,37)</item>
        <item>Dobry człowiek z dobrego skarbca swego serca wydobywa dobro, a zły człowiek ze złego skarbca wydobywa zło. Bo z obfitości serca mówią jego usta.\n(Łukasza 6,45)</item>
        <item>Bo cóż za korzyść ma człowiek, jeśli cały świat zyska, a siebie zatraci lub szkodę poniesie?\n(Łukasza 9,25)</item>
        <item>Ja wam powiadam: Proście, a będzie wam dane; szukajcie, a znajdziecie; kołaczcie, a otworzą wam.\n(Łukasza 11,9)</item>
        <item>Tak oto są ostatni, którzy będą pierwszymi, i są pierwsi, którzy będą ostatnimi.\n(Łukasza 13,30)</item>
        <item>A światłość w ciemności świeci i ciemność jej nie ogarnęła.\n(Jana 1,5)</item>
        <item>Albowiem Bóg nie posłał swego Syna na świat po to, aby świat potępił, ale po to, by świat został przez Niego zbawiony.\n(Jana 3,17)</item>
        <item>Kto spełnia wymagania prawdy, zbliża się do światła, aby się okazało, że jego uczynki są dokonane w Bogu.\n(Jana 3,21)</item>
        <item>Każdy bowiem, kto się dopuszcza nieprawości, nienawidzi światła i nie zbliża się do światła, aby nie potępiono jego uczynków.\n(Jana 3,20)</item>
        <item>Kto spełnia wymagania prawdy, zbliża się do światła, aby się okazało, że jego uczynki są dokonane w Bogu.\n(Jana 10,10)</item>
        <item>Jak Mnie umiłował Ojciec, tak i Ja was umiłowałem. Wytrwajcie w miłości mojej!\n(Jana 15,9)</item>
        <item>To wam powiedziałem, aby radość moja w was była i aby radość wasza była pełna.\n(Jana 15,11)</item>
        <item>To wam przykazuję, abyście się wzajemnie miłowali.\n(Jana 15,17)</item>
        <item>Jeżeli was świat nienawidzi, wiedzcie, że Mnie pierwej znienawidził.\n(Jana 15,18)</item>
        <item>To jest moje przykazanie, abyście się wzajemnie miłowali, tak jak Ja was umiłowałem.\n(Jana 15,12)</item>
        <item>Zaprawdę, zaprawdę, powiadam wam: Wy będziecie płakać i zawodzić, a świat się będzie weselił. Wy będziecie się smucić, ale smutek wasz zamieni się w radość.\n(Jana 16,20)</item>
        <item>Zaprawdę, zaprawdę, powiadam wam: O cokolwiek byście prosili Ojca, da wam w imię moje.\n(Jana 16,23)</item>
        <item>Do tej pory o nic nie prosiliście w imię moje: Proście, a otrzymacie, aby radość wasza była pełna.\n(Jana 16,24)</item>
        <item>Na świecie doznacie ucisku, ale miejcie odwagę: Jam zwyciężył świat.\n(Jana 16,33)</item>
        <item>Uwierz w Pana Jezusa - odpowiedzieli mu - a zbawisz siebie i swój dom.\n(Dzieje Apostolskie 16,31)</item>
        <item>Podobnie także Duch przychodzi z pomocą naszej słabości. Gdy bowiem nie umiemy się modlić tak, jak trzeba, sam Duch przyczynia się za nami w błaganiach, których nie można wyrazić słowami.\n(Rzymian 8,26)</item>
        <item>Wiemy też, że Bóg z tymi, którzy Go miłują, współdziała we wszystkim dla ich dobra, z tymi, którzy są powołani według [Jego] zamiaru.\n(Rzymian 8,28)</item>
        <item>Cóż więc na to powiemy? Jeżeli Bóg z nami, któż przeciwko nam?\n(Rzymian 8,31)</item>
        <item>Miłość niech będzie bez obłudy. Miejcie wstręt do złego, podążajcie za dobrem.\n(Rzymian 12,9)</item>
        <item>W miłości braterskiej nawzajem bądźcie życzliwi. W okazywaniu czci jedni drugich wyprzedzajcie.\n(Rzymian 12,10)</item>
        <item>Nie opuszczajcie się w gorliwości. Bądźcie płomiennego ducha. Pełnijcie służbę Panu.\n(Rzymian 12,11)</item>
        <item>Weselcie się nadzieją. W ucisku bądźcie cierpliwi, w modlitwie - wytrwali.\n(Rzymian 12,12)</item>
        <item>Błogosławcie tych, którzy was prześladują. Błogosławcie, a nie złorzeczcie.\n(Rzymian 12,14)</item>
        <item>Weselcie się z tymi, którzy się weselą. płaczcie z tymi, którzy płaczą.\n(Rzymian 12,15)</item>
        <item>Nikomu złem za złe nie odpłacajcie. Starajcie się dobrze czynić wobec wszystkich ludzi.\n(Rzymian 12,17)</item>
        <item>Jeżeli to jest możliwe, o ile to od was zależy, żyjcie w zgodzie ze wszystkimi ludźmi.\n(Rzymian 12,18)</item>
        <item>Nie daj się zwyciężyć złu, ale zło dobrem zwyciężaj.\n(Rzymian 12,21)</item>
        <item>Dlatego weźcie na siebie pełną zbroję Bożą, abyście w dzień zły zdołali się przeciwstawić i ostać, zwalczywszy wszystko.\n(Efezjan 6,13)</item>
        <item>Nie bądźcie przeto nierozsądni, lecz usiłujcie zrozumieć, co jest wolą Pana.\n(Efezjan 5,17)</item>
        <item>Zawsze się radujcie, nieustannie się módlcie!\n(I Tesaloniczan 5,16–17)</item>
        <item>Przez wiarę poznajemy, że słowem Boga światy zostały tak stworzone, iż to, co widzimy, powstało nie z rzeczy widzialnych.\n(Hebrajczyków 11,3)</item>
        <item>Przez wiarę upadły mury Jerycha, gdy je obchodzili dokoła w ciągu siedmiu dni.\n(Hebrajczyków 11,30)</item>
        <item>Wiara zaś jest poręką tych dóbr, których się spodziewamy, dowodem tych rzeczywistości, których nie widzimy.\n(Hebrajczyków 11,1)</item>
        <item>Jeśli zaś komuś z was brakuje mądrości, niech prosi o nią Boga, który daje wszystkim chętnie i nie wymawiając; a na pewno ją otrzyma.\n(Jakuba 1,5)</item>
        <item>Niech zaś prosi z wiarą, a nie wątpi o niczym. Kto bowiem żywi wątpliwości, podobny jest do fali morskiej wzbudzonej wiatrem i miotanej to tu, to tam.\n(Jakuba 1,6)</item>
        <item>Błogosławiony mąż, który wytrwa w pokusie, gdy bowiem zostanie poddany próbie, otrzyma wieniec życia, obiecany przez Pana tym, którzy Go miłują.\n(Jakuba 1,12)</item>
        <item>Kto doznaje pokusy, niech nie mówi, że Bóg go kusi. Bóg bowiem ani nie podlega pokusie ku złemu, ani też nikogo nie kusi.\n(Jakuba 1,13)</item>
        <item>Każde dobro, jakie otrzymujemy, i wszelki dar doskonały zstępują z góry, od Ojca świateł, u którego nie ma przemiany ani cienia zmienności.\n(Jakuba 1,17)</item>
        <item>Wiedzcie, bracia moi umiłowani: każdy człowiek winien być chętny do słuchania, nieskory do mówienia, nieskory do gniewu.\n(Jakuba 1,19)</item>
        <item>Gniew bowiem męża nie wykonuje sprawiedliwości Bożej.\n(Jakuba 1,20)</item>
        <item>Odrzućcie przeto wszystko, co nieczyste, oraz cały bezmiar zła, a przyjmijcie w duchu łagodności zaszczepione w was słowo, które ma moc zbawić dusze wasze.\n(Jakuba 1,21)</item>
        <item>Wprowadzajcie zaś słowo w czyn, a nie bądźcie tylko słuchaczami oszukującymi samych siebie.\n(Jakuba 1,22)</item>
        <item>Jeżeli ktoś uważa się za człowieka religijnego, lecz łudząc serce swoje nie powściąga swego języka, to pobożność jego pozbawiona jest podstaw.\n(Jakuba 1,26)</item>
        <item>Jeśli przeto zgodnie z Pismem wypełniacie królewskie Prawo: Będziesz miłował bliźniego swego jak siebie samego, dobrze czynicie.\n(Jakuba 2,8)</item>
        <item>Jaki z tego pożytek, bracia moi, skoro ktoś będzie utrzymywał, że wierzy, a nie będzie spełniał uczynków? Czy /sama/ wiara zdoła go zbawić?\n(Jakuba 2,14)</item>
        <item>Widzisz, że wiara współdziała z jego uczynkami i przez uczynki stała się doskonała.\n(Jakuba 2,22)</item>
        <item>Widzicie, że człowiek dostępuje usprawiedliwienia na podstawie uczynków, a nie samej tylko wiary.\n(Jakuba 2,24)</item>
        <item>Tak jak ciało bez ducha jest martwe, tak też jest martwa wiara bez uczynków.\n(Jakuba 2,26)</item>
        <item>Z tych samych ust wychodzi błogosławieństwo i przekleństwo. Tak być nie może, bracia moi.\n(Jakuba 3,10)</item>
        <item>Owoc zaś sprawiedliwości sieją w pokoju ci, którzy zaprowadzają pokój.\n(Jakuba 3,18)</item>
        <item>Pożądacie, a nie macie, żywicie morderczą zazdrość, a nie możecie osiągnąć. Prowadzicie walki i kłótnie, a nic nie posiadacie, gdyż się nie modlicie.\n(Jakuba 4,2)</item>
        <item>Modlicie się, a nie otrzymujecie, bo się źle modlicie, starając się jedynie o zaspokojenie swych żądz.\n(Jakuba 4,3)</item>
        <item>Daje zaś tym większą łaskę: Dlatego mówi: Bóg sprzeciwia się pysznym, pokornym zaś daje łaskę.\n(Jakuba 4,6)</item>
        <item>Uniżcie się przed Panem, a wywyższy was.\n(Jakuba 4,10)</item>
        <item>Bracia, nie oczerniajcie jeden drugiego. Kto oczernia brata swego lub sądzi go, uwłacza Prawu i osądza Prawo. Skoro zaś sądzisz Prawo, jesteś nie wykonawcą Prawa, lecz sędzią.\n(Jakuba 4,11)</item>
        <item>Jeden jest Prawodawca i Sędzia, w którego mocy jest zbawić lub potępić. A ty kimże jesteś, byś sądził bliźniego?\n(Jakuba 4,12)</item>
        <item>Kto zaś umie dobrze czynić, a nie czyni, grzeszy.\n(Jakuba 4,17)</item>
        <item>Nie uskarżajcie się, bracia, jeden na drugiego, byście nie popadli pod sąd. Oto sędzia stoi przed drzwiami.\n(Jakuba 5,9)</item>
        <item>Za przykład wytrwałości i cierpliwości weźcie, bracia, proroków, którzy przemawiali w imię Pańskie.\n(Jakuba 5,10)</item>
        <item>Spotkało kogoś z was nieszczęście? Niech się modli. Jest ktoś radośnie usposobiony? Niech śpiewa hymny.\n(Jakuba 5,13)</item>
        <item>Wyznawajcie zatem sobie nawzajem grzechy, módlcie się jeden za drugiego, byście odzyskali zdrowie. Wielką moc posiada wytrwała modlitwa sprawiedliwego.\n(Jakuba 5,16)</item>
        <item>Odrzuciwszy więc wszelkie zło, wszelki podstęp i udawanie, zazdrość i jakiekolwiek złe mowy\n(1 Piotra 2,1)</item>
        <item>Jak niedawno narodzone niemowlęta pragnijcie duchowego, niesfałszowanego mleka, abyście dzięki niemu wzrastali ku zbawieniu.\n(1 Piotra 2,2)</item>
        <item>Taka bowiem jest wola Boża, abyście przez dobre uczynki zmusili do milczenia niewiedzę ludzi głupich.\n(1 Piotra 2,15)</item>
        <item>Wszystkich szanujcie, braci miłujcie, Boga się bójcie, czcijcie króla!\n(1 Piotra 2,17)</item>
        <item>Na koniec zaś bądźcie wszyscy jednomyślni, współczujący, pełni braterskiej miłości, miłosierni, pokorni.\n(1 Piotra 3,8)</item>
        <item>Nie oddawajcie złym za złe ani złorzeczeniem za złorzeczenie! Przeciwnie zaś, błogosławcie! Do tego bowiem jesteście powołani, abyście odziedziczyli błogosławieństwo.\n(1 Piotra 3,9)</item>
        <item>Kto bowiem chce miłować życie i oglądać dni szczęśliwe, niech wstrzyma język od złego i wargi - aby nie mówić podstępnie.\n(1 Piotra 3,10)</item>
        <item>Niech zaś odstąpi od złego, a czyni dobrze, niech szuka pokoju i niech idzie za nim.\n(1 Piotra 3,11)</item>
        <item>Oczy bowiem Pana na sprawiedliwych [są zwrócone], a Jego uszy na ich prośby; oblicze zaś Pana przeciwko tym, którzy źle czynią.\n(1 Piotra 3,12)</item>
        <item>Ale jeżelibyście nawet coś wycierpieli dla sprawiedliwości, błogosławieni jesteście. Nie obawiajcie się zaś ich gróźb i nie dajcie się zaniepokoić!\n(1 Piotra 3,14)</item>
        <item>Upokórzcie się więc pod mocną ręką Boga, aby was wywyższył w stosownej chwili.\n(1 Piotra 5,6)</item>
        <item>Wszystkie troski wasze przerzućcie na Niego, gdyż Jemu zależy na was.\n(1 Piotra 5,7)</item>
        <item>W miłości nie ma lęku, lecz doskonała miłość usuwa lęk, ponieważ lęk kojarzy się z karą. Ten zaś, kto się lęka, nie wydoskonalił się w miłości.\n(1 Jana 4,18)</item>
        <item>Kto twierdzi, że żyje w światłości, a nienawidzi brata swego, dotąd jeszcze jest w ciemności.\n(1 Jana 2,9)</item>
        <item>Ufność, którą w Nim pokładamy, polega na przekonaniu, że wysłuchuje On wszystkich naszych próśb zgodnych z Jego wolą.\n(1 Jana 5,14)</item>
        <item>A jeśli wiemy, że wysłuchuje wszystkich naszych próśb, pewni jesteśmy również posiadania tego, o cośmy Go prosili.\n(1 Jana 5,15)</item>
        <item>Wtedy Bóg rzekł: Niechaj się stanie światłość! I stała się światłość.\n(Rodzaju 1,3)</item>
        <item>Bóg widząc, że światłość jest dobra, oddzielił ją od ciemności.\n(Rodzaju 1,4)</item>
        <item>Ja jestem z tobą i będę cię strzegł, gdziekolwiek się udasz; a potem sprowadzę cię do tego kraju. Bo nie opuszczę cię, dopóki nie spełnię tego, co ci obiecuję.\n(Rodzaju 28,15)</item>
        <item>Mojżesz odpowiedział ludowi: Nie bójcie się! Pozostańcie na swoim miejscu, a zobaczycie zbawienie od Pana, jakie zgotuje nam dzisiaj. \n(Wyjścia 14,13)</item>
        <item>Pan będzie walczył za was, a wy będziecie spokojni.\n(Wyjścia 14,14)</item>
        <item>Oto Ja posyłam anioła przed tobą, aby cię strzegł w czasie twojej drogi i doprowadził cię do miejsca, które ci wyznaczyłem.\n(Wyjścia 23,20)</item>
        <item>Nikt się nie ostoi przed tobą przez wszystkie dni twego życia. Jak byłem z Mojżeszem, tak będę z tobą, nie opuszczę cię ani porzucę.\n(Jozuego 1,5)</item>
        <item>Czyż ci nie rozkazałem: Bądź mężny i mocny? Nie bój się i nie lękaj, ponieważ z tobą jest Pan, Bóg twój, wszędzie, gdziekolwiek pójdziesz.\n(Jozuego 1,9)</item>
        <item>Wtedy rzekł Jozue do ludu: Oczyśćcie się, gdyż jutro Pan sprawi cuda wśród was.\n(Jozuego 3,5)</item>
        <item>(…) i rzekł: Nagi wyszedłem z łona matki i nagi tam wrócę. Dał Pan i zabrał Pan. Niech będzie imię Pańskie błogosławione!\n(Jó 1,21)</item>
        <item>On czyni niezmierne dziwy, a cudów Jego bez liku.\n(Jó 5,9)</item>
        <item>Życie roztoczy swój blask jak południe, mrok się przemieni w poranek. Pełen nadziei, ufności, odpoczniesz bezpiecznie strzeżony.\n(Jó 11,17–18)</item>
        <item>Któż by z nich tego nie wiedział, że ręka Pana uczyniła wszystko: w Jego ręku - tchnienie życia i dusza każdego człowieka.\n(Jó 12,9–10)</item>
        <item>Gdy gardzą mną przyjaciele, zwracam się z płaczem do Boga.\n(Jó 16,20)</item>
        <item>Bogobojni pewniejsi swej drogi, kto ręce ma czyste, mocniejszy.\n(Jó 17,9)</item>
        <item>Pojednaj się, zawrzyj z Nim pokój, a dobra do ciebie powrócą.\n(Jó 22,21)</item>
        <item>Pojednaj się, zawrzyj z Nim pokój, a dobra do ciebie powrócą.\n(Jó 22,21)</item>
        <item>Lecz On zna drogę, którą kroczę, z prób wyjdę czysty jak złoto.\n(Jó 23,10)</item>
        <item>Biednego On ratuje przez nędzę, cierpieniem otwiera mu uszy.\n(Jó 36,15)</item>
        <item>A Bóg cudownie grzmi swoim głosem, działając cuda niepojęte.\n(Jó 37,5)</item>
        <item>Hiob na to odpowiedział Panu, i rzekł: Wiem, że Ty wszystko możesz, co zamyślasz, potrafisz uczynić.\n(Jó 42,2)</item>
        <item>Pan jest moim pasterzem, nie brak mi niczego.\n(Psalmów 23[22],1)</item>
        <item>Pozwala mi leżeć na zielonych pastwiskach. Prowadzi mnie nad wody, gdzie mogę odpocząć.\n(Psalmów 23[22],2)</item>
        <item>Chociażbym chodził ciemną doliną, zła się nie ulęknę, bo Ty jesteś ze mną. Twój kij i Twoja laska są tym, co mnie pociesza.\n(Psalmów 23[22],4)</item>
        <item>Wydobądź mnie z sieci zastawionej na mnie, bo Ty jesteś moją ucieczką.\n(Psalmów 31[30],5)</item>
        <item>Ty bowiem jesteś dla mnie skałą i twierdzą; przez wzgląd na imię Twoje kieruj mną i prowadź mnie!\n(Psalmów 31[30],4)</item>
        <item>W ręce Twoje powierzam ducha mojego: Ty mnie wybawiłeś, Panie, Boże wierny!\n(Psalmów 31[30],6)</item>
        <item>I nie oddałeś mnie w ręce nieprzyjaciela, postawiłeś me stopy na miejscu przestronnym.\n(Psalmów 31[30],9)</item>
        <item>Ja zaś pokładam ufność w Tobie, Panie, mówię: Ty jesteś moim Bogiem.\n(Psalmów 31[30],15)</item>
        <item>W Twoim ręku są moje losy: wyrwij mnie z ręki mych wrogów i prześladowców!\n(Psalmów 31[30],16)</item>
        <item>Bądźcie mocni i mężnego serca, wszyscy, którzy pokładacie ufność w Panu!\n(Psalmów 31[30],25)</item>
        <item>Szukałem Pana, a On mnie wysłuchał i uwolnił od wszelkiej trwogi.\n(Psalmów 34[33],5)</item>
        <item>Oto biedak zawołał, a Pan go usłyszał, i wybawił ze wszystkich ucisków.\n(Psalmów 34[33],7)</item>
        <item>Anioł Pana zakłada obóz warowny wokół bojących się Jego i niesie im ocalenie.\n(Psalmów 34[33],8)</item>
        <item>Anioł Pana zakłada obóz warowny wokół bojących się Jego i niesie im ocalenie.\n(Psalmów 34[33],8)</item>
        <item>Skosztujcie i zobaczcie, jak dobry jest Pan, szczęśliwy człowiek, który się do Niego ucieka.\n(Psalmów 34[33],9)</item>
        <item>Skosztujcie i zobaczcie, jak dobry jest Pan, szczęśliwy człowiek, który się do Niego ucieka.\n(Psalmów 34[33],9)</item>
        <item>Bójcie się Pana, święci Jego, gdyż bogobojni nie doświadczają biedy.\n(Psalmów 34[33],10)</item>
        <item>Powściągnij swój język od złego, a twoje wargi od słów podstępnych!\n(Psalmów 34[33],14)</item>
        <item>Odstąp od złego, czyń dobro; szukaj pokoju, idź za nim!\n(Psalmów 34[33],15)</item>
        <item>Oczy Pana [zwrócone są] ku sprawiedliwym, a Jego uszy na ich wołanie.\n(Psalmów 34[33],16)</item>
        <item>Pan jest blisko skruszonych w sercu i wybawia złamanych na duchu.\n(Psalmów 34[33],19)</item>
        <item>Wiele nieszczęść [spada na] sprawiedliwego; lecz ze wszystkich Pan go wybawia.\n(Psalmów 34[33],20)</item>
        <item>Nie unoś się gniewem z powodu złoczyńców ani nie zazdrość niesprawiedliwym, bo znikną tak prędko jak trawa i zwiędną jak świeża zieleń.\n(Psalmów 37[36],1–2)</item>
        <item>Miej ufność w Panu i postępuj dobrze, mieszkaj w ziemi i zachowaj wierność.\n(Psalmów 37[36],3)</item>
        <item>Raduj się w Panu, a On spełni pragnienia twego serca.\n(Psalmów 37[36],4)</item>
        <item>Powierz Panu swoją drogę i zaufaj Mu: On sam będzie działał i sprawi, że twoja sprawiedliwość zabłyśnie jak światło, a słuszność twoja – jak południe.\n(Psalmów 37[36],5–6)</item>
        <item>Powierz Panu swoją drogę i zaufaj Mu: On sam będzie działał i sprawi, że twoja sprawiedliwość zabłyśnie jak światło, a słuszność twoja – jak południe.\n(Psalmów 37[36],5–6)</item>
        <item>Upokórz się przed Panem i Jemu zaufaj! Nie oburzaj się na tego, komu się szczęści w drodze, na człowieka, co obmyśla zasadzki.\n(Psalmów 37[36],7)</item>
        <item>Zaprzestań gniewu i porzuć zapalczywość; nie oburzaj się: to wiedzie tylko ku złemu.\n(Psalmów 37[36],8)</item>
        <item>Natomiast pokorni posiądą ziemię i będą się rozkoszować wielkim pokojem.\n(Psalmów 37[36],11)</item>
        <item>Pan zna dni nienagannych, a ich dziedzictwo trwać będzie na wieki.\n(Psalmów 37[36],18)</item>
        <item>Pan umacnia kroki człowieka i w jego drodze ma upodobanie.\n(Psalmów 37[36],23)</item>
        <item>A choćby upadł, to nie będzie leżał, bo rękę jego Pan podtrzymuje.\n(Psalmów 37[36],24)</item>
        <item>Sprawiedliwi posiądą ziemię i będą mieszkać na niej na zawsze.\n(Psalmów 37[36],29)</item>
        <item>Usta sprawiedliwego głoszą mądrość i język jego mówi to, co słuszne.\n(Psalmów 37[36],30)</item>
        <item>Strzeż uczciwości, przypatruj się prawości, bo w końcu osiągnie [ten] człowiek pomyślność.\n(Psalmów 37[36],37)</item>
        <item>W nocy nie ulękniesz się strachu ani za dnia – lecącej strzały, ani zarazy, co idzie w mroku, ni moru, co niszczy w południe.\n(Psalmów 91[90],5–6)</item>
        <item>Choć tysiąc padnie u twego boku, a dziesięć tysięcy po twojej prawicy: ciebie to nie spotka.\n(Psalmów 91[90],7)</item>
        <item>Niedola nie przystąpi do ciebie, a cios nie spotka twojego namiotu, bo swoim aniołom dał rozkaz o tobie, aby cię strzegli na wszystkich twych drogach. Na rękach będą cię nosili, abyś nie uraził swej stopy o kamień.\n(Psalmów 91[90],10–12)</item>
        <item>Niedola nie przystąpi do ciebie, a cios nie spotka twojego namiotu, bo swoim aniołom dał rozkaz o tobie, aby cię strzegli na wszystkich twych drogach. Na rękach będą cię nosili, abyś nie uraził swej stopy o kamień.\n(Psalmów 91[90],10–12)</item>
        <item>Ja go wybawię, bo przylgnął do Mnie; osłonię go, bo uznał moje imię.\n(Psalmów 91[90],14)</item>
        <item>Będzie Mnie wzywał, a Ja go wysłucham i będę z nim w utrapieniu, wyzwolę go i sławą obdarzę.\n(Psalmów 91[90],15)</item>
        <item>Będzie Mnie wzywał, a Ja go wysłucham i będę z nim w utrapieniu, wyzwolę go i sławą obdarzę.\n(Psalmów 91[90],15)</item>
        <item>Którzy we łzach sieją, żąć będą w radości.\n(Psalmów 126[125],05)</item>
        <item>Dziękować Ci będę, że mnie wysłuchałeś i stałeś się moim zbawieniem.\n(Psalmów 118[117],21)</item>
        <item>Względem czystego okazujesz się czystym, wobec przewrotnego jesteś przebiegły.\n(Psalmów 18[17],27)</item>
        <item>Sprawiedliwy zaś Pan pozrywał więzy występnych.\n(Psalmów 129[128[,04)</item>
        <item>Wybaw mnie, Panie, od moich wrogów, do Ciebie się uciekam.\n(Psalmów 143[142],09)</item>
        <item>Oddal uciski mojego serca, wyrwij mnie z moich udręczeń!\n(Psalmów 25[24],17)</item>
        <item>"Oto" czyniący nieprawość runęli: zostali powaleni i nie mogą powstać.\n(Psalmów 36[35],13)</item>
        <item>Pomoc mi przyjdzie od Pana, co stworzył niebo i ziemię. On nie pozwoli zachwiać się twej nodze ani się zdrzemnie Ten, który cię strzeże.\n(Psalmów 121[120],2–3)</item>
        <item>Pan cię strzeże, Pan twoim cieniem przy twym boku prawym. Za dnia nie porazi cię słońce ni księżyc wśród nocy.\n(Psalmów 121[120],5–6)</item>
        <item>Pan cię uchroni od zła wszelkiego: czuwa nad twoim życiem. Pan będzie strzegł twego wyjścia i przyjścia teraz i po wszystkie czasy.\n(Psalmów 121[120],7–8)</item>
        <item>Pomoc mi przyjdzie od Pana, co stworzył niebo i ziemię. On nie pozwoli zachwiać się twej nodze ani się zdrzemnie Ten, który cię strzeże.\n(Psalmów 121[120],2–3)</item>
        <item>Pan cię strzeże, Pan twoim cieniem przy twym boku prawym. Za dnia nie porazi cię słońce ni księżyc wśród nocy.\n(Psalmów 121[120],5–6)</item>
        <item>Pan cię uchroni od zła wszelkiego: czuwa nad twoim życiem. Pan będzie strzegł twego wyjścia i przyjścia teraz i po wszystkie czasy.\n(Psalmów 121[120],7–8)</item>
        <item>Synu mój, słuchaj napomnień ojca i nie odrzucaj nauk swej matki.\n(Przysłów 1,8)</item>
        <item>Z całego serca Bogu zaufaj, nie polegaj na swoim rozsądku, myśl o Nim na każdej drodze, a On twe ścieżki wyrówna.\n(Przysłów 3,5–6)</item>
        <item>Z całego serca Bogu zaufaj, nie polegaj na swoim rozsądku, myśl o Nim na każdej drodze, a On twe ścieżki wyrówna.\n(Przysłów 3,5–6)</item>
        <item>Nie bądź mądrym we własnych oczach, Boga się bój, zła unikaj.\n(Przysłów 3,7)</item>
        <item>Nie wstępuj na ścieżkę grzeszników, nie wchodź na drogę złych ludzi.\n(Przysłów 4,14)</item>
        <item>Ścieżka prawych - to światło poranne, wschodzi - wzrasta aż do południa.\n(Przysłów 4,18)</item>
        <item>Z całą pilnością strzeż swego serca, bo życie ma tam swoje źródło.\n(Przysłów 4,23)</item>
        <item>Fałszu ust się wystrzegaj, od warg przewrotnych bądź z dala!\n(Przysłów 4,24)</item>
        <item>Uważaj, gdzie krok masz postawić, i wszystkie twe drogi niech będą pewne.\n(Przysłów 4,26)</item>
        <item>Twe oczy niech patrzą na wprost, przed siebie kieruj powieki.\n(Przysłów 4,25)</item>
        <item>Nie zbaczaj na lewo i prawo, odwróć swą nogę od złego!\n(Przysłów 4,27)</item>
        <item>Bo drogi ludzkie - przed oczyma Pana, On widzi wszystkie ich ścieżki.\n(Przysłów 5,21)</item>
        <item>Nie uniknie się grzechu w gadulstwie, kto ostrożny w języku - jest mądry.\n(Przysłów 10,19)</item>
        <item>Miłosierny dobrze czyni sobie, a okrutnik dręczy samego siebie.\n(Przysłów 11,17)</item>
        <item>Lepsze jest trochę jarzyn z miłością, niż tłusty wół z nienawiścią.\n(Przysłów 15,17)</item>
        <item>Powierz Panu swe dzieło, a spełnią się twoje zamiary.\n(Przysłów 16,3)</item>
        <item>Powierz Panu swe dzieło, a spełnią się twoje zamiary.\n(Przysłów 16,3)</item>
        <item>Lepiej mieć mało żyjąc sprawiedliwie, niż niegodziwie mieć wielkie zyski.\n(Przysłów 16,8)</item>
        <item>Raczej mądrość nabywać niż złoto, lepiej mieć rozum - niż srebro.\n(Przysłów 16,16)</item>
        <item>Przed porażką - wyniosłość, duch pyszny poprzedza upadek.\n(Przysłów 16,18)</item>
        <item>Kto sercem mądry, zwie się rozumnym, a słodycz warg wiedzę pomnoży.\n(Przysłów 16,21)</item>
        <item>Serce człowieka obmyśla drogę, lecz Pan utwierdza kroki.\n(Przysłów 16,9)</item>
        <item>Dobre słowa są plastrem miodu, słodyczą dla gardła, lekiem dla ciała.\n(Przysłów 16,24)</item>
        <item>Przyjaciel kocha w każdym czasie, a bratem się staje w nieszczęściu.\n(Przysłów 17,17)</item>
        <item>Radość serca wychodzi na zdrowie, duch przygnębiony wysusza kości.\n(Przysłów 17,22)</item>
        <item>Nagana głębiej działa na mądrego niżeli na głupiego sto batów.\n(Przysłów 17,10)</item>
        <item>Niedobrze winnego popierać, krzywdząc prawego w sądzie.\n(Przysłów 18,5)</item>
        <item>Przed upadkiem serce ludzkie się wynosi, lecz pokora poprzedza sławę.\n(Przysłów 18,12)</item>
        <item>Rozważny człowiek nad gniewem panuje, a chwałą jego - zapomnienie uraz.\n(Przysłów 19,11)</item>
        <item>Nie mów: Za zło się odpłacę. Zdaj się na Pana: On cię wybawi.\n(Przysłów 20,22)</item>
        <item>Strzegąc swych ust i języka, chroni się życie przed uciskami.\n(Przysłów 21,23)</item>
        <item>Niech twoje serce nie zazdrości grzesznikom, lecz zabiega tylko o bojaźń Pańską: gdyż przyszłe życie istnieje, nie zawiedzie cię twoja nadzieja.\n(Przysłów 23,17–18)</item>
        <item>Oto Bóg jest zbawieniem moim! Będę miał ufność i nie ulęknę się, bo mocą moją i pieśnią moją jest Pan. On stał się dla mnie zbawieniem!\n(Izajasza 12,2)</item>
        <item>Dziełem sprawiedliwości będzie pokój, a owocem prawa - wieczyste bezpieczeństwo.\n(Izajasza 32,17)</item>
        <item>(…) lecz ci, co zaufali Panu, odzyskują siły, otrzymują skrzydła jak orły: biegną bez zmęczenia, bez znużenia idą.\n(Izajasza 40,31)</item>
        <item>Nie lękaj się, bo Ja jestem z tobą; nie trwóż się, bom Ja twoim Bogiem. Umacniam cię, jeszcze i wspomagam, podtrzymuję cię moją prawicą sprawiedliwą.\n(Izajasza 41,10)</item>
        <item>Albowiem Ja, Pan, twój Bóg, ująłem cię za prawicę mówiąc ci: Nie lękaj się, przychodzę ci z pomocą.\n(Izajasza 41,13)</item>
        <item>Albowiem Ja, Pan, twój Bóg, ująłem cię za prawicę mówiąc ci: Nie lękaj się, przychodzę ci z pomocą.\n(Izajasza 41,13)</item>
        <item>Oto wyryłem cię na obu dłoniach, twe mury są ustawicznie przede Mną.\n(Izajasza 49,16)</item>
        <item>Bo myśli moje nie są myślami waszymi ani wasze drogi moimi drogami - wyrocznia Pana.\n(Izajasza 55,8)</item>
        <item>Powstań! Świeć, bo przyszło twe światło i chwała Pańska rozbłyska nad tobą.\n(Izajasza 60,1)</item>
        <item>Ani ucho nie słyszało, ani oko nie widziało, żeby jakiś bóg poza Tobą czynił tyle dla tego, co w nim pokłada ufność.\n(Izajasza 64,3)</item>
        <item>I będzie tak, iż zanim zawołają, Ja im odpowiem; oni jeszcze mówić będą, a Ja już wysłucham.\n(Izajasza 65,24)</item>
        <item>Nie lękaj się ich, bo jestem z tobą, by cię chronić - wyrocznia Pana.\n(Jeremiasza 1,8)</item>
        <item>Czy nie mogę postąpić z wami, domu Izraela, jak ten garncarz? - wyrocznia Pana. Oto bowiem jak glina w ręku garncarza, tak jesteście wy, domu Izraela, w moim ręku.\n(Jeremiasza 18,6)</item>
        <item>Jestem bowiem świadomy zamiarów, jakie zamyślam co do was - wyrocznia Pana - zamiarów pełnych pokoju, a nie zguby, by zapewnić wam przyszłość, jakiej oczekujecie.\n(Jeremiasza 29,11)</item>
        <item>Będziecie Mnie szukać i znajdziecie Mnie, albowiem będziecie Mnie szukać z całego serca.\n(Jeremiasza 29,13)</item>
        <item>Znowu cię zbuduję i będziesz odbudowana, Dziewico-Izraelu! Przyozdobisz się znów swymi bębenkami i wyjdziesz wśród tańców pełnych wesela.\n(Jeremiasza 31,4)</item>
        <item>Zamienię bowiem ich smutek w radość, pocieszę ich i rozweselę po ich troskach.\n(Jeremiasza 31,13)</item>
        <item>Czy nie mogę postąpić z wami, domu Izraela, jak ten garncarz? - wyrocznia Pana. Oto bowiem jak glina w ręku garncarza, tak jesteście wy, domu Izraela, w moim ręku.\n(Jeremiasza 18,6)</item>
        <item>Wołaj do Mnie, a odpowiem ci, oznajmię ci rzeczy wielkie i niezgłębione, jakich nie znasz.\n(Jeremiasza 33,3)</item>
        <item>On ratuje i uwalnia, dokonuje znaków i cudów na niebie i na ziemi. On uratował Daniela z mocy lwów.\n(Daniela 6,28)</item>
        <item>Gdybym mówił językami ludzi i aniołów, a miłości bym nie miał, stałbym się jak miedź brzęcząca albo cymbał brzmiący.\n(1 Koryntian 13,1)</item>
        <item>Gdybym też miał dar prorokowania i znał wszystkie tajemnice, i posiadał wszelką wiedzę, i wszelką [możliwą] wiarę, tak iżbym góry przenosił, a miłości bym nie miał, byłbym niczym.\n(1 Koryntian 13,2)</item>
        <item>I gdybym rozdał na jałmużnę całą majętność moją, a ciało wystawił na spalenie, lecz miłości bym nie miał, nic bym nie zyskał.\n(1 Koryntian 13,3)</item>
        <item>Miłość cierpliwa jest, łaskawa jest. Miłość nie zazdrości, nie szuka poklasku, nie unosi się pychą;\n(1 Koryntian 13,4)</item>
        <item>Gdy zaś przyjdzie to, co jest doskonałe, zniknie to, co jest tylko częściowe.\n(1 Koryntian 13,10)</item>
        <item>Jak bowiem obfitują w nas cierpienia Chrystusa, tak też wielkiej doznajemy przez Chrystusa pociechy.\n(2 Koryntian 1,5)</item>
    </string-array>
    <plurals name="mtrl_badge_content_description">
    <item quantity="one">%d nowe powiadomienie</item>
    <item quantity="few">%d nowe powiadomienia</item>
    <item quantity="many">%d nowych powiadomień</item>
    <item quantity="other">%d nowego powiadomienia</item>
  </plurals>
    <string msgid="5976598919945601918" name="abc_action_bar_home_description">"Przejdź na stronę główną"</string>
    <string msgid="8388173803310557296" name="abc_action_bar_up_description">"Przejdź wyżej"</string>
    <string msgid="3937310113216875497" name="abc_action_menu_overflow_description">"Więcej opcji"</string>
    <string msgid="4692188335987374352" name="abc_action_mode_done">"Gotowe"</string>
    <string msgid="1189761859438369441" name="abc_activity_chooser_view_see_all">"Pokaż wszystko"</string>
    <string msgid="2165779757652331008" name="abc_activitychooserview_choose_application">"Wybierz aplikację"</string>
    <string msgid="4215997306490295099" name="abc_capital_off">"WYŁ."</string>
    <string msgid="884982626291842264" name="abc_capital_on">"WŁ."</string>
    <string msgid="8833365367933412986" name="abc_menu_alt_shortcut_label">"Alt+"</string>
    <string msgid="2223301931652355242" name="abc_menu_ctrl_shortcut_label">"Ctrl+"</string>
    <string msgid="838001238306846836" name="abc_menu_delete_shortcut_label">"Delete"</string>
    <string msgid="7986526966204849475" name="abc_menu_enter_shortcut_label">"Enter"</string>
    <string msgid="375214403600139847" name="abc_menu_function_shortcut_label">"Funkcyjny+"</string>
    <string msgid="4192209724446364286" name="abc_menu_meta_shortcut_label">"Meta+"</string>
    <string msgid="4741552369836443843" name="abc_menu_shift_shortcut_label">"Shift+"</string>
    <string msgid="5473865519181928982" name="abc_menu_space_shortcut_label">"spacja"</string>
    <string msgid="6180552449598693998" name="abc_menu_sym_shortcut_label">"Sym+"</string>
    <string msgid="5520303668377388990" name="abc_prepend_shortcut_label">"Menu+"</string>
    <string msgid="7208076849092622260" name="abc_search_hint">"Szukaj…"</string>
    <string msgid="3741173234950517107" name="abc_searchview_description_clear">"Wyczyść zapytanie"</string>
    <string msgid="693312494995508443" name="abc_searchview_description_query">"Zapytanie"</string>
    <string msgid="3417662926640357176" name="abc_searchview_description_search">"Szukaj"</string>
    <string msgid="1486535517437947103" name="abc_searchview_description_submit">"Wyślij zapytanie"</string>
    <string msgid="2293578557972875415" name="abc_searchview_description_voice">"Wyszukiwanie głosowe"</string>
    <string msgid="8875138169939072951" name="abc_shareactionprovider_share_with">"Udostępnij przez:"</string>
    <string msgid="9055268688411532828" name="abc_shareactionprovider_share_with_application">"Udostępnij przez: <ns1:g id="APPLICATION_NAME">%s</ns1:g>"</string>
    <string msgid="1656852541809559762" name="abc_toolbar_collapse_description">"Zwiń"</string>
    <string name="app_name">Библейские цитаты</string>
    <string name="bottomsheet_action_expand_halfway">Rozwiń do połowy</string>
    <string name="character_counter_content_description">%1$d z %2$d znaków</string>
    <string name="character_counter_overflowed_content_description">Przekroczono limit znaków (%1$d z %2$d)</string>
    <string name="clear_text_end_icon_content_description">Wyczyść tekst</string>
    <string msgid="2518680582564677258" name="common_google_play_services_unknown_issue">"<ns1:g id="APP_NAME">%1$s</ns1:g> ma problem z dostępem do Usług Google Play. Spróbuj jeszcze raz."</string>
    <string name="desc_archive">Ulubione</string>
    <string name="desc_get_verse">Pobierz werset</string>
    <string name="desc_remove_from_favorites">Usunąć</string>
    <string name="desc_save_favorite">Zapisz jako ulubione</string>
    <string name="desc_share">Dzielić</string>
    <string name="desc_sound_on">Dzwięk włączony</string>
    <string name="desc_turn_on_sound">Włącz dźwięk</string>
    <string name="error_icon_content_description">Błąd</string>
    <string name="exposed_dropdown_menu_content_description">Pokaż menu</string>
    <string name="favorites">Faworyt</string>
    <string name="icon_content_description">Ikona okna</string>
    <string name="item_view_role_description">Karta</string>
    <string name="loading">Ładowanie…</string>
    <string name="material_clock_toggle_content_description">Wybierz: przed południem czy po południu</string>
    <string name="material_hour_selection">Wybierz godzinę</string>
    <string name="material_hour_suffix">%1$s</string>
    <string name="material_minute_selection">Wybierz minuty</string>
    <string name="material_minute_suffix">%1$s minut</string>
    <string name="material_timepicker_am">AM</string>
    <string name="material_timepicker_clock_mode_description">Aby wprowadzić czas, włącz tryb zegara.</string>
    <string name="material_timepicker_hour">Godzina</string>
    <string name="material_timepicker_minute">Minuta</string>
    <string name="material_timepicker_pm">PM</string>
    <string name="material_timepicker_select_time">Określ czas</string>
    <string name="material_timepicker_text_input_mode_description">Aby wprowadzić czas, włącz tryb wprowadzania tekstu.</string>
    <string name="mtrl_badge_numberless_content_description">Nowe powiadomienie</string>
    <string name="mtrl_chip_close_icon_content_description">Usuń: (%1$s)</string>
    <string name="mtrl_exceed_max_badge_number_content_description">Liczba nowych powiadomień przekracza %1$d</string>
    <string name="mtrl_picker_a11y_next_month">Zmień na następny miesiąc</string>
    <string name="mtrl_picker_a11y_prev_month">Zmień na poprzedni miesiąc</string>
    <string name="mtrl_picker_announce_current_selection">Bieżący wybór: %1$s</string>
    <string name="mtrl_picker_confirm">@android:string/ok</string>
    <string name="mtrl_picker_date_header_selected">%1$s</string>
    <string name="mtrl_picker_date_header_title">Wybierz datę</string>
    <string name="mtrl_picker_date_header_unselected">Wybrana data</string>
    <string name="mtrl_picker_day_of_week_column_header">Kolumna z dniami: %1$s</string>
    <string name="mtrl_picker_invalid_format">Nieprawidłowy format.</string>
    <string name="mtrl_picker_invalid_format_example">Przykład: %1$s</string>
    <string name="mtrl_picker_invalid_format_use">Użyj formatu: %1$s</string>
    <string name="mtrl_picker_invalid_range">Nieprawidłowy zakres.</string>
    <string name="mtrl_picker_navigate_to_year_description">Przejdź do roku %1$s</string>
    <string name="mtrl_picker_out_of_range">Poza zakresem: %1$s</string>
    <string name="mtrl_picker_range_header_only_end_selected">Data rozpoczęcia – %1$s</string>
    <string name="mtrl_picker_range_header_only_start_selected">%1$s – data zakończenia</string>
    <string name="mtrl_picker_range_header_selected">%1$s–%2$s</string>
    <string name="mtrl_picker_range_header_title">Wybierz zakres</string>
    <string name="mtrl_picker_range_header_unselected">Data rozpoczęcia – data zakończenia</string>
    <string name="mtrl_picker_save">Zapisz</string>
    <string name="mtrl_picker_text_input_date_hint">Data</string>
    <string name="mtrl_picker_text_input_date_range_end_hint">Data zakończenia</string>
    <string name="mtrl_picker_text_input_date_range_start_hint">Data rozpoczęcia</string>
    <string name="mtrl_picker_text_input_day_abbr">d</string>
    <string name="mtrl_picker_text_input_month_abbr">m</string>
    <string name="mtrl_picker_text_input_year_abbr">r</string>
    <string name="mtrl_picker_toggle_to_calendar_input_mode">Włącz kalendarzowy tryb wprowadzania</string>
    <string name="mtrl_picker_toggle_to_day_selection">Kliknij, by wybrać dzień</string>
    <string name="mtrl_picker_toggle_to_text_input_mode">Włącz tekstowy tryb wprowadzania</string>
    <string name="mtrl_picker_toggle_to_year_selection">Kliknij, by wybrać rok</string>
    <string msgid="4014704848104544569" name="offline_notification_text">"Kliknij, by otworzyć reklamę"</string>
    <string msgid="6989673690118446590" name="offline_notification_title">"Wyświetl reklamę zapisaną w trybie offline"</string>
    <string msgid="6452552490969291315" name="offline_opt_in_confirm">"OK"</string>
    <string msgid="2485091187023273083" name="offline_opt_in_confirmation">"Otrzymasz powiadomienie z linkiem, gdy znów połączysz się z internetem"</string>
    <string msgid="1070677888032715836" name="offline_opt_in_decline">"Nie"</string>
    <string msgid="5998527443747404848" name="offline_opt_in_message">"Wyślemy Ci powiadomienie z linkiem do strony reklamodawcy."</string>
    <string msgid="4928666061183236333" name="offline_opt_in_title">"Otwórz reklamę, gdy znów połączysz się z internetem."</string>
    <string name="password_toggle_content_description">Pokaż hasło</string>
    <string msgid="368094699078615544" name="s1">"Zapisz obraz"</string>
    <string msgid="4550830452390689489" name="s2">"Zezwolić reklamie na zapisanie obrazu w galerii zdjęć?"</string>
    <string msgid="2435407834265420668" name="s3">"Zaakceptuj"</string>
    <string msgid="9167523597401839819" name="s4">"Odrzuć"</string>
    <string msgid="1566682516266724847" name="s5">"Utwórz wydarzenie w kalendarzu"</string>
    <string msgid="5996672174517137271" name="s6">"Zezwolić reklamie na utworzenie wydarzenia w kalendarzu?"</string>
    <string msgid="7163549807207034258" name="s7">"Reklama testowa"</string>
    <string msgid="6264217191555673260" name="search_menu_title">"Szukaj"</string>
    <string name="shake_the_phone">Potrząśnij telefonem</string>
    <string msgid="6277540029070332960" name="status_bar_notification_info_overflow">"999+"</string>
    <string name="text_copied">Skopiowany tekst.</string>
</resources>