<resources>

    <string name="favorites">Favoriti</string>
    <string name="app_name">Biblija Citati</string>
    <string name="desc_share">Udio</string>
    <string name="text_copied">Kopirati tekst.</string>

    <string-array name="verses">
        <item>Blago ožalošæenima: oni æe se utješiti! \n(Mateju 5,4)</item>
        <item>Blago krotkima: oni æe baštiniti zemlju! \n(Mateju 5,5)</item>
        <item>Blago gladnima i žednima pravednosti: oni æe se nasititi! \n(Mateju 5,6)</item>
        <item>Blago milosrdnima: oni æe zadobiti milosrðe! \n(Mateju 5,7)</item>
        <item>Blago èistima srcem: oni æe Boga gledati! \n(Mateju 5,8)</item>
        <item>Blago mirotvorcima: oni æe se sinovima Božjim zvati! \n(Mateju 5,9)</item>
        <item>Blago progonjenima zbog pravednosti: njihovo je kraljevstvo nebesko! \n(Mateju 5,10)</item>
        <item>Vi ste svjetlost svijeta. Ne može se sakriti grad što leži na gori. \n(Mateju 5,14)</item>
        <item>Tako neka svijetli vaša svjetlost pred ljudima da vide vaša dobra djela i slave Oca vašega koji je na nebesima. \n(Mateju 5,16)</item>
        <item>A ja vam kažem: Ljubite neprijatelje, molite za one koji vas progone. \n(Mateju 5,44)</item>
        <item>Ti naprotiv, kada daješ milostinju – neka ti ne zna ljevica što èini desnica, da tvoja milostinja bude u skrovitosti. I Otac tvoj, koji vidi u skrovitosti, uzvratit æe ti! \n(Mateju 6,3–4)</item>
        <item>Ti naprotiv, kad moliš, uði u svoju sobu, zatvori vrata i pomoli se svomu Ocu, koji je u skrovitosti. I Otac tvoj, koji vidi u skrovitosti, uzvratit æe ti. \n(Mateju 6,6)</item>
        <item>Doista, ako vi otpustite ljudima njihove prijestupke, otpustit æe i vama Otac vaš nebeski. \n(Mateju 6,14)</item>
        <item>Zgræite sebi blago na nebu, gdje ga ni moljac ni rða ne nagrizaju i gdje kradljivci ne potkapaju niti kradu. \n(Mateju 6,20)</item>
        <item>Oko je tijelu svjetiljka. Ako ti je dakle oko bistro, sve æe tijelo tvoje biti svijetlo. \n(Mateju 6,22)</item>
        <item>Tražite stoga najprije Kraljevstvo i pravednost njegovu, a sve æe vam se ostalo dodati. \n(Mateju 6,33)</item>
        <item>Ne budite dakle zabrinuti za sutra. Sutra æe se samo brinuti za se. Dosta je svakom danu zla njegova. \n(Mateju 6,34)</item>
        <item>Ne sudite da ne budete suðeni! \n(Mateju 7,1)</item>
        <item>Što gledaš trun u oku brata svojega, a brvna u oku svome ne opažaš? \n(Mateju 7,3)</item>
        <item>Ištite i dat æe vam se! Tražite i naæi æete! Kucajte i otvorit æe vam se! Doista, tko god ište, prima; i tko traži, nalazi; i onomu koji kuca otvorit æe se. \n(Mateju 7,7–8)</item>
        <item>Sve, dakle, što želite da ljudi vama èine, èinite i vi njima. To je, doista, Zakon i Proroci. \n(Mateju 7,12)</item>
        <item>I reèe Isus satniku: "Idi, neka ti bude kako si vjerovao!" I ozdravi sluga u taj èas. \n(Mateju 8,13)</item>
        <item>Kaže im: \"Što ste plašljivi, malovjerni?\" Tada ustade i zaprijeti vjetrovima i moru te nasta velika utiha. \n(Mateju 8,26)</item>
        <item>A Isus se okrenu i vidjevši je reèe: \"Hrabro, kæeri, vjera te tvoja spasila.\" I žena bi spašena od toga èasa. \n(Mateju 9,22)</item>
        <item>Tada se dotaèe njihovih oèiju govoreæi: \"Neka vam bude po vašoj vjeri.\" \n(Mateju 9,29)</item>
        <item>Ne bojte ih se dakle. Ta ništa nije skriveno što se neæe otkriti ni tajno što se neæe doznati. \n(Mateju 10,26)</item>
        <item>Doðite k meni svi koji ste izmoreni i optereæeni i ja æu vas odmoriti. \n(Mateju 11,28)</item>
        <item>Ta što æe koristiti èovjeku ako sav svijet stekne, a životu svojemu naudi? Ili što æe èovjek dati u zamjenu za život svoj? \n(Mateju 16,26)</item>
        <item>Kaže im: \"Zbog vaše malovjernosti. Zaista, kažem vam, ako imadnete vjere koliko je zrno gorušièino te reknete ovoj gori: \'Premjesti se odavde onamo!\', premjestit æe se i ništa vam neæe biti nemoguæe.\" \n(Mateju 17,21)</item>
        <item>A Isus upre u njih pogled pa im reèe: \"Ljudima je to nemoguæe, ali Bogu je sve moguæe.\" \n(Mateju 19,26)</item>
        <item>Isus im odvrati: \"Zaista, kažem vam, ako budete imali vjeru i ne posumnjate, èinit æete ne samo ovo sa smokvom, nego - reknete li i ovoj gori: \'Digni se i baci u more!\', bit æe tako.\" \n(Mateju 21,21)</item>
        <item>I sve što zaištete u molitvi vjerujuæi, primit æete. \n(Mateju 21,22)</item>
        <item>Nebo æe i zemlja uminuti, ali rijeèi moje ne, neæe uminuti. \n(Mateju 24,35)</item>
        <item>\"Ne boj se! Samo vjeruj!\" \n( Marku 5,36)</item>
        <item>On joj reèe: \"Kæeri, vjera te tvoja spasila! Poði u miru i budi zdrava od svojega zla!\" \n( Marku 5,34)</item>
        <item>Nato mu Isus reèe: \"Što? Ako možeš? Sve je moguæe onomu koji vjeruje!\" \n( Marku 9,23)</item>
        <item>Zaista, kažem vam, tko ne primi kraljevstva Božjega kao dijete, ne, u nj neæe uæi. \n( Marku 10,15)</item>
        <item>Isus upre u njih pogled i reèe: \"Ljudima je nemoguæe, ali ne Bogu! Ta Bogu je sve moguæe!\" \n( Marku 10,27)</item>
        <item>Isus æe mu: \"Idi, vjera te tvoja spasila!\" I on odmah progleda i uputi se za njim. \n( Marku 10,52)</item>
        <item>Isus im odvrati: \"Imajte vjeru Božju.\" \n( Marku 11,22)</item>
        <item>Zaista, kažem vam, rekne li tko ovoj gori: \"Digni se i baci u more!\" i u srcu svome ne posumnja, nego vjeruje da æe se dogoditi to što kaže - doista, bit æe mu! \n( Marku 11,23)</item>
        <item>Stoga vam kažem: Sve što god zamolite i zaištete, vjerujte da ste postigli i bit æe vam! \n( Marku 11,24)</item>
        <item>Ta Bogu ništa nije nemoguæe! \n(Luki 1,37)</item>
        <item>Ta Bogu ništa nije nemoguæe! \n(Luki 1,37)</item>
        <item>Nato Marija reèe: \"Evo službenice Gospodnje, neka mi bude po tvojoj rijeèi!\" \n(Luki 1,38)</item>
        <item>Blažena ti što povjerova da æe se ispuniti što ti je reèeno od Gospodina! \n(Luki 1,45)</item>
        <item>Tada Marija reèe: \"Velièa duša moja Gospodina, klikæe duh moj u Bogu, mome Spasitelju, što pogleda na neznatnost službenice svoje: odsad æe me, evo, svi naraštaji zvati blaženom.\" \n(Luki 1,46–48)</item>
        <item>Jer velika mi djela uèini Svesilni, sveto je ime njegovo! \n(Luki 1,49)</item>
        <item>Od koljena do koljena dobrota je njegova nad onima što se njega boje. \n(Luki 1,50)</item>
        <item>\"Budite milosrdni kao što je Otac vaš milosrdan.\" \n(Luki 6,36)</item>
        <item>\"Ne sudite i neæete biti suðeni. Ne osuðujte i neæete biti osuðeni. Praštajte i oprostit æe vam se.\" \n(Luki 6,37)</item>
        <item>\"Dobar èovjek iz dobra blaga srca svojega iznosi dobro, a zao iz zla iznosi zlo. Ta iz obilja srca usta mu govore.\" \n(Luki 6,45)</item>
        <item>Ta što koristi èovjeku ako sav svijet zadobije, a sebe samoga izgubi ili sebi naudi? \n(Luki 9,25)</item>
        <item>I ja vama kažem: Ištite i dat æe vam se! Tražite i naæi æete! Kucajte i otvorit æe vam se! \n(Luki 11,9)</item>
        <item>Evo, ima posljednjih koji æe biti prvi, ima i prvih koji æe biti posljednji. \n(Luki 13,30)</item>
        <item>Sve postade po njoj i bez nje ne postade ništa. Svemu što postade u njoj bijaše život i život bijaše ljudima svjetlo; i svjetlo u tami svijetli i tama ga ne obuze. \n(Ivanu 1,3–5)</item>
        <item>Ta Bog nije poslao Sina na svijet da sudi svijetu, nego da se svijet spasi po njemu. \n(Ivanu 3,17)</item>
        <item>A tko èini istinu, dolazi k svjetlosti nek bude bjelodano da su djela njegova u Bogu uèinjena. \n(Ivanu 3,21)</item>
        <item>Uistinu, tko god èini zlo, mrzi svjetlost i ne dolazi k svjetlosti da se ne razotkriju djela njegova. \n(Ivanu 3,20)</item>
        <item>Kradljivac dolazi samo da ukrade, zakolje i pogubi. Ja doðoh da život imaju, u izobilju da ga imaju. \n(Ivanu 10,10)</item>
        <item>Kao što je Otac ljubio mene tako sam i ja ljubio vas; ostanite u mojoj ljubavi. \n(Ivanu 15,9)</item>
        <item>To sam vam govorio da moja radost bude u vama i da vaša radost bude potpuna. \n(Ivanu 15,11)</item>
        <item>Ovo vam zapovijedam: da ljubite jedni druge. \n(Ivanu 15,17)</item>
        <item>Ako vas svijet mrzi, znajte da je mene mrzio prije nego vas. \n(Ivanu 15,18)</item>
        <item>Ovo je moja zapovijed: ljubite jedni druge kao što sam ja vas ljubio! \n(Ivanu 15,12)</item>
        <item>Zaista, zaista, kažem vam: vi æete plakati i jaukati, a svijet æe se veseliti. Vi æete se žalostiti, ali žalost æe se vaša okrenuti u radost. \n(Ivanu 16,20)</item>
        <item>Dosad niste iskali ništa u moje ime. Ištite i primit æete da radost vaša bude potpuna! \n(Ivanu 16,24)</item>
        <item>U svijetu imate muku, ali hrabri budite - ja sam pobijedio svijet! \n(Ivanu 16,33)</item>
        <item>U svijetu imate muku, ali hrabri budite - ja sam pobijedio svijet! \n(Ivanu 16,33)</item>
        <item>Oni æe mu: \"Vjeruj u Gospodina Isusa i spasit æeš se - ti i dom tvoj!\" \n(Atos 16,31)</item>
        <item>Tako i Duh potpomaže našu nemoæ. Doista ne znamo što da molimo kako valja, ali se sam Duh za nas zauzima neizrecivim uzdasima. \n(Rimljanima 8,26)</item>
        <item>Znamo pak da Bog u svemu na dobro suraðuje s onima koji ga ljube, s onima koji su odlukom njegovom pozvani. \n(Rimljanima 8,28)</item>
        <item>Što æemo dakle na to reæi? Ako je Bog za nas, tko æe protiv nas? \n(Rimljanima 8,31)</item>
        <item>Ljubav nehinjena! Zazirite oda zla, prianjajte uz dobro! \n(Rimljanima 12,9)</item>
        <item>Srdaèno se ljubite pravim bratoljubljem! Pretjeèite jedni druge poštovanjem! \n(Rimljanima 12,10)</item>
        <item>U revnosti budite hitri, u duhu gorljivi, Gospodinu služite! \n(Rimljanima 12,11)</item>
        <item>U nadi budite radosni, u nevolji strpljivi, u molitvi postojani! \n(Rimljanima 12,12)</item>
        <item>Blagoslivljajte svoje progonitelje, blagoslivljajte, a ne proklinjite! \n(Rimljanima 12,14)</item>
        <item>Radujte se s radosnima, plaèite sa zaplakanima! \n(Rimljanima 12,15)</item>
        <item>Nikome zlo za zlo ne vraæajte; zauzimajte se za dobro pred svim ljudima! \n(Rimljanima 12,17)</item>
        <item>Ako je moguæe, koliko je do vas, u miru budite sa svim ljudima! \n(Rimljanima 12,18)</item>
        <item>Ne daj se pobijediti zlom, nego dobrim svladavaj zlo. \n(Rimljanima 12,21)</item>
        <item>Zbog toga posegnite za svom opremom Božjom da uzmognete odoljeti u dan zli i održati se kada sve nadvladate. \n(Efežanima 6,13)</item>
        <item>Zato ne budite nerazumni, nego shvatite što je volja Gospodnja! \n(Efežanima 5,17)</item>
        <item>Uvijek se radujte! \n(1 Solunjanima 5,16)</item>
        <item>Vjerom spoznajemo da su svjetovi ureðeni rijeèju Božjom tako te ovo vidljivo ne posta od neèega pojavnoga. \n(Hebrejima 11,3)</item>
        <item>Vjerom zidine jerihonske padoše nakon sedmodnevnoga ophoda. \n(Hebrejima 11,30)</item>
        <item>A vjera je veæ neko imanje onoga èemu se nadamo, uvjerenost u zbiljnosti kojih ne vidimo. \n(Hebrejima 11,1)</item>
        <item>Nedostaje li komu od vas mudrosti, neka ište od Boga, koji svima daje rado i bez negodovanja, i dat æe mu se. \n(Jakovljeva 1,5)</item>
        <item>Ali neka ište s vjerom, bez ikakva kolebanja. Jer kolebljivac je slièan morskom valovlju, uzburkanu i gonjenu. \n(Jakovljeva 1,6)</item>
        <item>Blago èovjeku koji trpi kušnju: prokušan, primit æe vijenac života koji je Gospodin obeæao onima što ga ljube. \n(Jakovljeva 1,12)</item>
        <item>Neka nitko u napasti ne rekne: \"Bog me napastuje.\" Ta Bog ne može biti napastovan na zlo, i ne napastuje nikoga. \n(Jakovljeva 1,13)</item>
        <item>Svaki dobar dar, svaki savršen poklon odozgor je, silazi od Oca svjetlila u kome nema promjene ni sjene od mijene. \n(Jakovljeva 1,17)</item>
        <item>Znajte, braæo moja ljubljena! Svatko neka bude brz da sluša, spor da govori, spor na srdžbu. \n(Jakovljeva 1,19)</item>
        <item>Jer srdžba èovjekova ne èini pravde Božje. \n(Jakovljeva 1,20)</item>
        <item>Zato odložite svaku prljavštinu i preostalu zloæu i sa svom krotkošæu primite usaðenu rijeè koja ima moæ spasiti duše vaše. \n(Jakovljeva 1,21)</item>
        <item>Budite vršitelji rijeèi, a ne samo slušatelji, zavaravajuæi sami sebe. \n(Jakovljeva 1,22)</item>
        <item>Smatra li se tko bogoljubnim, a ne obuzdava svoga jezika, nego zavarava srce svoje, isprazna je njegova bogoljubnost. \n(Jakovljeva 1,26)</item>
        <item>Ako doista izvršujete kraljevski zakon po Pismu: Ljubi bližnjega svoga kao sebe samoga, dobro èinite. \n(Jakovljeva 2,8)</item>
        <item>Što koristi, braæo moja, ako tko rekne da ima vjeru, a djela nema? Može li ga vjera spasiti? \n(Jakovljeva 2,14)</item>
        <item>Vidiš: vjera je suraðivala s djelima njegovim i djelima se vjera usavršila. \n(Jakovljeva 2,22)</item>
        <item>Gledajte: èovjek se opravdava djelima, a ne samom vjerom. \n(Jakovljeva 2,24)</item>
        <item>Jer kao što je tijelo bez duha mrtvo, tako je i vjera bez djela mrtva. \n(Jakovljeva 2,26)</item>
        <item>Iz istih usta izlazi blagoslov i prokletstvo. Ne smije se, braæo moja, tako dogaðati! \n(Jakovljeva 3,10)</item>
        <item>Plod se pak pravednosti u miru sije onima koji tvore mir. \n(Jakovljeva 3,18)</item>
        <item>Žudite, a nemate; ubijate i hlepite, a ne možete postiæi; borite se i ratujete. Nemate jer ne ištete. \n(Jakovljeva 4,2)</item>
        <item>Ištete, a ne primate jer rðavo ištete: da u pohotama svojim potratite. \n(Jakovljeva 4,3)</item>
        <item>A daje on i veæu milost. Zato govori: Bog se oholima protivi, a poniznima daje milost. \n(Jakovljeva 4,6)</item>
        <item>Ponizite se pred Gospodinom i on æe vas uzvisiti! \n(Jakovljeva 4,10)</item>
        <item>Ne ogovarajte, braæo, jedni druge! Tko ogovara ili sudi brata svoga, ogovara i sudi Zakon. A sudiš li Zakon, nisi vršitelj nego sudac Zakona. \n(Jakovljeva 4,11)</item>
        <item>Jedan je Zakonodavac i Sudac: Onaj koji može spasiti i pogubiti. A tko si ti da sudiš bližnjega? \n(Jakovljeva 4,12)</item>
        <item>Znati dakle dobro èiniti, a ne èiniti - grijeh je. \n(Jakovljeva 4,17)</item>
        <item>Ne tužite se jedni na druge da ne budete osuðeni! Evo: sudac stoji pred vratima! \n(Jakovljeva 5,9)</item>
        <item>Za uzor strpljivosti i podnošenja zala uzmite, braæo, proroke koji su govorili u ime Gospodnje. \n(Jakovljeva 5,10)</item>
        <item>Pati li tko meðu vama? Neka moli! Je li tko radostan? Neka pjeva hvalospjeve! \n(Jakovljeva 5,13)</item>
        <item>Ispovijedajte dakle jedni drugima grijehe i molite jedni za druge da ozdravite! Mnogo može žarka molitva pravednikova. \n(Jakovljeva 5,16)</item>
        <item>Odložite dakle svaku zloæu i svaku prijevaru, himbe i zavisti i sva klevetanja. \n(1 Petrova 2,1)</item>
        <item>Kao novoroðenèad žudite za duhovnim, nepatvorenim mlijekom da po njemu uzrastete za spasenje, ako ste doista okusili kako je dobar Gospodin. \n(1 Petrova 2,2–3)</item>
        <item>Doista, ovo je Božja volja: da èineæi dobro ušutkate neznanje bezumnika. \n(1 Petrova 2,15)</item>
        <item>Kao slobodni ljudi - ali ne kao oni kojima je sloboda tek pokrivalom zloæe, veæ kao Božje sluge \n(1 Petrova 2,16)</item>
        <item>Napokon, budite svi jednodušni, puni suosjeæanja i bratske ljubavi, milosrdni, ponizni! \n(1 Petrova 3,8)</item>
        <item>Ne vraæajte zlo za zlo ni uvredu za uvredu! Naprotiv, blagoslivljajte jer ste na to i pozvani da baštinite blagoslov! \n(1 Petrova 3,9)</item>
        <item>Doista, tko želi ljubiti život i naužit se dana sretnih, nek suspregne jezik oda zla i usne od rijeèi prijevarnih. \n(1 Petrova 3,10)</item>
        <item>Zla nek se kloni, a èini dobro, mir neka traži i za njim ide. \n(1 Petrova 3,11)</item>
        <item>Jer oèi Gospodnje gledaju pravedne, uši mu slušaju vapaje njihove, a lice se Gospodnje okreæe protiv zloèinaca. \n(1 Petrova 3,12)</item>
        <item>Pa tko da vam naudi ako revnujete za dobro? Nego, morali i trpjeti zbog svoje pravednosti, blago vama! No ne bojte se njihova zastrašivanja i ne plašite se! \n(1 Petrova 3,13–14)</item>
        <item>Ponizite se dakle pod snažnom rukom Božjom da vas uzvisi u pravo vrijeme. \n(1 Petrova 5,6)</item>
        <item>Svu svoju brigu povjerite njemu jer on se brine za vas. \n(1 Petrova 5,7)</item>
        <item>Straha u ljubavi nema, nego savršena ljubav izgoni strah; jer strah je muka i tko se boji, nije savršen u ljubavi. \n(1 Ivanova  4,18)</item>
        <item>Tko veli da je u svjetlosti, a mrzi brata svojega, u tami je sve do sada. \n(1 Ivanova  2,9)</item>
        <item>I ovo je pouzdanje koje imamo u njega: ako što ištemo po volji njegovoj, uslišava nas. \n(1 Ivanova  5,14)</item>
        <item>I znamo li da nas uslišava u svemu što ištemo, znamo da veæ imamo što smo od njega iskali. \n(1 Ivanova  5,15)</item>
        <item>I reèe Bog: "Neka bude svjetlost!" I bi svjetlost. \n(Postanka 1,3)</item>
        <item>I vidje Bog da je svjetlost dobra; i rastavi Bog svjetlost od tame. \n(Postanka 1,4)</item>
        <item>Dobro znaj: ja sam s tobom; èuvat æu te kamo god poðeš te æu te dovesti natrag u ovu zemlju; i neæu te ostaviti dok ne izvršim što sam ti obeæao. \n(Postanka 28,15)</item>
        <item>\"Ne bojte se!\" - reèe Mojsije narodu. \"Stojte èvrsto pa æete vidjeti što æe vam Jahve uèiniti da vas danas spasi: Egipæane koje danas vidite nikad više neæete vidjeti.\" \n(Izlaska 14,13)</item>
        <item>Jahve æe se boriti za vas. Budite mirni! \n(Izlaska 14,14)</item>
        <item>Šaljem, evo, svog anðela pred tobom da te èuva na putu i dovede te u mjesto koje sam priredio. \n(Izlaska 23,20)</item>
        <item>Nitko neæe odoljeti pred tobom u sve dane tvog života; ja æu biti s tobom, kao što sam bio s Mojsijem, i nikada te neæu napustiti niti æu te ostaviti. \n(Jošua 1,5)</item>
        <item>Nisam li ti zapovjedio: odvaži se i budi hrabar? Ne boj se i ne strahuj, jer kuda god poðeš, s tobom je Jahve, Bog tvoj. \n(Jošua 1,9)</item>
        <item>A Jošua zapovjedi narodu: \"Posvetite se za sutra, jer æe sutra Jahve uèiniti èudesa meðu vama.\" \n(Jošua 3,5)</item>
        <item>Go iziðoh iz krila majèina, go æu se onamo i vratiti. Jahve dao, Jahve oduzeo! Blagoslovljeno ime Jahvino! \n(Jobu 1,21)</item>
        <item>Nedokuèiva on djela silna stvori, èudesa koja se izbrojit\' ne mogu. \n(Jobu 5,9)</item>
        <item>U uzdanju svom živjet æeš sigurno i zaštiæen poèivat æeš u miru. \n(Jobu 11,18)</item>
        <item>Jer u njemu je snaga i sva mudrost, njegov je prevareni i varalica. \n(Jobu 12,16)</item>
        <item>Moja vika moj je odvjetnik kod Boga dok se ispred njega suze moje liju. \n(Jobu 16,20)</item>
        <item>Neporoèni æe na svom ustrajat\' putu, èovjek èistih ruku ojaèat æe još više. \n(Jobu 17,9)</item>
        <item>S Bogom ti se sprijatelji i pomiri, i vraæena æe ti opet biti sreæa. \n(Jobu 22,21)</item>
        <item>Pa ipak, on dobro zna put kojim kroèim! Neka me kuša: èist k\'o zlato æu iziæi! \n(Jobu 23,10)</item>
        <item>Nevoljnog on bijedom njegovom spasava i u nesreæi otvara mu oèi. \n(Jobu 36,15)</item>
        <item>Da, Bog gromori glasom velièajnim, djela velebna, neshvatljiva stvara. \n(Jobu 37,5)</item>
        <item>Ja znadem, moæ je tvoja bezgranièna: što god naumiš, to izvesti možeš. \n(Jobu 42,2)</item>
        <item>Jahve je pastir moj: ni u èem ja ne oskudijevam; na poljanama zelenim on mi daje odmora. Na vrutke me tihane vodi\n(Psalmi 23,1–2)</item>
        <item>Jahve je pastir moj: ni u èem ja ne oskudijevam; na poljanama zelenim on mi daje odmora. Na vrutke me tihane vodi\n(Psalmi 23,1–2)</item>
        <item>Pa da mi je i dolinom smrti proæi, zla se ne bojim, jer si ti sa mnom. Tvoj štap i palica tvoja utjeha su meni. \n(Psalmi 23,4)</item>
        <item>Izvuci me iz mreže koju mi zapeše, jer ti si moje utoèište \n(Psalmi 31,5)</item>
        <item>Jer ti si hrid moja, tvðava moja, radi svoga imena vodi me i ravnaj. \n(Psalmi 31,4)</item>
        <item>U tvoje ruke duh svoj predajem: otkupi me, Jahve, Bože vjerni. \n(Psalmi 31,6)</item>
        <item>Nisi me predao u ruke dušmana, noge si mi na prostran put izveo. \n(Psalmi 31,9)</item>
        <item>A ja se, Jahve, u tebe uzdam; govorim: Ti si Bog moj! \n(Psalmi 31,15)</item>
        <item>U tvojoj je ruci sudbina moja: istrgni me iz ruke dušmana i onih koji me progone! \n(Psalmi 31,16)</item>
        <item>Budite hrabri i jaka srca, svi koji se u Jahvu uzdate! \n(Psalmi 31,25)</item>
        <item>Tražio sam Jahvu, i on me usliša, izbavi me od straha svakoga. \n(Psalmi 34,5)</item>
        <item>Eto, jadnik vapi, a Jahve ga èuje, izbavlja ga iz svih tjeskoba.  \n(Psalmi 34,7)</item>
        <item>Anðeo Jahvin tabor podiže oko njegovih štovalaca da ih spasi. \n(Psalmi 34,8)</item>
        <item>Kušajte i vidite kako dobar je Jahve: blago èovjeku koji se njemu utjeèe! \n(Psalmi 34,9)</item>
        <item>Bojte se Jahve, vi sveti njegovi: ne trpe oskudice koji ga se boje. \n(Psalmi 34,10)</item>
        <item>Jezik svoj oda zla suspreži i usne od rijeèi prijevarnih! \n(Psalmi 34,14)</item>
        <item>Zla se kloni, a èini dobro, traži mir i za njim idi! \n(Psalmi 34,15)</item>
        <item>Oèi Jahvine gledaju pravedne, uši mu slušaju vapaje njihove. \n(Psalmi 34,16)</item>
        <item>Blizu je Jahve onima koji su skršena srca, a klonule duše spasava. \n(Psalmi 34,19)</item>
        <item>Mnoge nevolje ima pravednik, ali ga Jahve od svih izbavlja. \n(Psalmi 34,20)</item>
        <item>Nemoj se žestiti na opake, zavidjet nemoj pakosnicima: kao trava brzo se osuše, k\'o mlada zelen brzo uvenu. \n(Psalmi 37,1–2)</item>
        <item>U Jahvu se uzdaj i èini dobro, da smiješ stanovati u zemlji i živjeti u miru. \n(Psalmi 37,3)</item>
        <item>U Jahvu se uzdaj i èini dobro, da smiješ stanovati u zemlji i živjeti u miru. \n(Psalmi 37,3)</item>
        <item>Sva radost tvoja neka bude Jahve: on æe ispuniti želje tvoga srca! \n(Psalmi 37,4)</item>
        <item>Sva radost tvoja neka bude Jahve: on æe ispuniti želje tvoga srca! \n(Psalmi 37,4)</item>
        <item>Prepusti Jahvi putove svoje, u njega se uzdaj i on æe sve voditi. \n(Psalmi 37,5)</item>
        <item>Prepusti Jahvi putove svoje, u njega se uzdaj i on æe sve voditi. \n(Psalmi 37,5)</item>
        <item>Pravda æe tvoja zasjati k\'o svjetlost i tvoje pravo k\'o sunce podnevno. \n(Psalmi 37,6)</item>
        <item>Smiri se pred Jahvom i njemu se nadaj, ne žesti se na onog koji ima sreæe, na èovjeka koji spletke kuje. \n(Psalmi 37,7)</item>
        <item>Stišaj svoj gnjev i ostavi se srdžbe, ne žesti se da zlo ne uèiniš. \n(Psalmi 37,8)</item>
        <item>Zemlju æe posjedovati krotki, obilje mira oni æe uživat\'. \n(Psalmi 37,11)</item>
        <item>Jahve se brine za život èestitih, dovijeka æe trajati baština njihova. \n(Psalmi 37,18)</item>
        <item>Jahve vodi i uèvršæuje korake èovjeku i mio mu je put njegov. \n(Psalmi 37,23)</item>
        <item>Ako i posrne, ne pada jer ga Jahve drži za ruku.  \n(Psalmi 37,24)</item>
        <item>Ako i posrne, ne pada jer ga Jahve drži za ruku.  \n(Psalmi 37,24)</item>
        <item>Zemlju æe posjedovati pravednici i živjet æe na njoj dovijeka. \n(Psalmi 37,29)</item>
        <item>Pravednikova usta mudrost kazuju, a jezik njegov govori pravo. \n(Psalmi 37,30)</item>
        <item>Promatraj èestita i gledaj neporoèna: mirotvorac ima potomstvo. \n(Psalmi 37,37)</item>
        <item>Neæeš se bojati strašila noænoga ni strelice što leti danju, ni kuge što se šulja kroz tmine, ni pošasti što hara o podne. \n(Psalmi 91,5–6)</item>
        <item>Pa nek\' padaju tisuæe kraj tebe, deseci tisuæa s desne tvoje, tebi se neæe primaæi! \n(Psalmi 91,7)</item>
        <item>Neæe te snaæi nesreæa, nevolja se neæe prikuèiti šatoru tvojemu. \n(Psalmi 91,10)</item>
        <item>Jer anðelima svojim zapovjedi da te èuvaju na svim putima tvojim. Na rukama æe te nositi da se ne spotakneš o kamen. \n(Psalmi 91,11–12)</item>
        <item>Jer anðelima svojim zapovjedi da te èuvaju na svim putima tvojim. Na rukama æe te nositi da se ne spotakneš o kamen. \n(Psalmi 91,11–12)</item>
        <item>Nogom æeš gaziti lava i ljuticu, zgazit æeš laviæa i zmiju. \n(Psalmi 91,13)</item>
        <item>Zazvat æe me, a ja æu ga uslišiti, s njim æu biti u nevolji, spasit æu ga i proslaviti. \n(Psalmi 91,15)</item>
        <item>Oni koji siju u suzama, žanju u pjesmi. \n(Psalmi 126,05)</item>
        <item>Oni koji siju u suzama, žanju u pjesmi. \n(Psalmi 126,05)</item>
        <item>Zahvalit æu ti što si me uslišio i moj postao spasitelj. \n(Psalmi 118,21)</item>
        <item>Al\' Jahve pravedni isijeèe užeta zlikovcima! \n(Psalmi 129,04)</item>
        <item>Izbavi me, Jahve, od mojih dušmana, tebi ja se utjeèem. \n(Psalmi 143,09)</item>
        <item>Odagnaj tjeskobe srca moga, iz bojazni mojih izbavi me! \n(Psalmi 25,17)</item>
        <item>Gle, padoše koji èine bezakonje: oboreni su da više ne ustanu. \n(Psalmi 36,13)</item>
        <item>Pomoæ je moja od Jahve koji stvori nebo i zemlju. Tvojoj nozi on posrnuti ne da i neæe zadrijemati on, èuvar tvoj. \n(Psalmi 121,2–3)</item>
        <item>Pomoæ je moja od Jahve koji stvori nebo i zemlju. Tvojoj nozi on posrnuti ne da i neæe zadrijemati on, èuvar tvoj. \n(Psalmi 121,2–3)</item>
        <item>Jahve je èuvar tvoj, Jahve je zasjen tvoj s desne tvoje! Neæe ti sunce nauditi danju ni mjesec noæu. \n(Psalmi 121,5–6)</item>
        <item>Èuvao te Jahve od zla svakoga, èuvao dušu tvoju! Èuvao Jahve tvoj izlazak i povratak odsada dovijeka. \n(Psalmi 121,7–8)</item>
        <item>Poslušaj, sine moj, pouku oca svoga i ne odbacuj naputka svoje majke! \n(Izreke 1,8)</item>
        <item>Uzdaj se u Jahvu svim srcem i ne oslanjaj se na vlastiti razbor. \n(Izreke 3,5)</item>
        <item>Misli na nj na svim svojim putovima i on æe ispraviti tvoje staze. \n(Izreke 3,6)</item>
        <item>Ne umišljaj da si mudar: boj se Jahve i kloni se zla. \n(Izreke 3,7)</item>
        <item>Ne idi stazom opakih i ne stupaj putem zlikovaca. \n(Izreke 4,14)</item>
        <item>A pravednièka je staza kao svjetlost svanuæa, koja je sve jasnija do potpunog dana. \n(Izreke 4,18)</item>
        <item>A svrh svega, èuvaj svoje srce, jer iz njega izvire život. \n(Izreke 4,23)</item>
        <item>Drži daleko od sebe lažna usta i udalji od sebe usne prijevarne. \n(Izreke 4,24)</item>
        <item>Pazi na stazu kojom kroèiš i neka ti svi putovi budu pouzdani. \n(Izreke 4,26)</item>
        <item>Nek\' tvoje oèi gledaju u lice i neka ti je pogled uvijek prav. \n(Izreke 4,25)</item>
        <item>Ne skreæi ni desno ni lijevo, drži svoj korak daleko oda zla. \n(Izreke 4,27)</item>
        <item>Jer pred Jahvinim su oèima èovjekovi putovi i on motri sve njegove staze. \n(Izreke 5,21)</item>
        <item>Obilje rijeèi ne biva bez grijeha, a tko zauzdava svoj jezik, razuman je. \n(Izreke 10,19)</item>
        <item>Dobrostiv èovjek sam sebi dobro èini, a okrutnik muèi vlastito tijelo. \n(Izreke 11,17)</item>
        <item>Prepusti Jahvi svoja djela, i tvoje æe se namisli ostvariti. \n(Izreke 16,3)</item>
        <item>Bolje je malo s pravednošæu nego veliki dohoci s nepravdom. \n(Izreke 16,8)</item>
        <item>Bolji je obrok povræa gdje je ljubav nego od utovljena vola gdje je mržnja. \n(Izreke 15,17)</item>
        <item>Probitaènije je steæi mudrost nego zlato, i stjecati razbor dragocjenije je nego srebro. \n(Izreke 16,16)</item>
        <item>Pred slomom ide oholost i pred padom uznositost. \n(Izreke 16,18)</item>
        <item>Mudar srcem naziva se razumnim i prijazne usne uveæavaju znanje. \n(Izreke 16,21)</item>
        <item>Srce èovjeèje smišlja svoj put, ali Jahve upravlja korake njegove. \n(Izreke 16,9)</item>
        <item>Srce èovjeèje smišlja svoj put, ali Jahve upravlja korake njegove. \n(Izreke 16,9)</item>
        <item>Saæe meda rijeèi su ljupke, slatke duši i lijek kostima. \n(Izreke 16,24)</item>
        <item>Prijatelj ljubi u svako vrijeme, a u nevolji i bratom postaje. \n(Izreke 17,17)</item>
        <item>Veselo je srce izvrstan lijek, a neveseo duh suši kosti. \n(Izreke 17,22)</item>
        <item>Veselo je srce izvrstan lijek, a neveseo duh suši kosti. \n(Izreke 17,22)</item>
        <item>Razumna se ukor jaèe doima nego bezumna stotina udaraca. \n(Izreke 17,10)</item>
        <item>Ne valja se obazirati na opaku osobu, da se pravedniku nanese nepravda na sudu. \n(Izreke 18,5)</item>
        <item>Pred slomom se oholi srce èovjeèje, a pred slavom ide poniznost. \n(Izreke 18,12)</item>
        <item>Um èovjeka usteže od srdžbe, a èast mu je oprostiti krivicu. \n(Izreke 19,11)</item>
        <item>Nemoj govoriti: \"Osvetit æu se za zlo\"; èekaj Jahvu, i on æe te spasiti. \n(Izreke 20,22)</item>
        <item>Tko èuva usta i jezik svoj, èuva sebe od nevolje. \n(Izreke 21,23)</item>
        <item>Neka ti srce ne zavidi grešnicima, nego neka ti uvijek bude u strahu Gospodnjem, jer imat æeš buduænost i tvoja nada neæe propasti. \n(Izreke 23,17–18)</item>
        <item>Evo, Bog je spasenje moje, uzdam se, ne bojim se više, jer je Jahve snaga moja i pjesma, on je moje spasenje. \n(Izaija 12,2)</item>
        <item>Mir æe biti djelo pravde, a plod pravednosti - trajan pokoj i uzdanje. \n(Izaija 32,17)</item>
        <item>Al\' onima što se u Jahvu uzdaju snaga se obnavlja, krila im rastu kao orlovima, trèe i ne sustaju, hode i ne more se. \n(Izaija 40,31)</item>
        <item>Ne boj se jer ja sam s tobom; ne obaziri se plaho jer ja sam Bog tvoj. Ja te krijepim i pomažem ti, podupirem te pobjednièkom desnicom. \n(Izaija 41,12)</item>
        <item>Jer ja, Jahve, Bog tvoj, krijepim desnicu tvoju i kažem ti: \"Ne boj se, ja ti pomažem.\" \n(Izaija 41,15)</item>
        <item>Èujte me, otoci, slušajte pomno, narodi daleki! Jahve me pozvao od krila materina, od utrobe majke moje spomenuo se moga imena. \n(Izaija 49,1)</item>
        <item>Gle, u dlanove sam te svoje urezao, zidovi tvoji svagda su mi pred oèima. \n(Izaija 49,16)</item>
        <item>\"Jer misli vaše nisu moje misli i puti moji nisu vaši puti,\" rijeè je Jahvina. \n(Izaija 55,8)</item>
        <item>Ustani, zasini, jer svjetlost tvoja dolazi, nad tobom blista Slava Jahvina. \n(Izaija 60,1)</item>
        <item>Pomažeš onima što pravdu èine radosno i tebe se spominju na putima tvojim; razgnjevismo te, griješismo, od tebe se odmetnusmo. \n(Izaija 64,4)</item>
        <item>Prije nego me zazovu, ja æu im se odazvat\'; još æe govoriti, a ja æu ih veæ uslišiti. \n(Izaija 65,24)</item>
        <item>\"Ne boj ih se: jer ja sam s tobom da te izbavim," rijeè je Jahvina. \n(Jeremija 1,8)</item>
        <item>Ne mogu li i ja s vama èiniti kao ovaj lonèar, dome Izraelov? - rijeè je Jahvina. Evo, kao ilovaèa u ruci lonèarovoj, i vi ste u mojoj ruci, dome Izraelov. \n(Jeremija 18,6)</item>
        <item>Jer ja znam svoje naume koje s vama namjeravam - rijeè je Jahvina - naume mira, a ne nesreæe: da vam dadnem buduænost i nadu. \n(Jeremija 29,11)</item>
        <item>Tražit æete me i naæi me jer æete me tražiti svim srcem svojim. \n(Jeremija 29,13)</item>
        <item>Opet æu te sazdati, i bit æeš sazdana, djevice Izraelova. Opet æeš se resit\' bubnjiæima, u veselo kolo hvatati. \n(Jeremija 31,4)</item>
        <item>Djevojke æe se veselit\' u kolu, mlado i staro zajedno, jer æu im tugu u radost pretvoriti, utješit æu ih i razveselit\' nakon žalosti. \n(Jeremija 31,13)</item>
        <item>Ovako govori Jahve: \"Prestani kukati, otari suze u oèima! Patnje æe tvoje biti nagraðene. \n(Jeremija 31,16)</item>
        <item>Zazovi me, i odazvat æu ti se i objavit æu ti velike i nedokuèive tajne o kojima ništa ne znaš. \n(Jeremija 33,3)</item>
        <item>On izbavlja i spasava, èini znake i èudesa na nebesima i na zemlji! On je spasio Daniela iz šapa lavljih! \n(Daniel 6,28)</item>
        <item>Kad bih sve jezike ljudske govorio i anðeoske, a ljubavi ne bih imao, bio bih mjed što jeèi ili cimbal što zveèi. \n(1 Korinæanima 13,1)</item>
        <item>Kad bih imao dar prorokovanja i znao sva otajstva i sve spoznanje; i kad bih imao svu vjeru da bih i gore premještao, a ljubavi ne bih imao - ništa sam! \n(1 Korinæanima 13,2)</item>
        <item>I kad bih razdao sav svoj imutak i kad bih predao tijelo svoje da se sažeže, a ljubavi ne bih imao - ništa mi ne bi koristilo. \n(1 Korinæanima 13,3)</item>
        <item>Ljubav je velikodušna, dobrostiva je ljubav, ne zavidi, ljubav se ne hvasta, ne nadima se. \n(1 Korinæanima 13,4)</item>
        <item>Ljubav nikad ne prestaje. Prorokovanja? Uminut æe. Jezici? Umuknut æe. Spoznanje? Uminut æe. \n(1 Korinæanima 13,8)</item>
        <item>Jer kao što su obilate patnje Kristove u nama, tako je po Kristu obilata i utjeha naša. \n(2 Korinæanima 1,5)</item>
    </string-array>
    <string name="desc_sound_on">Zvuk uključen</string>
    <string name="desc_archive">Favoriti</string>
    <string name="desc_save_favorite">Spremi kao omiljeno</string>
    <string name="desc_get_verse">Nabavite stih</string>
    <string name="loading">Učitavam…</string>
    <string name="shake_the_phone">Protresite telefon</string>
    <string name="desc_turn_on_sound">Uključi zvuk</string>
    <string name="desc_remove_from_favorites">Ukloniti</string>

</resources>
