<resources>

    <string name="app_name">Библейските Цитати</string>
    <string name="favorites">Любими</string>
    <string name="text_copied">Текстът е копиран.</string>
    <string name="desc_share">Дял</string>

    <string-array name="verses">
        <item>Блажени скърбящите, защото те ще се утешат.\n(Матей 5,4)</item>
        <item>Блажени кротките, защото те ще наследят земята.\n(Матей 5,5)</item>
        <item>Блажени които гладуват и жадуват за правдата, защото те ще се наситят.\n(Матей 5,6)</item>
        <item>Блажени милостивите, защото на тях ще се показва милост.\n(Матей 5,7)</item>
        <item>Блажени чистите по сърце, защото те ще видят Бога.\n(Матей 5,8)</item>
        <item>Блажени миротворците, защото те ще се нарекат Божии чада.\n(Матей 5,9)</item>
        <item>Блажени гонените заради правдата, защото е тяхно небесното царство.\n(Матей 5,10)</item>
        <item>Вие сте виделината на света. Град поставен на хълм не може да се укрие.\n(Матей 5,14)</item>
        <item>Също така нека свети вашата виделина пред човеците, за да виждат добрите ви дела, и да прославят вашия Отец, Който е на небесата.\n(Матей 5,16)</item>
        <item>Но Аз ви казвам: Обичайте неприятелите си и молете се за тия, които ви гонят.\n(Матей 5,44)</item>
        <item>А когато ти правиш милостиня, нека левицата ти не узнае какво прави десницата ти.\n(Матей 6,3)</item>
        <item>А ти, когато се молиш, влез във вътрешната си стаичка, и като си затвориш вратата, помоли се на своя Отец, Който е в тайно; и Отец ти, Който вижда в тайно, ще ти въздаде [на яве].\n(Матей 6,6)</item>
        <item>Защото, ако вие простите на човеците съгрешенията им, то и небесният ви Отец ще прости на вас.\n(Матей 6,14)</item>
        <item>Но събирайте си съкровища на небето, гдето молец и ръжда не ги изяжда, и гдето крадци не подкопават нито крадат; защото гдето е съкровището ти, там ще бъде и сърцето ти.\n(Матей 6,20–21)</item>
        <item>Окото е светило на тялото; и тъй, ако окото ти е здраво цялото ти тяло ще бъде осветено.\n(Матей 6,22)</item>
        <item>Но първо търсете Неговото царство и Неговата правда; и всичко това ще ви се прибави.\n(Матей 6,33)</item>
        <item>Затова, не се безпокойте за утре, защото утрешният ден ще се безпокои за себе си. Доста е на деня злото, което му се намери.\n(Матей 6,34)</item>
        <item>Не съдете, за да не бъдете съдени.\n(Матей 7,1)</item>
        <item>И защо гледаш съчицата в окото на брата си, а не внимаваш на гредата в твоето око?\n(Матей 7,3)</item>
        <item>Искайте, и ще ви се даде; търсете, и ще намерите; хлопайте, и ще ви се отвори, защото всеки, който иска, получава; който търси, намира; и на тогова, който хлопа, ще се отвори.\n(Матей 7,7–8)</item>
        <item>И тъй, всяко нещо, което желаете да правят човеците на вас, така и вие правете на тях; защото това е същината на закона и пророците.\n(Матей 7,12)</item>
        <item>Тогава Исус рече на стотника: Иди си; както си повярвал, така нека ти бъде. И слугата оздравя в същия час.\n(Матей 8,13)</item>
        <item>А Той им каза: Защо сте страхливи, маловерци? Тогава стана, смъмри ветровете и вълните, и настана голяма тишина.\n(Матей 8,26)</item>
        <item>А Исус като се обърна и я видя, рече: Дерзай, дъщерьо; твоята вяра те изцели. И от същия час жената оздравя.\n(Матей 9,22)</item>
        <item>Тогава Той се допря до очите им, и рече: Нека ви бъде според вярата ви.\n(Матей 9,29)</item>
        <item>И тъй, не бойте се от тях; защото няма нищо покрито, което не ще се открие, и тайно, което не ще се узнае.\n(Матей 10,26)</item>
        <item>Дойдете при Мене всички, които се трудите и сте обременени, и Аз ще ви успокоя.\n(Матей 11,28)</item>
        <item>Понеже какво ще се ползува човек, ако спечели целия свят, а живота си изгуби? Или какво ще даде човек в замяна на живота си?\n(Матей 16,26)</item>
        <item>Той им каза: Поради вашето маловерие. Защото истина ви казвам: Ако имате вяра колкото синапово зърно, ще речете на тая планина: Премести се оттука там, и тя ще се премести; и нищо няма да ви бъде невъзможно.\n(Матей 17,20)</item>
        <item>А Исус ги погледна и рече им: За човеците това е невъзможно; но за Бога всичко е възможно.\n(Матей 19,26)</item>
        <item>А Исус в отговор им рече: Истина ви казвам: Ако имате вяра, и не се усъмните, не само ще извършите стореното на смоковницата, но даже, ако речете на тоя хълм: Дигни се и хвърли се в морето, ще стане.\n(Матей 21,21)</item>
        <item>И всичко, каквото и да поискате в молитва, като вярвате, ще получите.\n(Матей 21,22)</item>
        <item>Небето и земята ще преминат, но Моите думи няма да преминат.\n(Матей 24,35)</item>
        <item>А Той й рече: Дъщерьо, твоята вяра те изцели; иди си с мир, и бъди здрава от болестта си.\n(Марко 5,34)</item>
        <item>Не бой се, само вярвай.\n(Марко 5,36)</item>
        <item>А Исус му рече: Ако можеш повярва! Всичко е възможно за този, който вярва.\n(Марко 9,23)</item>
        <item>Истина ви казвам: Който не приеме Божието царство като детенце, той никак няма да влезе в него.\n(Марко 10,15)</item>
        <item>Исус ги погледна и рече: 3а човеците това е невъзможно, но не и за Бога; защото за Бога всичко е възможно.\n(Марко 10,27)</item>
        <item>А Исус му рече: Иди си, твоята вяра те изцели. И той веднага прогледа, и тръгна подир Него по пътя.\n(Марко 10,52)</item>
        <item>А Исус в отговор им каза: Имайте вяра в Бога.\n(Марко 11,22)</item>
        <item>Истина ви казвам: Който рече на тая планина: Дигни се и хвърли се в морето, и не се усъмни в сърцето си, но повярва, че онова, което казва, се сбъдва, ще му стане.\n(Марко 11,23)</item>
        <item>Затова ви казвам: Всичко каквото поискате в молитва вярвайте, че сте го получили, и ще ви се сбъдне.\n(Марко 11,24)</item>
        <item>Защото за Бога няма невъзможно нещо.\n(Лука 1,37)</item>
        <item>Защото за Бога няма невъзможно нещо.\n(Лука 1,37)</item>
        <item>И Мария рече: Ето Господната слугиня; нека ми бъде според както си казал.\n(Лука 1,38)</item>
        <item>И блажена е тая, която е повярвала, че ще се сбъдне казаното - от Господа.\n(Лука 1,45)</item>
        <item>И Мария каза: Величае душата ми Господа, и зарадва се духът ми в Господа, Спасителя мой.\n(Лука 1,46–47)</item>
        <item>Защото Силният извърши за мене велики дела; и свято е Неговото име.\n(Лука 1,49)</item>
        <item>И, през родове и родове, Неговата милост е върху ония, които Му се боят.\n(Лука 1,50)</item>
        <item>Бъдете [прочее] милосърдни, както и Отец ваш е милосърден.\n(Лука 6,36)</item>
        <item>Не съдете, и няма да бъдете съдени; не осъждайте, и няма да бъдете осъждани; прощавайте, и ще бъдете простени.\n(Лука 6,37)</item>
        <item>Добрият човек от доброто съкровище на сърцето си изнася доброто; а злият човек от злото си съкровище изнася злото; защото от онова, което препълва сърцето му, говорят неговите уста.\n(Лука 6,45)</item>
        <item>Понеже какво се ползва човек, ако спечели целия свят, а изгуби или ощети себе си?\n(Лука 9,25)</item>
        <item>Защото всеки, който иска, получава; който търси, намира; и на онзи, който хлопа, ще се отвори.\n(Лука 11,10)</item>
        <item>И, ето, има последни, които ще бъдат първи, и има първи, които ще бъдат последни.\n(Лука 13,30)</item>
        <item>И светлината свети в тъмнината; а тъмнината я не схвана.\n(Йоан 1,5)</item>
        <item>Понеже Бог не е пратил Сина на света да съди света, но за да бъде светът спасен чрез Него.\n(Йоан 3,17)</item>
        <item>но който постъпва според истината отива към светлината, за да се явят делата му, понеже са извършени по Бога.\n(Йоан 3,21)</item>
        <item>Понеже всеки, който върши зло, мрази светлината, и не отива към светлината, да не би да се открият делата му.\n(Йоан 3,20)</item>
        <item>Крадецът влиза само да открадне, да заколи и да погуби; Аз дойдох за да имат живот, и да го имат изобилно.\n(Йоан 10,10)</item>
        <item>Както Отец възлюби Мене, така и Аз възлюбих вас; пребъдвайте в Моята любов.\n(Йоан 15,9)</item>
        <item>Това ви говорих, за да бъде Моята радост във вас, и вашата радост да стане пълна.\n(Йоан 15,11)</item>
        <item>Това ви заповядвам да се любите един друг.\n(Йоан 15,17)</item>
        <item>Ако светът ви мрази, знайте, че Мене преди вас е намразил.\n(Йоан 15,18)</item>
        <item>Това е Моята заповед, да се любите един друг, както Аз ви възлюбих.\n(Йоан 15,12)</item>
        <item>Истина, истина ви казвам, че вие ще заплачете и ще заридаете, а светът ще се радва; вие ще скърбите, но скръбта ви ще се обърне в радост.\n(Йоан 16,20)</item>
        <item>И вие, прочее, сега сте на скръб; но Аз пак ще ви видя, и сърцето ви ще се зарадва, и радостта ви никой няма да ви отнеме.\n(Йоан 16,22)</item>
        <item>До сега нищо не сте искали в Мое име; искайте и ще получите, за да бъде радостта ви пълна.\n(Йоан 16,24)</item>
        <item>В света имате скръб; но дерзайте Аз победих света.\n(Йоан 16,33)</item>
        <item>А те казаха: повярвай в Господа Исуса (Христа), и ще се спасиш, ти и домът ти.\n(Atos 16,31)</item>
        <item>Така също и Духът ни помага в нашата немощ: понеже не знаем да се молим както трябва; но самия Дух ходатайствува в нашите неизговорими стенания.\n(Римляни 8,26)</item>
        <item>Но знаем, че всичко съдействува за добро на тия, които любят Бога, които са призовани според Неговото намерение.\n(Римляни 8,28)</item>
        <item>И тъй, какво да кажем за това? Ако Бог е откъм нас, кой ще бъде против нас?\n(Римляни 8,31)</item>
        <item>Любовта да бъде нелицемерна; отвращавайте се от злото, а прилепявайте се към доброто.\n(Римляни 12,9)</item>
        <item>В братолюбието си обичайте се един друг, като сродници; изпреваряйте да си отдавате един на друг почит.\n(Римляни 12,10)</item>
        <item>В усърдието бивайте нелениви, пламенни по дух, като служите на Господа.\n(Римляни 12,11)</item>
        <item>Радвайте се в надеждата, в скръб бивайте твърди, в молитва постоянни.\n(Римляни 12,12)</item>
        <item>Благославяйте ония, които ви гонят, благославяйте, и не кълнете.\n(Римляни 12,14)</item>
        <item>Радвайте се с ония, които се радват; плачете с ония, които плачат.\n(Римляни 12,15)</item>
        <item>Никому не връщайте зло за зло; промишлявайте за това, което е добро пред всичките човеци.\n(Римляни 12,17)</item>
        <item>Não vos vingueis, amados, mas dai lugar à ira; porque está escrito: \"Minha é a vingança, eu retribuirei, diz o Senhor.\"\n(Римляни 12,19)</item>
        <item>Не се оставай да те побеждава злото; но ти побеждавай злото чрез доброто.\n(Римляни 12,21)</item>
        <item>Затова вземете Божието всеоръжие, за да можете да противостоите в злия ден, и, като надвиете на всичко, да устоите.\n(Ефесяни 6,13)</item>
        <item>Затова не бивайте неомислени, но проумявайте, що е Господната воля.\n(Ефесяни 5,17)</item>
        <item>Винаги се радвайте. Непрестанно се молете. За всичко благодарете, защото това е Божията воля за вас в Христа Исуса.\n(1 Солуняни 5,16–18)</item>
        <item>С вяра разбираме, че световете са били създадени с Божието слово, тъй щото видимото не стана от видими неща.\n(Hebreus 11,3)</item>
        <item>Чрез вяра ерихонските стени паднаха след седмодневно обикаляне около тях.\n(Hebreus 11,30)</item>
        <item>А вярата е даване твърда увереност в ония неща, за които се надяваме.\n(Hebreus 11,1)</item>
        <item>Но ако някому от вас не достига мъдрост, нека иска от Бога, Който дава на всички щедро без да укорява, и ще му се даде.\n(Яков 1,5)</item>
        <item>Но да проси с вяра без да се съмнява ни най-малко; защото, който се съмнява прилича на морски вълни, които се тласкат и блъскат от ветровете.\n(Яков 1,6)</item>
        <item>Блажен онзи човек, който издържа изпитня; защото като бъде одобрен, ще приеме за венец живота, който Господ е обещал на ония, които Го любят.\n(Яков 1,12)</item>
        <item>Никой, който се изкушава, да не казва: Бог ме изкушава, защото Бог се не изкушава от зло, и Той никого не изкушава.\n(Яков 1,13)</item>
        <item>Всяко дадено добро и всеки съвършен дар е отгоре, и слиза от Отца на светлините, у Когото няма изменение, или сянка от промяна.\n(Яков 1,17)</item>
        <item>Обаче нека човек бъде бърз да слуша, бавен да говори и бавен да се гневи.\n(Яков 1,19)</item>
        <item>защото човешкия гняв не върши Божията правда.\n(Яков 1,20)</item>
        <item>Затова, като отхвърлите всяка нечистота и преливаща се злоба, приемайте с кротост всаденото слово, което може да спаси душите ви.\n(Яков 1,21)</item>
        <item>Бивайте и изпълнители на словото, а не само слушатели, да лъжете себе си.\n(Яков 1,22)</item>
        <item>Ако някой счита себе си за благочестив, а не обуздава езика си, но мами сърцето си, неговото благочестие е суетно.\n(Яков 1,26)</item>
        <item>Обаче, ако изпълнявате царският закон, според писанието: +Да обичаш ближният си като себе си+, добре правите.\n(Яков 2,8)</item>
        <item>Каква полза братя мои, че има вяра, а няма дела? Може ли такава вяра да го спаси?\n(Яков 2,14)</item>
        <item>Ти виждаш, че вярата действуваше заедно с делата му, и че от делата се усъвършенствува вярата.\n(Яков 2,22)</item>
        <item>Виждате, че чрез дела се оправдава човек, а не само чрез вяра.\n(Яков 2,24)</item>
        <item>Защото, както тялото отделено от духа е мъртво, така и вярата отделена от дела е мъртва.\n(Яков 2,26)</item>
        <item>От същите уста излизат благословения и проклятия! Братя мои, не трябва това така да бъде.\n(Яков 3,10)</item>
        <item>А плодът на правдата се сее с мир от миротворците.\n(Яков 3,18)</item>
        <item>Пожелавате, но нямате; ревнувате и завиждате, но не можете да получите; карате се и се биете; но нямате, защо не просите.\n(Яков 4,2)</item>
        <item>Просите и не получавате, защото зле просите, за да иждивявате в сластите си.\n(Яков 4,3)</item>
        <item>Но Той дава една голяма благодат; затова казва: \"Бог на горделивите се противи, а на смирените дава благодат\".\n(Яков 4,6)</item>
        <item>Смирявайте се, пред Господа, и Той ще ви възвишава.\n(Яков 4,10)</item>
        <item>Не се одумвайте един друг, братя; който одумва брата или съди брата си, одумва закона и съди закона; а ако съдиш закона, не си изпълнител на закона, но съдия.\n(Яков 4,11)</item>
        <item>Само един е законодател и съдия, Който може да спаси и да погуби; а ти кой си та съдиш ближния си?\n(Яков 4,12)</item>
        <item>Прочее, ако някой знае да прави добро и не го прави, грях е нему.\n(Яков 4,17)</item>
        <item>Не роптайте един против друг, братя, за да не бъдете осъдени, ето, Съдията стои пред вратите.\n(Яков 5,9)</item>
        <item>Братя, вземайте за пример на злострадание и на твърдост пророците, които говореха за Господното име.\n(Яков 5,10)</item>
        <item>Зле ли страда някой от вас? нека се моли. Весел ли е някой? нека пее хваления.\n(Яков 5,13)</item>
        <item>И тъй, изповядайте един на друг греховете си, и молете се един за друг, за да оздравеете. Голяма сила има усърдната молитва на праведния.\n(Яков 5,16)</item>
        <item>Защото това е Божията воля, като правите добро, да затуляте устата на невежите и глупави човеци.\n(1 Петрово 2,15)</item>
        <item>като свободни, обаче, не употребяващи свободата за покривало на злото, но като Божии слуги.\n(1 Петрово 2,16)</item>
        <item>А най-после, бъдете всички единомислени, съчувствителни, братолюбиви, милостиви, смиреномъдри.\n(1 Петрово 3,8)</item>
        <item>Не въздавайте зло за зло или хула за хула, а напротив благославяйте; понеже на това бяхте призовани, за да наследите благословение.\n(1 Петрово 3,9)</item>
        <item>Защото, \"Който желае да обича живота И да види добри дни, Нека пази езика си от зло И устните си от лъжливо говорене\".\n(1 Петрово 3,10)</item>
        <item>Нека се отклонява от зло, и да върши добро; Нека търси мир и да се стреми към него.\n(1 Петрово 3,11)</item>
        <item>Защото очите на Господа са върху праведните, И ушите Му към тяхната молитва; Но лицето на Господа е против ония, които вършат зло".\n(1 Петрово 3,12)</item>
        <item>И кой ще ви стори зло, ако сте ревностни за доброто? Но даже, ако пострадате за правдата, блажени сте; а \"от тяхното застрашаване не се бойте, нито се смущавайте\".\n(1 Петрово 3,13–14)</item>
        <item>И тъй, смирете се под мощната ръка на Бога, за да ви възвиси своевременно; и всяка ваша грижа възложете на Него, защото Той се грижи за вас.\n(1 Петрово 5,6–7)</item>
        <item>В любовта няма страх, но съвършената любов изпъжда страха; защото страхът има в себе си наказание, и който се страхува, не е усъвършенствуван в любовта.\n(1 Йоаново 4,18)</item>
        <item>Който казва, че е в светлината, а мрази брата си, той и до сега е в тъмнината.\n(1 Йоаново 2,9)</item>
        <item>И увереността, която имаме спрямо Него е това, че, ако просим нещо по Неговата воля, Той ни слуша.\n(1 Йоаново 5,14)</item>
        <item>И ако знаем, че ни слуша, за каквото и да Му попросим, знаем че получаваме това, което сме просили от Него.\n(1 Йоаново 5,15)</item>
        <item>Ако говоря с човешки и ангелски езици, а любов нямам, аз съм станал мед що звънти, или кимвал що дрънка.\n(1 Коринтяни 13,1)</item>
        <item>И ако имам пророческа дарба, и зная всички тайни и всяко знание, и ако имам пълна вяра, тъй щото планини да премествам, а любов нямам, нищо не съм.\n(1 Коринтяни 13,2)</item>
        <item>И ако раздам всичкия си имот за прехрана на сиромасите, и ако предам тялото си на изгаряне, а любов нямам, никак не ме ползува.\n(1 Коринтяни 13,3)</item>
        <item>Любовта дъблго търпи и е милостива; любовта не завижда; любовта не се превъзнася, не се гордее.\n(1 Коринтяни 13,4)</item>
        <item>Любовта никога не отпада; другите дарби, обаче, пророчества ли са, ще се прекратят; езици ли са, ще престанат; знание ли е, ще се прекрати.\n(1 Коринтяни 13,8)</item>
        <item>Защото, както изобилват в нас Христовите страдания, така и нашата утеха изобилва чрез Христа.\n(2 Коринтяни 1,5)</item>
        <item>И Бог каза: Да бъде светлина. И стана светлина.\n(Битие 1,3)</item>
        <item>И Бог видя, че светлината беше добро; и Бог раздели светлината от тъмнината.\n(Битие 1,4)</item>
        <item>Ето, Аз съм с тебе и ще те пазя, където и да идеш, и ще те върна пак в тая земя; защото няма да те оставя, докле не извърша това, за което ти говорих.\n(Битие 28,15)</item>
        <item>А Моисей каза на людете: Не бойте се; стойте и гледайте избавлението, което Господ ще извърши за вас днес; защото колкото за египтяните, които видяхте днес, няма да ги видите вече до века.\n(Изход 14,13)</item>
        <item>Господ ще воюва за вас, а вие ще останете мирни.\n(Изход 14,14)</item>
        <item>Ето, изпращам ангел пред тебе да те пази по пътя и да те заведе на мястото, което съм ти приготвил.\n(Изход 23,20)</item>
        <item>Никой не ще може да устои против тебе през всичките дни на живота ти; като бях с Моисея, така ще бъда и с тебе; няма да отстъпя то тебе, нито ще те оставя.\n(Исус Навиев 1,5)</item>
        <item>Ето, заповядвам ти: бъди силен и смел; да не се плашиш и да не се страхуваш; защото Господ твоят Бог е с тебе гдето и да идеш.\n(Исус Навиев 1,9)</item>
        <item>Исус каза още на людете: Осветете се, защото утре Господ ще извърши всред вас чудни дела.\n(Исус Навиев 3,5)</item>
        <item>И рече: Гол излязох из утробата на майка си; гол ще и да се върна там. Господ даде, Господ отне; да бъда благословено Господното име.\n(Йов 1,21)</item>
        <item>Но аз Бог ще потърся, И делото си ще възложа на Бога, Който върши велики и неизлечими дела И безброй чудеса.\n(Йов 5,8–9)</item>
        <item>Ще бъдеш в увереност, защото има надежда; Да! Ще се озърнеш наоколо, и ще си легнеш безопасно.\n(Йов 11,18)</item>
        <item>В Чиято ръка е душата на всичко живо, И дишането на цялото човечество.\n(Йов 12,10)</item>
        <item>А праведният ще се държи в пътя си, И който има чисти ръце ще увеличава силата си.\n(Йов 17,9)</item>
        <item>Сприятели се сега с Него и бъди в мир; От това ще дойде добро за тебе.\n(Йов 22,21)</item>
        <item>Знае, обаче, пътя ми; когато ме изпита, Ще изляза като злато.\n(Йов 23,10)</item>
        <item>Бог гърми чудно с гласа Си, Върши велики дела, които не можем да разбираме.\n(Йов 37,5)</item>
        <item>Господ е Пастир мой; Няма да остана в нужда.\n(Псалми 23[22],1)</item>
        <item>На зелени пасбища ще ме успокоява; При тихи води ще ме завежда. Освежава душата ми; Води ме през прави пътеки заради името Си.\n(Псалми 23[22],2–3)</item>
        <item>Да! и в долината на мрачното сянка ако ходя Няма да се уплаша от зло; Защото Ти си с мене; Твоят жезъл и Твоята тояга, те ме утешават.\n(Псалми 23[22],4)</item>
        <item>Защото Ти си моя канара и крепост; Затова заради името Си ръководи ме и управяй ме.\n(Псалми 31[30],3)</item>
        <item>Измъкни ме из мрежата, която скрито поставиха за мене, Защото ти си моя крепост.\n(Псалми 31[30],4)</item>
        <item>В Твоята ръка предавам духа си; Ти си ме изкупил, Господ Боже на истината.\n(Псалми 31[30],5)</item>
        <item>Ще се радвам и ще се веселя в Твоята милост; Защото Ти си видял неволите ми, Познал си утесненията на душата ми, И не си ме затворил в ръката на неприятеля; Поставил си нозете ми на широко.\n(Псалми 31[30],7–8)</item>
        <item>Смили се за мене, Господи, защото съм в утеснение, Чезне от скръб окото ми, душата ми, и снагата ми.\n(Псалми 31[30],9)</item>
        <item>Но аз на Тебе уповавах, Господи; Рекох: Ти си Бог мой.\n(Псалми 31[30],14)</item>
        <item>В Твоите ръце са времената ми; Избави ме от ръката на неприятелите ми, И от тия, които ме гонят.\n(Псалми 31[30],15)</item>
        <item>А в тревогата си аз бих рекъл: Отлъчен съм от очите Ти: Обаче Ти послуша гласа на молбите ми, Когато извиках към Тебе.\n(Псалми 31[30],22)</item>
        <item>Колко е голяма Твоята благост, Която си запазил за ония, които Ти се боят, И която си показал* пред човешките чада Към ония, които уповават на Тебе!\n(Псалми 31[30],19)</item>
        <item>Дерзайте и нека се укрепи сърцето ви, Всички, които се надявате на Господа.\n(Псалми 31[30],24)</item>
        <item>Потърсих Господа; и Той ме послуша, И от всичките ми страхове ме избави.\n(Псалми 34[33],4)</item>
        <item>Тоя сиромах извика; и Господ го послуша, И от всичките му неволи го избави.\n(Псалми 34[33],6)</item>
        <item>Ангелът на Господа се опълчва около ония, които Му се боят, И ги избавя.\n(Псалми 34[33],7)</item>
        <item>Вкусете и вижте, че Господ е благ; Блажен оня човек, който уповава на Него.\n(Псалми 34[33],8)</item>
        <item>Очите на Господа са върху праведните, И ушите Му към техния вик.\n(Псалми 34[33],15)</item>
        <item>Пази езика си от зло И устните си от лъжливо говорене.\n(Псалми 34[33],13)</item>
        <item>Отклонявай се от злото и върши доброто, Търси мира и стреми се към него.\n(Псалми 34[33],15)</item>
        <item>Праведните извикаха, и Господ послуша, И от всичките им беди ги избави.\n(Псалми 34[33],17)</item>
        <item>Господ е близо при ония, които са със съкрушено сърце, И спасява ония, които са с разкаян дух.\n(Псалми 34[33],18)</item>
        <item>Много са неволите на праведния; Но Господ го избавя от всички тях.\n(Псалми 34[33],19)</item>
        <item>По Еврейски азбучен псалом, Не се раздразнявай поради злотворците, Нито завиждай на ония, които вършат беззаконие. Защото като трева скоро ще се окосят, И като зелена трева ще повяхнат.\n(Псалми 37[36],1–2)</item>
        <item>Уповавай на Господа и върши добро; Така ще населиш земята и ще се храниш с увереност.\n(Псалми 37[36],3)</item>
        <item>Весели се, тъй също, в Господа; И той ще ти даде попросеното от сърцето ти.\n(Псалми 37[36],4)</item>
        <item>Предай на Господа пътя си; И уповавай на Него, и Той ще из върши очакването ти.\n(Псалми 37[36],5)</item>
        <item>И ще направи да се яви правдата ти като светлината, И съдът ти като пладне.\n(Псалми 37[36],6)</item>
        <item>Облегни се на Господа, и чакай Него; Не се раздразнявай поради този човек, който успява в пътя си Като върши подлости.\n(Псалми 37[36],7)</item>
        <item>Престани от негодуванието, и остави гнева; Не се раздразнявай, понеже това води само към злотворството.\n(Псалми 37[36],8)</item>
        <item>Но кротките ще наследят земята, И ще се наслаждават с изобилен мир.\n(Псалми 37[36],11)</item>
        <item>Господ знае дните на непорочните; И тяхното наследство ще бъде до века.\n(Псалми 37[36],18)</item>
        <item>Стъпките на човека се оправят от Господа; И Неговото благоволение е в пътя му.\n(Псалми 37[36],23)</item>
        <item>Ако падне не ще се повали, Защото Господ подпира ръката му.\n(Псалми 37[36],24)</item>
        <item>Праведните ще наследят земята. И ще живеят на нея до века.\n(Псалми 37[36],29)</item>
        <item>Устата на праведния приказва за мъдрост, И езикът ме говори правосъдие.\n(Псалми 37[36],30)</item>
        <item>Забележи непорочния и гледай праведния; Защото миролюбивият човек ще има потомство;\n(Псалми 37[36],37)</item>
        <item>Ще казвам за Господа: Той е прибежище мое и крепост моя, Бог мой, на Когото уповавам. Защото Той ще те избавя от примката на ловеца И от гибелен мор.\n(Псалми 91[90],2–3)</item>
        <item>С перата Си ще те покрива; И под крилата Му ще прибегнеш; Неговата вярност е щит и закрила. Няма да се боиш от нощен страх, От стрелата, която лети денем.\n(Псалми 91[90],4–5)</item>
        <item>Хиляда души ще падат от страната ти, И десет хиляди от десницата ти, Но до тебе няма да се приближи.\n(Псалми 91[90],7)</item>
        <item>Затова няма да те сполети никакво зло, Нито ще се приближи язва до шатъра ти.\n(Псалми 91[90],10)</item>
        <item>Защото ще заповяда на ангелите Си за тебе Да те пазят във всичките ти пътища.\n(Псалми 91[90],11)</item>
        <item>Защото ще заповяда на ангелите Си за тебе Да те пазят във всичките ти пътища. На ръце ще те дигат, Да не би да удариш о камък ногата си.\n(Псалми 91[90],11–12)</item>
        <item>Понеже той е положил в Мене любовта си, казва Господ, Затова ще го избавя; Ще го поставя в безопасност*, защото е познал името Ми.\n(Псалми 91[90],14)</item>
        <item>Той ще Ме призове, и Аз ще го послушам; С него ще съм, когато е в бедствие; ще го избавя и ще го прославя.\n(Псалми 91[90],15)</item>
        <item>Ще те славословя, защото си ме послушал, И станал си ми избавител.\n(Псалми 118[117],21)</item>
        <item>Издигам очите си към хълмовете, От гдето иде помощта ми. Помощта ми е от Господа, Който е направил небето и земята.\n(Псалми 121[120],1–2)</item>
        <item>Той няма да остави да се поклати ногата ти; Оня, който те пази, няма да задреме. Ето, няма да задреме нито ще заспи. Оня, Който пази Израиля.\n(Псалми 121[120],3–4)</item>
        <item>Господ ти е пазач; Господ е твой покров отдясно ти. Слънцето няма да те повреди денем, Нито луната нощем.\n(Псалми 121[120],5–6)</item>
        <item>Господ ще те пази от всяко зло; Господ ще пази душата ти. Господ ще пази излизането ти и влизането ти. От сега и до века.\n(Псалми 121[120],7–8)</item>
        <item>Издигам очите си към хълмовете, От гдето иде помощта ми. Помощта ми е от Господа, Който е направил небето и земята.\n(Псалми 121[120],1–2)</item>
        <item>Той няма да остави да се поклати ногата ти; Оня, който те пази, няма да задреме. Ето, няма да задреме нито ще заспи. Оня, Който пази Израиля.\n(Псалми 121[120],3–4)</item>
        <item>Господ ти е пазач; Господ е твой покров отдясно ти. Слънцето няма да те повреди денем, Нито луната нощем.\n(Псалми 121[120],5–6)</item>
        <item>Господ ще те пази от всяко зло; Господ ще пази душата ти. Господ ще пази излизането ти и влизането ти. От сега и до века.\n(Псалми 121[120],7–8)</item>
        <item>Уповавай на Господа от все сърце И не се облягай на своя разум.\n(Притчи 3,5)</item>
        <item>Във всичките си пътища признавай Него, И Той ще оправя пътеките ти.\n(Притчи 3,6)</item>
        <item>Не мисли себе си за мъдър; Бой се от Господа, и отклонявай се от зло.\n(Притчи 3,7)</item>
        <item>Почитай Господа от имота си И от първаците на всичкия доход. Така ще се изпълнят житниците ти с изобилие, И линовете ти ще се преливат с ново вино.\n(Притчи 3,9–10)</item>
        <item>Блажен оня човек, който е намерил мъдрост, И човек, който е придобил разум, Защото търговията с нея е по–износна от търговията със сребро, И печалбата от нея по–скъпа от чисто злато.\n(Притчи 3,13–14)</item>
        <item>Не влизай в пътеките на нечестивите, И не ходи по пътя на лошите.\n(Притчи 4,14)</item>
        <item>Но пътя на праведните е като виделото на разсъмване, Което се развиделява, догдето стане съвършен ден.\n(Притчи 4,18)</item>
        <item>Повече от всичко друго що пазиш, пази сърцето си, Защото от него са изворите на живота.\n(Притчи 4,23)</item>
        <item>Отмахни от себе си опърничави уста, И отдалечи от себе си развратени устни.\n(Притчи 4,24)</item>
        <item>Обмисляй внимателно пътеката на нозете си, И всичките ти пътища нека бъдат добре уредени.\n(Притчи 4,26)</item>
        <item>Очите ти нека гледат право напред, И клепачите ти нека бъдат оправени право пред тебе.\n(Притчи 4,25)</item>
        <item>Не се отбивай ни на дясно ни на ляво; Отклони ногата си от зло.\n(Притчи 4,27)</item>
        <item>Защото пътищата на човека се пред очите на Господа, И Той внимателно измерва всичките му пътеки.\n(Притчи 5,21)</item>
        <item>Съкровища придобити с неправда не ползуват; А правдата избавя от смърт.\n(Притчи 10,2)</item>
        <item>Ленивата ръка докарва сиромашия, А трудолюбивата ръка обогатява.\n(Притчи 10,4)</item>
        <item>Благословения почиват на главата на праведния; Но устата на нечестивите покриват насилство.\n(Притчи 10,6)</item>
        <item>Паметта на праведния е благословена, А името на нечестивите ще изгние.\n(Притчи 10,7)</item>
        <item>Мъдрият по сърце приема заповеди; А безумен бъбрица пада.\n(Притчи 10,8)</item>
        <item>Който ходи непорочно, ходи безопасно, А който изкривява пътищата си ще се познае.\n(Притчи 10,9)</item>
        <item>Устата на праведния са извор на живот, А устата на нечестивите покриват насилие.\n(Притчи 10,11)</item>
        <item>В многото говорене грехът е неизбежен; Но който въздържа устните си е разумен.\n(Притчи 10,19)</item>
        <item>Езикът на праведния е избрано сребро; Сърцето на нечестивите малко струва.\n(Притчи 10,20)</item>
        <item>Това, от, което се страхува нечестивият, ще го постигне; А желанието на праведните ще се изпълни.\n(Притчи 10,24)</item>
        <item>Милостивият човек струва добро на себе си, А жестокият смущава своето тяло.\n(Притчи 11,17)</item>
        <item>По-добра е гощавката от зеле с любов, Нежели хранено говедо с омраза.\n(Притчи 15,17)</item>
        <item>Възлагай делата си на Господа. И ще се утвърдят твоите намерения.\n(Притчи 16,3)</item>
        <item>По-добре малко с правда, Нежели големи доходи с неправда.\n(Притчи 16,8)</item>
        <item>Колко по-желателно е придобиването на мъдрост, нежели на злато! И придобиването на разум е за предпочитане, нежели на сребро.\n(Притчи 16,16)</item>
        <item>Гордостта предшествува погибелта, И високоумието - падането.\n(Притчи 16,18)</item>
        <item>Който е с мъдро сърце ще се нарече благоразумен, И сладостта на устните умножава знание.\n(Притчи 16,21)</item>
        <item>Сърцето на човека начертава пътя му, Но Господ оправя стъпките му.\n(Притчи 16,9)</item>
        <item>Благите думи са медена пита, Сладост на душата и здраве на костите.\n(Притчи 16,24)</item>
        <item>Който се присмива на сиромаха, нанася позор на Създателя му, И който се радва на бедствия, няма да остане ненаказан.\n(Притчи 17,5)</item>
        <item>Приятел обича всякога И е роден, като брат за във време на нужда.\n(Притчи 17,17)</item>
        <item>Веселото сърце е благотворно лекарство, А унилият дух изсушава костите.\n(Притчи 17,22)</item>
        <item>Веселото сърце е благотворно лекарство, А унилият дух изсушава костите.\n(Притчи 17,22)</item>
        <item>Изобличението прави повече впечатление на благоразумния, Нежели сто бича на безумния.\n(Притчи 17,10)</item>
        <item>Не е добре да се приема нечестивия, Или да се изкривява съда на праведния.\n(Притчи 18,5)</item>
        <item>Преди загиването сърцето на човека се превъзнася, И преди прославянето то се смирява.\n(Притчи 18,12)</item>
        <item>Благоразумието на човека възпира гнева му, И слава е за него да се не взира в престъпление.\n(Притчи 19,11)</item>
        <item>Да не речеш: Ще въздам на злото; Почакай Господа и Той ще се избави.\n(Притчи 20,22)</item>
        <item>Който въздържа устата си и езика си Опазва душата си от смущения.\n(Притчи 21,23)</item>
        <item>Сърцето ти да не завижда на грешните, Но да пребъдва в страх от Господа цял ден, Защото наистина има бъдеще, И надеждата ти няма да се отсече.\n(Притчи 23,17–18)</item>
        <item>Ето, Бог ми е спасение; Ще уповавам, и не ще се боя; Защото Господ Иеова е моя сила и песен, И Той стана мое спасение.\n(Исаия 12,2)</item>
        <item>Правдата ще издействува мир; И светлината на правдата ще бъде покой и увереност до века.\n(Исаия 32,17)</item>
        <item>Но ония, които чакат Господа, ще подновят силата си, Ще се издигат с крила като орли. Ще тичат и няма да се уморят, Ще ходят и няма да ослабнат.\n(Исаия 40,31)</item>
        <item>Не бой се, защото Аз съм с тебе: Не се ужасявай, защото Аз съм твой Бог; Ще те укрепя, да! ще ти помогна. Да! ще те подпра с праведната Си десница.\n(Исаия 41,10)</item>
        <item>Защото Аз Господ твоят Бог съм, Който подкрепям десницата ти, И ти казвам: Не бой се, Аз ще ти помогна.\n(Исаия 41,13)</item>
        <item>Ето, на дланите Си съм те врязал: Твоите стени са винаги пред Мене.\n(Исаия 49,16)</item>
        <item>Защото Моите помисли не са като вашите помисли. Нито вашите пътища като Моите пътища, казва Господ.\n(Исаия 55,8)</item>
        <item>Стани, свети, защото светлина дойде за тебе, И славата Господна те осия.\n(Исаия 60,1)</item>
        <item>Защото от древността не се е чуло, До уши не е стигнало. Око не е видяло друг бог, освен Тебе. Да е извършил такива дела за ония, които го чакат.\n(Исаия 64,4)</item>
        <item>Преди да Ме призоват те, Аз ще отговарям, И докато ще говорят те, Аз ще слушам.\n(Исаия 65,24)</item>
        <item>Доме Израилев, не мога ли да направя с вас Както тоя грънчар? казва Господ. Ето, както е глината в ръката на грънчаря, Така сте и вие, доме Израилев, в Моята ръка.\n(Йеремия 18,6)</item>
        <item>Защото аз зная мислите, които мисля за вас, казва Господ, мисли за мир, а не за зло, за да ви дам бъдеще и надежда.\n(Йеремия 29,11)</item>
        <item>И ще Ме потърсите и ще Ме намерите като ме потърсите с цялото си сърце.\n(Йеремия 29,13)</item>
        <item>Пак ще те съградя, И ще бъдеш съградена, девице Израилева; Пак ще се украсиш с тъпанчетата си. И ще излизаш в хората на ония, които се веселят.\n(Йеремия 31,4)</item>
        <item>Тогава ще се зарадва девицата в хорото, И юношите и старите заедно; Защото Аз ще обърна жалеенето им в радост, И ще ги утеша, и ще ги развеселя подир скръбта им.\n(Йеремия 31,13)</item>
        <item>Така казва Господ: Въздържай гласа си от плач И очите си от сълзи; Защото делото ти ще се възнагради, казва Господ.\n(Йеремия 31,16)</item>
        <item>Извикай към Мене, и ще ти отговоря, И ще ти покажа велики и тайни неща, Които не знаеш.\n(Йеремия 33,3)</item>
        <item>Той избавя и отървава, и върши знамения и чудеса на небесата и на земята; Той е, който отърва Даниил от силата на лъвовете.\n(Даниил 6,27)</item>
    </string-array>
    <string name="desc_sound_on">Звукът включен</string>
    <string name="desc_archive">Любими</string>
    <string name="desc_save_favorite">Запазете като любимо</string>
    <string name="desc_get_verse">Вземете стих</string>
    <string name="loading">Зареждане…</string>
    <string name="shake_the_phone">Разклатете телефона</string>
    <string name="desc_turn_on_sound">Включете звука</string>
    <string name="desc_remove_from_favorites">Премахване</string>

</resources>
