<resources>

    <string name="app_name">Библейские цитаты</string>
    <string name="favorites">Избранное</string>
    <string name="text_copied">Текст скопирован.</string>
    <string name="desc_share">Доля</string>

    <string-array name="verses">
        <item>Блаженны плачущие, ибо они утешатся.\n(Матфея 5,4)</item>
        <item>Блаженны кроткие, ибо они наследуют землю.\n(Матфея 5,5)</item>
        <item>Блаженны алчущие и жаждущие правды, ибо они насытятся.\n(Матфея 5,6)</item>
        <item>Блаженны милостивые, ибо они помилованы будут.\n(Матфея 5,7)</item>
        <item>Блаженны чистые сердцем, ибо они Бога узрят.\n(Матфея 5,8)</item>
        <item>Блаженны миротворцы, ибо они будут наречены сынами Божиими.\n(Матфея 5,9)</item>
        <item>Блаженны изгнанные за правду, ибо их есть Царство Небесное.\n(Матфея 5,10)</item>
        <item>Вы - свет мира. Не может укрыться город, стоящий на верху горы.\n(Матфея 5,14)</item>
        <item>Так да светит свет ваш пред людьми, чтобы они видели ваши добрые дела и прославляли Отца вашего Небесного.\n(Матфея 5,16)</item>
        <item>А Я говорю вам: любите врагов ваших, благословляйте проклинающих вас, благотворите ненавидящим вас и молитесь за обижающих вас и гонящих вас.\n(Матфея 5,44)</item>
        <item>У тебя же, когда творишь милостыню, пусть левая рука твоя не знает, что делает правая, чтобы милостыня твоя была втайне; и Отец твой, видящий тайное, воздаст тебе явно.\n(Матфея 6,3–4)</item>
        <item>Ты же, когда молишься, войди в комнату твою и, затворив дверь твою, помолись Отцу твоему, Который втайне; и Отец твой, видящий тайное, воздаст тебе явно.\n(Матфея 6,6)</item>
        <item>Ибо если вы будете прощать людям согрешения их, то простит и вам Отец ваш Небесный.\n(Матфея 6,14)</item>
        <item>Hо собирайте себе сокровища на небе, где ни моль, ни ржа не истребляют и где воры не подкапывают и не крадут, ибо где сокровище ваше, там будет и сердце ваше.\n(Матфея 6,20)</item>
        <item>Светильник для тела есть око. Итак, если око твоебудет чисто, то все тело твое будет светло.\n(Матфея 6,22)</item>
        <item>Ищите же прежде Царства Божия и правды Его, и это все приложится вам.\n(Матфея 6,33)</item>
        <item>Итак не заботьтесь о завтрашнем дне, ибозавтрашний сам будет заботиться о своем: довольно для каждого дня своей заботы.\n(Матфея 6,34)</item>
        <item>Не судите, да не судимы будете.\n(Матфея 7,1)</item>
        <item>И что ты смотришь на сучок в глазе брата твоего, а бревна в твоем глазе не чувствуешь?\n(Матфея 7,3)</item>
        <item>Просите, и дано будет вам; ищите, и найдете; стучите, и отворят вам; ибо всякий просящий получает, и ищущий находит, и стучащему отворят.\n(Матфея 7,7–8)</item>
        <item>Итак во всем, как хотите, чтобы с вами поступали люди, так поступайте и вы с ними, ибо в этом закон и пророки.\n(Матфея 7,12)</item>
        <item>И сказал Иисус сотнику: иди, и, как ты веровал, да будет тебе. И выздоровел слуга его в тот час.\n(Матфея 8,13)</item>
        <item>И говорит им: что вы так боязливы, маловерные? Потом, встав, запретил ветрам и морю, и сделалась великая тишина.\n(Матфея 8,26)</item>
        <item>Иисус же, обратившись и увидев ее, сказал: дерзай, дщерь! вера твоя спасла тебя. Женщина с того часа стала здорова.\n(Матфея 9,22)</item>
        <item>Тогда Он коснулся глаз их и сказал: по вере вашей да будет вам.\n(Матфея 9,29)</item>
        <item>Итак не бойтесь их, ибо нет ничего сокровенного, что не открылось бы, и тайного, что не было бы узнано.\n(Матфея 10,26)</item>
        <item>Придите ко Мне все труждающиеся и обремененные, и Я успокою вас.\n(Матфея 11,28)</item>
        <item>какая польза человеку, если он приобретет весь мир,а душе своей повредит? или какой выкуп даст человек за душу свою?\n(Матфея 16,26)</item>
        <item>Иисус же сказал им: по неверию вашему; ибо истинно говорю вам: если вы будете иметь веру с горчичное зерно и скажете горе сей: \"перейди отсюда туда\", и она перейдет; и ничего не будет невозможного для вас.\n(Матфея 17,20)</item>
        <item>А Иисус, воззрев, сказал им: человекам это невозможно, Богу же все возможно.\n(Матфея 19,26)</item>
        <item>Иисус же сказал им в ответ: истинно говорю вам, если будете иметь веру и не усомнитесь, не только сделаете то, что сделано со смоковницею, но если и горе сей скажете: поднимись иввергнись в море, - будет;\n(Матфея 21,21)</item>
        <item>И все, чего ни попросите в молитве с верою, получите.\n(Матфея 21,22)</item>
        <item>небо и земля прейдут, но слова Мои не прейдут.\n(Матфея 24,35)</item>
        <item>Он же сказал ей: дщерь! вера твоя спасла тебя; иди в мире и будь здорова от болезни твоей.\n(Марка 5,34)</item>
        <item>Hе бойся, только веруй.\n(Марка 5,36)</item>
        <item>Иисус сказал ему: если сколько-нибудь можешь веровать, все возможно верующему.\n(Марка 9,23)</item>
        <item>Истинно говорю вам: кто не примет Царствия Божия, как дитя, тот не войдет в него.\n(Марка 10,15)</item>
        <item>Иисус, воззрев на них, говорит: человекам это невозможно, но не Богу, ибо все возможно Богу.\n(Марка 10,27)</item>
        <item>Иисус сказал ему: иди, вера твоя спасла тебя. И он тотчас прозрел и пошел за Иисусом по дороге.\n(Марка 10,52)</item>
        <item>Иисус, отвечая, говорит им: имейте веру Божию, ибо истинно говорю вам, если кто скажет горе сей: поднимись и ввергнись в море, и не усомнится в сердце своем, но поверит, что сбудется по словам его, - будет ему, что ни скажет.\n(Марка 11,22)</item>
        <item>Потому говорю вам: все, чего ни будете просить в молитве, верьте, что получите, - и будет вам.\n(Марка 11,24)</item>
        <item>И когда стоите на молитве, прощайте, если что имеете на кого, дабы и Отецваш Небесный простил вам согрешения ваши.\n(Марка 11,25)</item>
        <item>Ибо у Бога не останется бессильным никакое слово.\n(Луки 1,37)</item>
        <item>Тогда Мария сказала: се, Раба Господня; да будет Мне по слову твоему.\n(Луки 1,38)</item>
        <item>И блаженна Уверовавшая, потому что совершится сказанное Ей от Господа.\n(Луки 1,45)</item>
        <item>И сказала Мария: величит душа Моя Господа, и возрадовался дух Мой о Боге, Спасителе Моем.\n(Луки 1,46–47)</item>
        <item>И сказала Мария: величит душа Моя Господа, и возрадовался дух Мой о Боге, Спасителе Моем.\n(Луки 1,46–47)</item>
        <item>что сотворил Мне величие Сильный, и свято имя Его.\n(Луки 1,49)</item>
        <item>И милость Его в роды родов к боящимся Его.\n(Луки 1,50)</item>
        <item>Итак, будьте милосерды, как и Отец ваш милосерд.\n(Луки 6,36)</item>
        <item>Не судите, и не будете судимы; не осуждайте, и не будете осуждены; прощайте, и прощены будете.\n(Луки 6,37)</item>
        <item>Добрый человек из доброго сокровища сердца своего выноситдоброе, а злой человек из злого сокровища сердца своего выносит злое, ибо от избытка сердца говорят уста его.\n(Луки 6,45)</item>
        <item>Ибо что пользы человеку приобрести весь мир, а себя самого погубить или повредить себе?\n(Луки 9,25)</item>
        <item>И Я скажу вам: просите, и дано будет вам; ищите, и найдете;стучите, и отворят вам, ибо всякий просящий получает, и ищущий находит, и стучащему отворят.\n(Луки 11,9–10)</item>
        <item>И вот, есть последние, которые будут первыми, и есть первые, которые будут последними.\n(Луки 13,30)</item>
        <item>И свет во тьме светит, и тьма не объяла его.\n(Иоанна 1,5)</item>
        <item>Ибо не послал Бог Сына Своего в мир, чтобы судить мир, но чтобы мир спасен был чрез Него.\n(Иоанна 3,17)</item>
        <item>A поступающий по правде идет к свету, дабы явны были дела его, потому что они вБоге соделаны.\n(Иоанна 3,21)</item>
        <item>Ибо всякий, делающий злое, ненавидит свет и не идет к свету, чтобы не обличились дела его,потому что они злы.\n(Иоанна 3,20)</item>
        <item>Вор приходит только для того, чтобы украсть, убить и погубить. Я пришел для того, чтобы имели жизнь и имели с избытком.\n(Иоанна 10,10)</item>
        <item>Как возлюбил Меня Отец, и Я возлюбил вас; пребудьте в любви Моей.\n(Иоанна 15,9)</item>
        <item>Сие сказал Я вам, да радость Моя в вас пребудет и радость ваша будет совершенна.\n(Иоанна 15,11)</item>
        <item>Сие заповедаю вам, да любите друг друга.\n(Иоанна 15,17)</item>
        <item>Если мир вас ненавидит, знайте, что Меня прежде вас возненавидел.\n(Иоанна 15,18)</item>
        <item>Сия есть заповедь Моя, да любите другдруга, как Я возлюбил вас.\n(Иоанна 15,12)</item>
        <item>Истинно, истинно говорю вам: вы восплачете и возрыдаете, а мир возрадуется; вы печальны будете, но печаль ваша в радость будет.\n(Иоанна 16,20)</item>
        <item>Истинно, истинно говорю вам: о чем нипопросите Отца во имя Мое, даст вам.\n(Иоанна 16,23)</item>
        <item>Доныне вы ничего не просили во имя Мое; просите, и получите, чтобы радость ваша была совершенна.\n(Иоанна 16,24)</item>
        <item>В мире будете иметь скорбь; но мужайтесь: Я победил мир.\n(Иоанна 16,33)</item>
        <item>Они же сказали: веруй в Господа Иисуса Христа, и спасешься ты и весь дом твой.\n(Деяния 16,31)</item>
        <item>Также и Дух подкрепляет нас в немощах наших; ибо мыне знаем, о чем молиться, как должно, но Сам Дух ходатайствует за нас воздыханиями неизреченными.\n(К Римлянам 8,26)</item>
        <item>Притом знаем, что любящим Бога, призванным по Его изволению, все содействует ко благу.\n(К Римлянам 8,28)</item>
        <item>Что же сказать на это? Если Бог за нас, кто против нас?\n(К Римлянам 8,31)</item>
        <item>Любовь да будет непритворна; отвращайтесь зла, прилепляйтесь к добру.\n(К Римлянам 12,9)</item>
        <item>будьте братолюбивы друг к другу с нежностью; впочтительности друг друга предупреждайте;\n(К Римлянам 12,10)</item>
        <item>в усердии не ослабевайте; духом пламенейте; Господу служите;\n(К Римлянам 12,11)</item>
        <item>утешайтесь надеждою; в скорби будьте терпеливы, в молитве постоянны;\n(К Римлянам 12,12)</item>
        <item>Благословляйте гонителей ваших; благословляйте, а не проклинайте.\n(К Римлянам 12,14)</item>
        <item>Радуйтесь с радующимися и плачьте с плачущими.\n(К Римлянам 12,15)</item>
        <item>никому не воздавайте злом за зло, но пекитесь о добром перед всеми человеками.\n(К Римлянам 12,17)</item>
        <item>Если возможно с вашей стороны, будьте в мире со всеми людьми.\n(К Римлянам 12,18)</item>
        <item>Не будь побежден злом, но побеждай зло добром.\n(К Римлянам 12,21)</item>
        <item>Для сего приимите всеоружие Божие, дабы вы моглипротивостать в день злый и, все преодолев, устоять.\n(К Ефесянам 6,13)</item>
        <item>Итак, не будьте нерассудительны, но познавайте, что есть воля Божия.\n(К Ефесянам 5,17)</item>
        <item>Всегда радуйтесь. Непрестанно молитесь. За все благодарите: ибо такова о вас воля Божия во Христе Иисусе.\n(1-е Фессалоникийцам 5,16–18)</item>
        <item>Верою познаем, что веки устроены словом Божиим, такчто из невидимого произошло видимое.\n(К Евреям 11,3)</item>
        <item>Верою пали стены Иерихонские, по семидневном обхождении.\n(К Евреям 11,30)</item>
        <item>Вера же есть осуществление ожидаемого и уверенность в невидимом.\n(К Евреям 11,1)</item>
        <item>Если же у кого из вас недостает мудрости, да просит у Бога, дающего всем просто и без упреков, – и дастся ему.\n(Иакова 1,5)</item>
        <item>Но да просит с верою, нимало не сомневаясь, потому что сомневающийся подобен морской волне, ветром поднимаемой и развеваемой.\n(Иакова 1,6)</item>
        <item>Блажен человек, который переносит искушение, потому что, быв испытан, он получит венец жизни, который обещал Господь любящим Его.\n(Иакова 1,12)</item>
        <item>В искушении никто не говори: Бог меняискушает; потому что Бог не искушается злом и Самне искушает никого, но каждый искушается, увлекаясь и обольщаясь собственною похотью;\n(Иакова 1,13–14)</item>
        <item>Всякое даяние доброе и всякий дар совершенный нисходит свыше, от Отца светов, у Которого нет изменения и ни тени перемены.\n(Иакова 1,17)</item>
        <item>Итак, братия мои возлюбленные, всякий человек да будет скор на слышание, медлен на слова, медлен на гнев, ибо гнев человека не творит правды Божией.\n(Иакова 1,19)</item>
        <item>Ибо гнев человека не творит правды Божией.\n(Иакова 1,20)</item>
        <item>Посему, отложив всякую нечистоту и остаток злобы, вкротости примите насаждаемое слово, могущее спасти вашидуши.\n(Иакова 1,21)</item>
        <item>Будьте же исполнители слова, а не слышатели только,обманывающие самих себя.\n(Иакова 1,22)</item>
        <item>Если кто из вас думает, что он благочестив, и не обуздывает своего языка, но обольщает свое сердце, у того пустое благочестие.\n(Иакова 1,26)</item>
        <item>Если вы исполняете закон царский, по Писанию: возлюбиближнего твоего, как себя самого, – хорошо делаете.\n(Иакова 2,8)</item>
        <item>Что пользы, братия мои, если кто говорит, что он имеет веру, а дел не имеет? может ли этавера спасти его?\n(Иакова 2,14)</item>
        <item>Видишь ли, что вера содействовала делам его, и делами вера достигла совершенства?\n(Иакова 2,22)</item>
        <item>Видите ли, что человек оправдывается делами, а не верою только?\n(Иакова 2,24)</item>
        <item>Ибо, как тело без духа мертво, так и вера без дел мертва.\n(Иакова 2,26)</item>
        <item>Из тех же уст исходит благословение ипроклятие: не должно, братия мои, сему так быть.\n(Иакова 3,10)</item>
        <item>Плод же правды в мире сеется у тех, которые хранят мир.\n(Иакова 3,18)</item>
        <item>Желаете – и не имеете; убиваете и завидуете – и не можете достигнуть; препираетесь ивраждуете – и не имеете, потому что не просите.\n(Иакова 4,2)</item>
        <item>Просите, и не получаете, потому что просите не на добро, а чтобы употребить для ваших вожделений.\n(Иакова 4,3)</item>
        <item>Но тем большую дает благодать; посему и сказано: Боггордым противится, а смиренным дает благодать.\n(Иакова 4,6)</item>
        <item>Смиритесь пред Господом, и вознесет вас.\n(Иакова 4,10)</item>
        <item>Не злословьте друг друга, братия: кто злословит брата или судит брата своего, того злословит закон и судит закон; а если ты судишь закон, то ты не исполнитель закона, но судья.\n(Иакова 4,11)</item>
        <item>Един Законодатель и Судия, могущий спасти и погубить; а ты кто, который судишь другого?\n(Иакова 4,12)</item>
        <item>Итак, кто разумеет делать добро и не делает, тому грех.\n(Иакова 4,17)</item>
        <item>Не сетуйте, братия, друг на друга, чтобы не быть осужденными: вот, Судия стоит у дверей.\n(Иакова 5,9)</item>
        <item>В пример злострадания и долготерпения возьмите, братия мои, пророков, которые говорили именем Господним.\n(Иакова 5,10)</item>
        <item>Злостраждет ли кто из вас, пусть молится. Весел ликто, пусть поет псалмы.\n(Иакова 5,13)</item>
        <item>Признавайтесь друг пред другом в проступках и молитесь друг за друга, чтобы исцелиться: много может усиленная молитва праведного.\n(Иакова 5,16)</item>
        <item>Итак, отложив всякую злобу и всякое коварство, илицемерие, и зависть, и всякое злословие, как новорожденные младенцы, возлюбите чистое словесное молоко, дабы от него возрасти вам во спасение.\n(1-e Петра 2,1–2)</item>
        <item>Nбо такова есть воля Божия, чтобы мы, делая добро, заграждали уста невежеству безумных людей, – как свободные, не как употребляющие свободу для прикрытия зла, но как рабы Божии.\n(1-e Петра 2,15–16)</item>
        <item>Nбо такова есть воля Божия, чтобы мы, делая добро, заграждали уста невежеству безумных людей.\n(1-e Петра 2,15)</item>
        <item>как свободные, не как употребляющие свободу для прикрытия зла, но как рабы Божии.\n(1-e Петра 2,16)</item>
        <item>Наконец будьте все единомысленны, сострадательны, братолюбивы, милосерды, дружелюбны, смиренномудры;\n(1-e Петра 3,8)</item>
        <item>Hе воздавайте злом за зло или ругательством за ругательство; напротив, благословляйте, зная, что вы к тому призваны,чтобы наследовать благословение.\n(1-e Петра 3,9)</item>
        <item>Ибо, кто любит жизнь и хочет видеть добрые дни, тот удерживай язык свой от зла и уста своиот лукавых речей;\n(1-e Петра 3,10)</item>
        <item>уклоняйся от зла и делай добро; ищимира и стремись к нему.\n(1-e Петра 3,11)</item>
        <item>потому что очи Господа обращены к праведным и уши Его к молитве их, но лице Господне против делающих зло,(чтобы истребитьих с земли).\n(1-e Петра 3,12)</item>
        <item>И кто сделает вам зло, если вы будете ревнителями доброго? Но если и страдаете за правду, то вы блаженны; а страха их не бойтесь и не смущайтесь.\n(1-e Петра 3,13–14)</item>
        <item>Итак смиритесь под крепкую руку Божию, да вознесет вас в свое время. Все заботы ваши возложите на Него, ибо Он печется о вас.\n(1–e Петра 5,6–7)</item>
        <item>Итак смиритесь под крепкую руку Божию, да вознесет вас в свое время. Все заботы ваши возложите на Него, ибо Он печется о вас.\n(1–e Петра 5,6–7)</item>
        <item>В любви нет страха, но совершенная любовь изгоняет страх, потому что в страхе есть мучение. Боящийся несовершен в любви.\n(1-e Иоанна 4,18)</item>
        <item>Кто говорит, что он во свете, а ненавидит брата своего, тот еще во тьме.\n(1-e Иоанна 2,9)</item>
        <item>И вот какое дерзновение мы имеем к Нему, что, когда просим чего по воле Его, Он слушает нас.\n(1-e Иоанна 5,14)</item>
        <item>А когда мы знаем, что Он слушает нас во всем, чего бы мы ни просили, – знаем и то, что получаем просимое от Него.\n(1-e Иоанна 5,15)</item>
        <item>Если я говорю языками человеческими и ангельскими, а любви не имею, то я – медь звенящая или кимвал звучащий.\n(1-е Коринфянам 13,1)</item>
        <item>Если имею дар пророчества, и знаю все тайны,и имею всякое познание и всю веру, так что могу и горы переставлять, а не имею любви, – то я ничто.\n(1-е Коринфянам 13,2)</item>
        <item>И если я раздам все имение мое и отдам тело мое на сожжение, а любви не имею,нет мне в том никакой пользы.\n(1-е Коринфянам 13,3)</item>
        <item>Любовь долготерпит, милосердствует, любовь не завидует,любовь не превозносится, не гордится.\n(1-е Коринфянам 13,4)</item>
        <item>Любовь никогда не перестает, хотя и пророчества прекратятся, и языки умолкнут, и знание упразднится.\n(1-е Коринфянам 13,8)</item>
        <item>Ибо по мере, как умножаются в нас страдания Христовы, умножается Христом и утешение наше.\n(2-е Коринфянам 1,5)</item>
        <item>И сказал Бог: да будет свет. И сталсвет.\n(Бытие 1,3)</item>
        <item>И увидел Бог свет, что он хорош, и отделил Бог свет от тьмы.\n(Бытие 1,4)</item>
        <item>И вот Я с тобою, и сохраню тебя везде, куда ты ни пойдешь; и возвращу тебя в сию землю, ибо Я не оставлю тебя, доколе не исполню того, что Я сказал тебе.\n(Бытие 28,15)</item>
        <item>Но Моисей сказал народу: не бойтесь, стойте – и увидите спасение Господне, которое Он соделает вам ныне, ибо Египтян, которых видите вы ныне, более не увидите во веки.\n(Исход 14,13)</item>
        <item>Господь будет поборать за вас, а вы будьте спокойны.\n(Исход 14,14)</item>
        <item>Вот, Я посылаю пред тобою Ангела хранить тебя на пути и ввести тебя в то место, которое Я приготовил.\n(Исход 23,20)</item>
        <item>Никто не устоит пред тобою во все дни жизни твоей; и как Я был с Моисеем, так буду ис тобою: не отступлю от тебя и не оставлю тебя.\n(Иисус Навин 1,5)</item>
        <item>Вот Я повелеваю тебе: будь тверд и мужествен, не страшись и не ужасайся; ибо с тобою Господь Бог твой везде, куда ни пойдешь.\n(Иисус Навин 1,9)</item>
        <item>И сказал Иисус народу: освятитесь, ибо завтра сотворит Господь среди вас чудеса.\n(Иисус Навин 3,5)</item>
        <item>И сказал: наг я вышел из чрева матери моей, наг и возвращусь. Господь дал, Господь и взял; да будетимя Господне благословенно!\n(Иов 1,21)</item>
        <item>Который творит дела великие и неисследимые, чудные без числа.\n(Иов 5,9)</item>
        <item>И будешь спокоен, ибо есть надежда; ты огражден, и можешь спать безопасно.\n(Иов 11,18)</item>
        <item>В Его руке душа всего живущего и дух всякой человеческой плоти.\n(Иов 12,10)</item>
        <item>Но праведник будет крепко держаться пути своего, и чистый руками будет больше и больше утверждаться.\n(Иов 17,9)</item>
        <item>Сблизься же с Ним – и будешь спокоен; чрез это придет к тебе добро.\n(Иов 22,21)</item>
        <item>Сблизься же с Ним – и будешь спокоен; чрез это придет к тебе добро.\n(Иов 22,21)</item>
        <item>Но Он знает путь мой; пусть испытает меня, – выйду, как золото.\n(Иов 23,10)</item>
        <item>Он спасает бедного от беды его и в угнетении открывает ухо его.\n(Иов 36,15)</item>
        <item>Дивно гремит Бог гласом Своим, делает дела великие, для нас непостижимые.\n(Иов 37,5)</item>
        <item>Дивно гремит Бог гласом Своим, делает дела великие, для нас непостижимые.\n(Иов 37,5)</item>
        <item>Господь – Пастырь мой; я ни в чем не буду нуждаться:Он покоит меня на злачных пажитях и водит меня к водам тихим.\n(Псалтирь 23[22],1–2)</item>
        <item>Если я пойду и долиною смертной тени, не убоюсь зла, потому что Ты со мной; Твой жезл и Твой посох – они успокаивают меня.\n(Псалтирь 23[22],4)</item>
        <item>Если я пойду и долиною смертной тени, не убоюсь зла, потому что Ты со мной; Твой жезл и Твой посох – они успокаивают меня.\n(Псалтирь 23[22],4)</item>
        <item>Выведи меня из сети, которую тайно поставили мне, ибо Ты крепость моя.\n(Псалтирь 31[30],4)</item>
        <item>ибо Ты каменная гора моя и ограда моя; ради имени Твоего води меня и управляй мною.\n(Псалтирь 31[30],3)</item>
        <item>В Твою руку предаю дух мой; Ты избавлял меня, Господи, Боже истины.\n(Псалтирь 31[30],5)</item>
        <item>и не предал меня в руки врага; поставил ногимои на пространном месте.\n(Псалтирь 31[30],8)</item>
        <item>А я на Тебя, Господи, уповаю; я говорю: Ты – мой Бог.\n(Псалтирь 31[30],14)</item>
        <item>В Твоей руке дни мои; избавь меня от руки врагов моих и отгонителей моих.\n(Псалтирь 31[30],15)</item>
        <item> Мужайтесь, и да укрепляется сердце ваше, все надеющиеся на Господа!\n(Псалтирь 31[30],24)</item>
        <item>Я взыскал Господа, и Он услышал меня, и от всех опасностей моих избавил меня.\n(Псалтирь 34[33],4)</item>
        <item>Сей нищий воззвал, – и Господь услышал и спас его от всех бед его.\n(Псалтирь 34[33],6)</item>
        <item> Ангел Господень ополчается вокруг боящихся Его и избавляет их.\n(Псалтирь 34[33],7)</item>
        <item>Вкусите, и увидите, как благ Господь! Блажен человек, который уповает на Него!\n(Псалтирь 34[33],8)</item>
        <item>Бойтесь Господа, святые Его, ибо нет скудости у боящихся Его.\n(Псалтирь 34[33],9)</item>
        <item>Удерживай язык свой от зла и уста свои от коварных слов.\n(Псалтирь 34[33],13)</item>
        <item>Уклоняйся от зла и делай добро; ищи мира и следуй за ним.\n(Псалтирь 34[33],14)</item>
        <item>Очи Господни обращены на праведников, и уши Его – к воплю их.\n(Псалтирь 34[33],15)</item>
        <item>Близок Господь к сокрушенным сердцем и смиренных духом спасет.\n(Псалтирь 34[33],18)</item>
        <item>Много скорбей у праведного, и от всех их избавит его Господь.\n(Псалтирь 34[33],19)</item>
        <item>Псалом Давида. Не ревнуй злодеям, не завидуй делающим беззаконие.\n(Псалтирь 37[36],1)</item>
        <item>Уповай на Господа и делай добро; живи на земле и храни истину.\n(Псалтирь 37[36],3)</item>
        <item>Утешайся Господом, и Он исполнит желания сердца твоего.\n(Псалтирь 37[36],4)</item>
        <item>Предай Господу путь твой и уповай на Него, и Он совершит.\n(Псалтирь 37[36],5)</item>
        <item>Предай Господу путь твой и уповай на Него, и Он совершит, и выведет, как свет, правду твою и справедливость твою, как полдень.\n(Псалтирь 37[36],5–6)</item>
        <item>Покорись Господу и надейся на Него. Не ревнуй успевающему в пути своем, человеку лукавствующему.\n(Псалтирь 37[36],7)</item>
        <item>Перестань гневаться и оставь ярость; не ревнуй до того, чтобы делать зло.\n(Псалтирь 37[36],8)</item>
        <item>А кроткие наследуют землю и насладятся множеством мира.\n(Псалтирь 37[36],11)</item>
        <item>Господь знает дни непорочных, и достояние их пребудет вовек.\n(Псалтирь 37[36],18)</item>
        <item>Господом утверждаются стопы такого человека, и Он благоволит к пути его.\n(Псалтирь 37[36],23)</item>
        <item>Господом утверждаются стопы такого человека, и Он благоволит к пути его: когда он будет падать, не упадет, ибо Господь поддерживает его за руку.\n(Псалтирь 37[36],23–24)</item>
        <item>Праведники наследуют землю и будут жить на ней вовек.\n(Псалтирь 37[36],29)</item>
        <item>Уста праведника изрекают премудрость, и язык его произносит правду.\n(Псалтирь 37[36],30)</item>
        <item>Наблюдай за непорочным и смотри на праведного, ибо будущность такого человека есть мир.\n(Псалтирь 37[36],37)</item>
        <item>Не убоишься ужасов в ночи, стрелы, летящей днем.\n(Псалтирь 91[90],5)</item>
        <item>Падут подле тебя тысяча и десять тысяч одесную тебя; но к тебе не приблизится.\n(Псалтирь 91[90],7)</item>
        <item>не приключится тебе зло, и язва не приблизится к жилищу твоему; ибо Ангелам Своим заповедает о тебе – охранять тебя на всех путях твоих.\n(Псалтирь 91[90],10–11)</item>
        <item>Ибо Ангелам Своим заповедает о тебе – охранять тебя на всех путях твоих: на руках понесут тебя, да не преткнешься о камень ногою твоею.\n(Псалтирь 91[90],11–12)</item>
        <item>Живущий под кровом Всевышнего под сенью Всемогущего покоится, говорит Господу: „прибежище мое и защита моя, Бог мой, на Которого я уповаю!"\n(Псалтирь 91[90],1–2)</item>
        <item>Он избавит тебя от сети ловца, от гибельной язвы, перьями Своими осенит тебя, и под крыльями Его будешь безопасен; щит и ограждение – истина Его.\n(Псалтирь 91[90],3–4)</item>
        <item>Воззовет ко Мне, и услышу его; с ним Я в скорби; избавлю его ипрославлю его.\n(Псалтирь 91[90],15)</item>
        <item>Сеявшие со слезами будут пожинать с радостью.\n(Псалтирь 126[125],05)</item>
        <item>Славлю Тебя, что Ты услышал меня и соделался моим спасением.\n(Псалтирь 118[117],21)</item>
        <item>Но Господь праведен: Он рассек узы нечестивых.\n(Псалтирь 129[128],04)</item>
        <item>Избавь меня, Господи, от врагов моих; к Тебе прибегаю.\n(Псалтирь 143[142],09)</item>
        <item>Возвожу очи мои к горам, откуда придет помощь моя. Помощь моя от Господа, сотворившего небо и землю.\n(Псалтирь 121[120],1–2)</item>
        <item>Возвожу очи мои к горам, откуда придет помощь моя. Помощь моя от Господа, сотворившего небо и землю.\n(Псалтирь 121[120],1–2)</item>
        <item>Не даст Он поколебаться ноге твоей, не воздремлет хранящий тебя; не дремлет и не спит хранящий Израиля.\n(Псалтирь 121[120],3–4)</item>
        <item>Господь – хранитель твой; Господь – сень твоя с правой рукитвоей. Днем солнце не поразит тебя, ни луна ночью.\n(Псалтирь 121[120],5–6)</item>
        <item>Господь сохранит тебя от всякого зла; сохранит душу твою Господь. Господь будет охранять выхождение твое и вхождение твое отныне и вовек.\n(Псалтирь 121[120],7–8)</item>
        <item>Господь сохранит тебя от всякого зла; сохранит душу твою Господь. Господь будет охранять выхождение твое и вхождение твое отныне и вовек.\n(Псалтирь 121[120],7–8)</item>
        <item>Слушай, сын мой, наставление отца твоего и не отвергай завета матери твоей, потому что это – прекрасный венок для головы твоей и украшение для шеи твоей.\n(Притчи 1,8–9)</item>
        <item>Надейся на Господа всем сердцем твоим, и не полагайся на разум твой. Во всех путях твоих познавай Его, и Он направит стези твои.\n(Притчи 3,5–6)</item>
        <item>Чти Господа от имения твоего и от начатков всех прибытков твоих, и наполнятся житницы твои до избытка, и точила твои будут переливаться новым вином.\n(Притчи 3,9–10)</item>
        <item>Не будь мудрецом в глазах твоих; бойся Господа и удаляйся от зла:\n(Притчи 3,7)</item>
        <item>Блажен человек, который снискал мудрость, и человек, который приобрел разум, – потому что приобретение ее лучше приобретения серебра, и прибыли от нее больше, нежели от золота:\n(Притчи 3,13–14)</item>
        <item>Не вступай на стезю нечестивых и не ходи по пути злых.\n(Притчи 4,14)</item>
        <item>Приобретай мудрость, приобретай разум: не забывай этого и не уклоняйся от слов уст моих. Не оставляй ее, и она будет охранять тебя; люби ее, и она будет оберегать тебя.\n(Притчи 4,5–6)</item>
        <item>Стезя праведных – как светило лучезарное, которое более и более светлеет до полного дня.\n(Притчи 4,18)</item>
        <item>Больше всего хранимого храни сердце твое, потому что из него источники жизни.\n(Притчи 4,23)</item>
        <item>Больше всего хранимого храни сердце твое, потому что из него источники жизни.\n(Притчи 4,23)</item>
        <item>Отвергни от себя лживость уст, и лукавство языка удали от себя.\n(Притчи 4,24)</item>
        <item>Глаза твои пусть прямо смотрят, и ресницы твои да направлены будут прямо пред тобою.\n(Притчи 4,25)</item>
        <item>Обдумай стезю для ноги твоей, и все пути твои да будут тверды. Не уклоняйся ни направо, ни налево; удали ногу твою от зла.\n(Притчи 4,26–27)</item>
        <item>Ибо пред очами Господа пути человека, и Он измеряет все стезиего.\n(Притчи 5,21)</item>
        <item>При многословии не миновать греха, а сдерживающий уста свои –разумен.\n(Притчи 10,19)</item>
        <item>Не доставляют пользы сокровища неправедные, правдаже избавляет от смерти.\n(Притчи 10,2)</item>
        <item>Благословения – на голове праведника, уста же беззаконных заградит насилие.\n(Притчи 10,6)</item>
        <item>Кто ходит в непорочности, тот ходит безопасно; а кто превращает пути свои, тот будет наказан.\n(Притчи 10,9)</item>
        <item>Ненависть возбуждает раздоры, но любовь покрывает все грехи.\n(Притчи 10,12)</item>
        <item>Чего страшится нечестивый, то и постигнет его, а желание праведников исполнится.\n(Притчи 10,24)</item>
        <item>Человек милосердый благотворит душе своей, а жестокосердый разрушает плоть свою.\n(Притчи 11,17)</item>
        <item>Предай Господу дела твои, и предприятия твои совершатся.\n(Притчи 16,3)</item>
        <item>Лучше немногое с правдою, нежели множество прибытков с неправдою.\n(Притчи 16,8)</item>
        <item>Лучше блюдо зелени, и при нем любовь, нежели откормленный бык, и при нем ненависть.\n(Притчи 15,17)</item>
        <item>Приобретение мудрости гораздо лучше золота, и приобретение разума предпочтительнее отборного серебра.\n(Притчи 16,16)</item>
        <item>Погибели предшествует гордость, и падению – надменность.\n(Притчи 16,18)</item>
        <item>Мудрый сердцем прозовется благоразумным, и сладкая речь прибавит к учению.\n(Притчи 16,21)</item>
        <item>Сердце человека обдумывает свой путь, но Господь управляет шествием его.\n(Притчи 16,9)</item>
        <item>Приятная речь – сотовый мед, сладка для души и целебна для костей.\n(Притчи 16,24)</item>
        <item>Друг любит во всякое время и, как брат, явится во время несчастья.\n(Притчи 17,17)</item>
        <item>Веселое сердце благотворно, как врачевство, а унылый дух сушит кости.\n(Притчи 17,22)</item>
        <item>На разумного сильнее действует выговор, нежели на глупого сто ударов.\n(Притчи 17,10)</item>
        <item>Нехорошо быть лицеприятным к нечестивому, чтобы ниспровергнуть праведного на суде.\n(Притчи 18,5)</item>
        <item>Перед падением возносится сердце человека, а смирение предшествует славе.\n(Притчи 18,12)</item>
        <item>Благоразумие делает человека медленным на гнев, и слава для него – быть снисходительным к проступкам.\n(Притчи 19,11)</item>
        <item>Не говори: „я отплачу за зло"; предоставь Господу, и Он сохранит тебя.\n(Притчи 20,22)</item>
        <item>Кто хранит уста свои и язык свой, тот хранит от бед душу свою.\n(Притчи 21,23)</item>
        <item>Да не завидует сердце твое грешникам, но да пребудет оно во все дни в страхе Господнем; потому что есть будущность, и надежда твоя не потеряна.\n(Притчи 23,17–18)</item>
        <item>Вот, Бог – спасение мое: уповаю на Него и не боюсь; ибо Господь – сила моя, и пение мое – Господь; и Он был мне во спасение.\n(Исаия 12,2)</item>
        <item>И делом правды будет мир, и плодом правосудия – спокойствие и безопасность вовеки.\n(Исаия 32,17)</item>
        <item>A надеющиеся на Господа обновятся в силе: поднимут крылья, как орлы, потекут – и не устанут, пойдут – и не утомятся.\n(Исаия 40,31)</item>
        <item>Не бойся, ибо Я с тобою; не смущайся, ибо Я Бог твой; Я укреплю тебя, и помогу тебе, и поддержу тебя десницею правды Моей.\n(Исаия 41,10)</item>
        <item>Ибо Я Господь, Бог твой; держу тебя за правую руку твою, говорю тебе: „не бойся, Я помогаю тебе".\n(Исаия 41,13)</item>
        <item>Ибо Я Господь, Бог твой; держу тебя за правую руку твою, говорю тебе: „не бойся, Я помогаю тебе".\n(Исаия 41,13)</item>
        <item>Вот, Я начертал тебя на дланях Моих ; стены твои всегда предо Мною.\n(Исаия 49,16)</item>
        <item>Мои мысли – не ваши мысли, ни ваши пути – пути Мои, говорит Господь.\n(Исаия 55,8)</item>
        <item>Восстань, светись, Иерусалим , ибо пришел свет твой, и славаГосподня взошла над тобою.\n(Исаия 60,1)</item>
        <item>Ибо от века не слыхали, не внимали ухом, и никакой глаз не видал другого бога, кроме Тебя, который столько сделал бы для надеющихся на него.\n(Исаия 64,4)</item>
        <item>И будет, прежде нежели они воззовут, Я отвечу; они еще будут говорить, и Я уже услышу.\n(Исаия 65,24)</item>
        <item>Hе могу ли Я поступить с вами, дом Израилев, подобно горшечникусему? говорит Господь. Вот, что глина в руке горшечника, то вы в Моей руке, дом Израилев.\n(Иеремия 18,6)</item>
        <item>Ибо только Я знаю намерения, какие имею о вас, говорит Господь, намерения во благо, а не на зло, чтобы дать вам будущность и надежду.\n(Иеремия 29,11)</item>
        <item>И воззовете ко Мне, и пойдете и помолитесь Мне, и Я услышу вас; и взыщете Меня и найдете, если взыщете Меня всем сердцем вашим.\n(Иеремия 29,12–13)</item>
        <item>Я снова устрою тебя, и ты будешь устроена, дева Израилева, снова будешь украшаться тимпанами твоими и выходить в хороводе веселящихся.\n(Иеремия 31,4)</item>
        <item>Я снова устрою тебя, и ты будешь устроена, дева Израилева, снова будешь украшаться тимпанами твоими и выходить в хороводе веселящихся.\n(Иеремия 31,4)</item>
        <item>Тогда девица будет веселиться в хороводе, и юноши истарцы вместе; и изменю печаль их на радость и утешу их, и обрадую их после скорби их.\n(Иеремия 31,13)</item>
        <item>Так говорит Господь: удержи голос твой от рыдания и глаза твои отслез, ибо есть награда за труд твой, говорит Господь, и возвратятсяони из земли неприятельской.\n(Иеремия 31,16)</item>
        <item>Издали явился мне Господь и сказал: любовью вечною Я возлюбил тебяи потому простер к тебе благоволение.\n(Иеремия 33,3)</item>
        <item>Он избавляет и спасает, и совершает чудеса и знамения на небе и на земле; Он избавил Даниила от силы львов".\n(Даниил 6,27)</item>
    </string-array>
    <string name="desc_sound_on">Звучать на</string>
    <string name="desc_archive">Избранное</string>
    <string name="desc_save_favorite">Сохранить как избранное</string>
    <string name="desc_get_verse">Получить стих</string>
    <string name="desc_turn_on_sound">Включить звук</string>
    <string name="desc_remove_from_favorites">Удалять</string>
    <string name="shake_the_phone">Встряхнуть телефон</string>
    <string name="loading">Загрузка…</string>
</resources>
