<resources>

    <string name="app_name">Bibel Zitate</string>
    <string name="favorites">Favoriten</string>
    <string name="text_copied">Text kopiert</string>
    <string name="desc_share">Teilen</string>

    <string-array name="verses">
        <item>Wenn du Almosen gibst, soll deine linke Hand nicht wissen, was deine rechte tut. \n(Matthäus 6,3)</item>
        <item>Selig, die keine Gewalt anwenden; denn sie werden das Land erben. \n(Matthäus 5,5)</item>
        <item>Selig die Trauernden; denn sie werden getröstet werden. \n(Matthäus 5,4)</item>
        <item>Selig, die hungern und dürsten nach der Gerechtigkeit; denn sie werden satt werden. \n(Matthäus 5,6)</item>
        <item>Denn wer bittet, der empfängt; wer sucht, der findet; und wer anklopft, dem wird geöffnet. \n(Matthäus 7,8)</item>
        <item>Alles, was ihr also von anderen erwartet, das tut auch ihnen! Darin besteht das Gesetz und die Propheten. \n(Matthäus 7,12)</item>
        <item>Er sagte zu ihnen: Warum habt ihr solche Angst, ihr Kleingläubigen? Dann stand er auf, drohte den Winden und dem See und es trat völlige Stille ein. \n(Matthäus 8,26)</item>
        <item>Und zum Hauptmann sagte Jesus: Geh! Es soll geschehen, wie du geglaubt hast. Und in derselben Stunde wurde der Diener gesund. \n(Matthäus 8,13)</item>
        <item>Jesus wandte sich um, und als er sie sah, sagte er: Hab keine Angst, meine Tochter, dein Glaube hat dir geholfen. Und von dieser Stunde an war die Frau geheilt. \n(Matthäus 9,22)</item>
        <item>Bittet, dann wird euch gegeben; sucht, dann werdet ihr finden; klopft an, dann wird euch geöffnet. \n(Matthäus 7,7)</item>
        <item>Bittet, dann wird euch gegeben; sucht, dann werdet ihr finden; klopft an, dann wird euch geöffnet. \n(Matthäus 7,7)</item>
        <item>Du aber geh in deine Kammer, wenn du betest, und schließ die Tür zu; dann bete zu deinem Vater, der im Verborgenen ist. Dein Vater, der auch das Verborgene sieht, wird es dir vergelten. \n(Matthäus 6,6)</item>
        <item>Denn wenn ihr den Menschen ihre Verfehlungen vergebt, dann wird euer himmlischer Vater auch euch vergeben. \n(Matthäus 6,14)</item>
        <item>Sondern sammelt euch Schätze im Himmel, wo weder Motte noch Wurm sie zerstören und keine Diebe einbrechen und sie stehlen. \n(Matthäus 6,20)</item>
        <item>Das Auge gibt dem Körper Licht. Wenn dein Auge gesund ist, dann wird dein ganzer Körper hell sein. \n(Matthäus 6,22)</item>
        <item>Selig die Barmherzigen; denn sie werden Erbarmen finden.\n(Matthäus 5,7)</item>
        <item>Und alles, was ihr im Gebet erbittet, werdet ihr erhalten, wenn ihr glaubt. \n(Matthäus 21,22)</item>
        <item>Wenn ihr Glauben habt und nicht zweifelt, dann werdet ihr nicht nur das vollbringen, was ich mit dem Feigenbaum getan habe; selbst wenn ihr zu diesem Berg sagt: Heb dich empor und stürz dich ins Meer!, wird es geschehen. \n(Matthäus 21,21)</item>
        <item>Jesus sah sie an und sagte zu ihnen: Für Menschen ist das unmöglich, für Gott aber ist alles möglich. \n(Matthäus 19,26)</item>
        <item>Amen, das sage ich euch: Wenn euer Glaube auch nur so groß ist wie ein Senfkorn, dann werdet ihr zu diesem Berg sagen: Rück von hier nach dort!, und er wird wegrücken. Nichts wird euch unmöglich sein. \n(Matthäus 17,20)</item>
        <item>Kommt alle zu mir, die ihr euch plagt und schwere Lasten zu tragen habt. Ich werde euch Ruhe verschaffen. \n(Matthäus 11,28)</item>
        <item>Was nützt es einem Menschen, wenn er die ganze Welt gewinnt, dabei aber sein Leben einbüßt? Um welchen Preis kann ein Mensch sein Leben zurückkaufen? \n(Matthäus 16,26)</item>
        <item>Euch aber muss es zuerst um sein Reich und um seine Gerechtigkeit gehen; dann wird euch alles andere dazugegeben. \n(Matthäus 6,33)</item>
        <item>Sorgt euch also nicht um morgen; denn der morgige Tag wird für sich selbst sorgen. Jeder Tag hat genug eigene Plage. \n(Matthäus 6,34)</item>
        <item>Richtet nicht, damit ihr nicht gerichtet werdet! \n(Matthäus 7,1)</item>
        <item>Warum siehst du den Splitter im Auge deines Bruders, aber den Balken in deinem Auge bemerkst du nicht? \n(Matthäus 7,3)</item>
        <item>Selig, die ein reines Herz haben; denn sie werden Gott schauen. \n(Matthäus 5,8)</item>
        <item>Selig, die Frieden stiften; denn sie werden Söhne Gottes genannt werden. \n(Matthäus 5,9)</item>
        <item>Selig, die um der Gerechtigkeit willen verfolgt werden; denn ihnen gehört das Himmelreich. \n(Matthäus 5,10)</item>
        <item>Ihr seid das Licht der Welt. Eine Stadt, die auf einem Berg liegt, kann nicht verborgen bleiben. \n(Matthäus 5,14)</item>
        <item>So soll euer Licht vor den Menschen leuchten, damit sie eure guten Werke sehen und euren Vater im Himmel preisen. \n(Matthäus 5,16)</item>
        <item>Ich aber sage euch: Liebt eure Feinde und betet für die, die euch verfolgen. \n(Matthäus 5,44)</item>
        <item>Er aber sagte zu ihr: Meine Tochter, dein Glaube hat dir geholfen. Geh in Frieden\! Du sollst von deinem Leiden geheilt sein. \n(Markus 5,34)</item>
        <item>Sei ohne Furcht; glaube nur!\n(Markus 5,36)</item>
        <item>Jesus sagte zu ihm: Wenn du kannst? Alles kann, wer glaubt. \n(Markus 9,23)</item>
        <item>Jesus sagte zu ihm: Wenn du kannst? Alles kann, wer glaubt. \n(Markus 9,23)</item>
        <item>Amen, das sage ich euch: Wer das Reich Gottes nicht so annimmt, wie ein Kind, der wird nicht hineinkommen. \n(Markus 10,15)</item>
        <item>Für Menschen ist das unmöglich, aber nicht für Gott; denn für Gott ist alles möglich. \n(Markus 1,27)</item>
        <item>Geh! Dein Glaube hat dir geholfen. \n(Markus 10,52)</item>
        <item>Jesus sagte zu ihnen: Ihr müsst Glauben an Gott haben. \n(Markus 11,22)</item>
        <item>Denn für Gott ist nichts unmöglich. \n(Lukas 1,37)</item>
        <item>Darum sage ich euch: Alles, worum ihr betet und bittet - glaubt nur, dass ihr es schon erhalten habt, dann wird es euch zuteil. \n(Markus 11,24)</item>
        <item>Amen, das sage ich euch: Wenn jemand zu diesem Berg sagt: Heb dich empor und stürz dich ins Meer!, und wenn er in seinem Herzen nicht zweifelt, sondern glaubt, dass geschieht, was er sagt, dann wird es geschehen. \n(Markus 11,23)</item>
        <item>Da sagte Maria: Ich bin die Magd des Herrn; mir geschehe, wie du es gesagt hast. \n(Lukas 1,38)</item>
        <item>Selig ist die, die geglaubt hat, dass sich erfüllt, was der Herr ihr sagen ließ. \n(Lukas 1,45)</item>
        <item>Da sagte Maria: Meine Seele preist die Größe des Herrn,  und mein Geist jubelt über Gott, meinen Retter. \n(Lukas 1,46)</item>
        <item>Denn der Mächtige hat Großes an mir getan und sein Name ist heilig. \n(Lukas 1,49)</item>
        <item>Er erbarmt sich von Geschlecht zu Geschlecht über alle, die ihn fürchten. \n(Lukas 1,50)</item>
        <item>Seid barmherzig, wie es auch euer Vater ist! \n(Lukas 6,36)</item>
        <item>Richtet nicht, dann werdet auch ihr nicht gerichtet werden. Verurteilt nicht, dann werdet auch ihr nicht verurteilt werden. Erlasst einander die Schuld, dann wird auch euch die Schuld erlassen werden. \n(Lukas 6,37)</item>
        <item>Wovon das Herz voll ist, davon spricht der Mund. \n(Lukas 6,45)</item>
        <item>Was nützt es einem Menschen, wenn er die ganze Welt gewinnt, dabei aber sich selbst verliert und Schaden nimmt? \n(Lukas 9,25)</item>
        <item>Denn wer bittet, der empfängt; wer sucht, der findet; und wer anklopft, dem wird geöffnet. \n(Lukas 11,10)</item>
        <item>Dann werden manche von den Letzten die Ersten sein und manche von den Ersten die Letzten. \n(Lukas 13,30)</item>
        <item>Und das Licht leuchtet in der Finsternis / und die Finsternis hat es nicht erfasst. \n(Johannes 1,5)</item>
        <item>Denn Gott hat seinen Sohn nicht in die Welt gesandt, damit er die Welt richtet, sondern damit die Welt durch ihn gerettet wird. \n(Johannes 3,17)</item>
        <item>Wer aber die Wahrheit tut, kommt zum Licht, damit offenbar wird, dass seine Taten in Gott vollbracht sind. \n(Johannes 3,21)</item>
        <item>Jeder, der Böses tut, hasst das Licht und kommt nicht zum Licht, damit seine Taten nicht aufgedeckt werden. \n(Johannes 3,20)</item>
        <item>Der Dieb kommt nur, um zu stehlen, zu schlachten und zu vernichten; ich bin gekommen, damit sie das Leben haben und es in Fülle haben. \n(Johannes 10,10)</item>
        <item>Wie mich der Vater geliebt hat, so habe auch ich euch geliebt. Bleibt in meiner Liebe! \n(Johannes 15,9)</item>
        <item>Dies habe ich euch gesagt, damit meine Freude in euch ist und damit eure Freude vollkommen wird. \n(Johannes 15,11)</item>
        <item>Dies trage ich euch auf: Liebt einander! \n(Johannes 15,17)</item>
        <item>Wenn die Welt euch hasst, dann wisst, dass sie mich schon vor euch gehasst hat. \n(Johannes 15,18)</item>
        <item>Das ist mein Gebot: Liebt einander, so wie ich euch geliebt habe. \n(Johannes 15,12)</item>
        <item>Amen, amen, ich sage euch: Ihr werdet weinen und klagen, aber die Welt wird sich freuen; ihr werdet bekümmert sein, aber euer Kummer wird sich in Freude verwandeln. \n(Johannes 16,20)</item>
        <item>Bis jetzt habt ihr noch nichts in meinem Namen erbeten. Bittet und ihr werdet empfangen, damit eure Freude vollkommen ist. \n(Johannes 16,24)</item>
        <item>In der Welt seid ihr in Bedrängnis; aber habt Mut: Ich habe die Welt besiegt. \n(Johannes 16,33)</item>
        <item>Sie antworteten: Glaube an Jesus, den Herrn und du wirst gerettet werden, du und dein Haus. \n(Die Apostelgeschichte 16,31)</item>
        <item>Wir wissen, dass Gott bei denen, die ihn lieben, alles zum Guten führt, bei denen, die nach seinem ewigen Plan berufen sind. \n(Römer 8,28)</item>
        <item>Denn wir wissen nicht, worum wir in rechter Weise beten sollen; der Geist selber tritt jedoch für uns ein mit Seufzen, das wir nicht in Worte fassen können. \n(Römer 8,26)</item>
        <item>Was ergibt sich nun, wenn wir das alles bedenken? Ist Gott für uns, wer ist dann gegen uns? \n(Römer 8,31)</item>
        <item>Eure Liebe sei ohne Heuchelei. Verabscheut das Böse, haltet fest am Guten! \n(Römer 12,9)</item>
        <item>Seid einander in brüderlicher Liebe zugetan, übertrefft euch in gegenseitiger Achtung! \n(Römer 12,10)</item>
        <item>Lasst nicht nach in eurem Eifer, lasst euch vom Geist entflammen und dient dem Herrn! \n(Römer 12,11)</item>
        <item>Seid fröhlich in der Hoffnung, geduldig in der Bedrängnis, beharrlich im Gebet! \n(Römer 12,12)</item>
        <item>Segnet eure Verfolger; segnet sie, verflucht sie nicht! \n(Römer 12,14)</item>
        <item>Freut euch mit den Fröhlichen und weint mit den Weinenden! \n(Römer 12,15)</item>
        <item>Vergeltet niemand Böses mit Bösem\! Seid allen Menschen gegenüber auf Gutes bedacht! \n(Römer 12,17)</item>
        <item>Soweit es euch möglich ist, haltet mit allen Menschen Frieden! \n(Römer 12,18)</item>
        <item>Lass dich nicht vom Bösen besiegen, sondern besiege das Böse durch das Gute! \n(Römer 12,21)</item>
        <item>Darum legt die Rüstung Gottes an, damit ihr am Tag des Unheils standhalten, alles vollbringen und den Kampf bestehen könnt. \n(Epheser 6,13)</item>
        <item>Darum seid nicht unverständig, sondern begreift, was der Wille des Herrn ist. \n(Epheser 5,17)</item>
        <item>Freut euch zu jeder Zeit! Betet ohne Unterlass! Dankt für alles; denn das will Gott von euch, die ihr Christus Jesus gehört. \n(1 Thessalonicher 5,16–18)</item>
        <item>Aufgrund des Glaubens erkennen wir, dass die Welt durch Gottes Wort erschaffen worden und dass so aus Unsichtbarem das Sichtbare entstanden ist. \n(Hebräer 11,3)</item>
        <item>Aufgrund des Glaubens geschah es, dass die Mauern von Jericho einstürzten, nachdem man sieben Tage um sie herumgezogen war. \n(Hebräer 11,30)</item>
        <item>Glaube aber ist: Feststehen in dem, was man erhofft, Überzeugtsein von Dingen, die man nicht sieht. \n(Hebräer 11,1)</item>
        <item>Fehlt es aber einem von euch an Weisheit, dann soll er sie von Gott erbitten; Gott wird sie ihm geben, denn er gibt allen gern und macht niemand einen Vorwurf \n(Jakobus 1,5)</item>
        <item>Wer bittet, soll aber voll Glauben bitten und nicht zweifeln; denn wer zweifelt, ist wie eine Welle, die vom Wind im Meer hin und her getrieben wird. \n(Jakobus 1,6)</item>
        <item>Glücklich der Mann, der in der Versuchung standhält. Denn wenn er sich bewährt, wird er den Kranz des Lebens erhalten, der denen verheißen ist, die Gott lieben. \n(Jakobus 1,12)</item>
        <item>Keiner, der in Versuchung gerät, soll sagen: Ich werde von Gott in Versuchung geführt. Denn Gott kann nicht in die Versuchung kommen, Böses zu tun, und er führt auch selbst niemand in Versuchung. \n(Jakobus 1,13)</item>
        <item>Jede gute Gabe und jedes vollkommene Geschenk kommt von oben, vom Vater der Gestirne, bei dem es keine Veränderung und keine Verfinsterung gibt. \n(Jakobus 1,17)</item>
        <item>Denkt daran, meine geliebten Brüder: Jeder Mensch soll schnell bereit sein zu hören, aber zurückhaltend im Reden und nicht schnell zum Zorn bereit. \n(Jakobus 1,19)</item>
        <item>Denn im Zorn tut der Mensch nicht das, was vor Gott recht ist. \n(Jakobus 1,20)</item>
        <item>Hört das Wort nicht nur an, sondern handelt danach; sonst betrügt ihr euch selbst. \n(Jakobus 1,22)</item>
        <item>Wer meint, er diene Gott, aber seine Zunge nicht im Zaum hält, der betrügt sich selbst und sein Gottesdienst ist wertlos. \n(Jakobus 1,26)</item>
        <item>Denn wie der Körper ohne den Geist tot ist, so ist auch der Glaube tot ohne Werke. \n(Jakobus 2,26)</item>
        <item>Ihr seht, dass der Mensch aufgrund seiner Werke gerecht wird, nicht durch den Glauben allein. \n(Jakobus 2,24)</item>
        <item>Du siehst, dass bei ihm der Glaube und die Werke zusammenwirkten und dass erst durch die Werke der Glaube vollendet wurde. \n(Jakobus 2,22)</item>
        <item>Meine Brüder, was nützt es, wenn einer sagt, er habe Glauben, aber es fehlen die Werke? Kann etwa der Glaube ihn retten? \n(Jakobus 2,14)</item>
        <item>Wenn ihr dagegen nach dem Wort der Schrift: Du sollst deinen Nächsten lieben wie dich selbst\! das königliche Gesetz erfüllt, dann handelt ihr recht.\n(Jakobus 2,8)</item>
        <item>Aus ein und demselben Mund kommen Segen und Fluch. Meine Brüder, so darf es nicht sein. \n(Jakobus 3,10)</item>
        <item>Wo Frieden herrscht, wird (von Gott) für die Menschen, die Frieden stiften, die Saat der Gerechtigkeit ausgestreut. \n(Jakobus 3,18)</item>
        <item> Ihr begehrt und erhaltet doch nichts. Ihr mordet und seid eifersüchtig und könnt dennoch nichts erreichen. Ihr streitet und führt Krieg. Ihr erhaltet nichts, weil ihr nicht bittet. \n(Jakobus 4,2)</item>
        <item>Ihr bittet und empfangt doch nichts, weil ihr in böser Absicht bittet, um es in eurer Leidenschaft zu verschwenden. \n(Jakobus 4,3)</item>
        <item>Gott tritt den Stolzen entgegen, den Demütigen aber schenkt er seine Gnade. \n(Jakobus 4,6)</item>
        <item>Demütigt euch vor dem Herrn; dann wird er euch erhöhen. \n(Jakobus 4,10)</item>
        <item>Verleumdet einander nicht, Brüder! Wer seinen Bruder verleumdet oder seinen Bruder verurteilt, verleumdet das Gesetz und verurteilt das Gesetz. \n(Jakobus 4,11)</item>
        <item>Nur einer ist der Gesetzgeber und Richter: er, der die Macht hat, zu retten und zu verderben. Wer aber bist du, dass du über deinen Nächsten richtest? \n(Jakobus 4,12)</item>
        <item>Wer also das Gute tun kann und es nicht tut, der sündigt. \n(Jakobus 4,17)</item>
        <item>Klagt nicht übereinander, Brüder, damit ihr nicht gerichtet werdet. Seht, der Richter steht schon vor der Tür. \n(Jakobus 5,9)</item>
        <item>Brüder, im Leiden und in der Geduld nehmt euch die Propheten zum Vorbild, die im Namen des Herrn gesprochen haben. \n(Jakobus 5,10)</item>
        <item>Ist einer von euch bedrückt? Dann soll er beten. Ist einer fröhlich? Dann soll er ein Loblied singen. \n(Jakobus 5,13)</item>
        <item>Darum bekennt einander eure Sünden und betet füreinander, damit ihr geheiligt werdet. Viel vermag das inständige Gebet eines Gerechten. \n(Jakobus 5,16)</item>
        <item>Legt also alle Bosheit ab, alle Falschheit und Heuchelei, allen Neid und alle Verleumdung. \n(1 Petrus 2,1)</item>
        <item>Verlangt, gleichsam als neugeborene Kinder, nach der unverfälschten, geistigen Milch, damit ihr durch sie heranwachst und das Heil erlangt. \n(1 Petrus 2,2)</item>
        <item>Denn es ist der Wille Gottes, dass ihr durch eure guten Taten die Unwissenheit unverständiger Menschen zum Schweigen bringt. \n(1 Petrus 2,15)</item>
        <item>Endlich aber: seid alle eines Sinnes, voll Mitgefühl und brüderlicher Liebe, seid barmherzig und demütig! \n(1 Petrus 3,8)</item>
        <item>Vergeltet nicht Böses mit Bösem noch Kränkung mit Kränkung! Stattdessen segnet; denn ihr seid dazu berufen, Segen zu erlangen. \n(1 Petrus 3,9)</item>
        <item>Es heißt nämlich: Wer das Leben liebt und gute Tage zu sehen wünscht, der bewahre seine Zunge vor Bösem und seine Lippen vor falscher Rede. \n(1 Petrus 3,10)</item>
        <item>Er meide das Böse und tue das Gute; er suche Frieden und jage ihm nach. \n(1 Petrus 3,11)</item>
        <item>Denn die Augen des Herrn blicken auf die Gerechten und seine Ohren hören ihr Flehen; aber das Antlitz des Herrn richtet sich gegen die Bösen. \n(1 Petrus 3,12)</item>
        <item>Und wer wird euch Böses zufügen, wenn ihr euch voll Eifer um das Gute bemüht? \n(1 Petrus 3,13)</item>
        <item>Beugt euch also in Demut unter die mächtige Hand Gottes, damit er euch erhöht, wenn die Zeit gekommen ist. \n(1 Petrus 5,6)</item>
        <item>Werft alle eure Sorge auf ihn, denn er kümmert sich um euch. \n(1Petrus 5,7)</item>
        <item>Wer sagt, er sei im Licht, aber seinen Bruder hasst, ist noch in der Finsternis. \n(1 Johannes 2,9)</item>
        <item>Wir haben ihm gegenüber die Zuversicht, dass er uns hört, wenn wir etwas erbitten, das seinem Willen entspricht. \n(1 Johannes 5,14)</item>
        <item>Wenn wir wissen, dass er uns bei allem hört, was wir erbitten, dann wissen wir auch, dass er unsere Bitten schon erfüllt hat. \n(1 Johannes  5,15)</item>
        <item>Gott sprach: Es werde Licht. Und es wurde Licht. \n(Genesis 1,3)</item>
        <item>Gott sah, dass das Licht gut war. Gott schied das Licht von der Finsternis. \n(Genesis 1,4)</item>
        <item>Fürchtet euch nicht! Bleibt stehen und schaut zu, wie der Herr euch heute rettet. \n(Exodus 14,13)</item>
        <item>Der Herr kämpft für euch, ihr aber könnt ruhig abwarten. \n(Exodus 14,14)</item>
        <item>Ich werde einen Engel schicken, der dir vorausgeht. Er soll dich auf dem Weg schützen und dich an den Ort bringen, den ich bestimmt habe. \n(Exodus 23,20)</item>
        <item>Wie ich mit Mose war, will ich auch mit dir sein. Ich lasse dich nicht fallen und verlasse dich nicht. \n(Josua 1,5)</item>
        <item>Habe ich dir nicht befohlen: Sei mutig und stark? Fürchte dich also nicht und hab keine Angst; denn der Herr, dein Gott, ist mit dir bei allem, was du unternimmst. \n(Josua 1,9)</item>
        <item>Und Josua sagte zum Volk: Heiligt euch; denn morgen wird der Herr mitten unter euch Wunder tun. \n(Josua 3,5)</item>
        <item>Das weiß ich aber fürwahr: Jeder, der dir dient, wird nach der Anfechtung gekrönt und aus der Trübsal erlöst, und nach der Züchtigung findet er Gnade. \n(Tobit 3,22)</item>
        <item>Nach dem Gewitter lässt du die Sonne wieder scheinen und nach Klagen und Weinen überschüttest du uns mit Freuden. \n(Tobit 3,23)</item>
        <item>Hoffart lass weder in deinem Herzen noch in deinen Worten herrschen, denn mit ihr hat alles Verderben seinen Anfang genommen. \n(Tobit 4,14)</item>
        <item>Was du nicht willst, dass man dir tu, das füg auch keinem andern zu. \n(Tobit 4,16)</item>
        <item>Preise Gott allezeit und bete, dass er dich leite und dass alles, was du dir vornimmst, durch seine Hilfe gelingt. \n(Tobit 4,20)</item>
        <item>Und der junge Mann sagte zu ihm: Hab Geduld, Gott wird dir bald helfen. \n(Tobit 5,14)</item>
        <item>Geheimnisse eines Königs soll man verschweigen; aber Gottes Werke offenbar zu machen und zu preisen bringt Ehre. \n(Tobit 12,8)</item>
        <item>Nackt kam ich hervor aus dem Schoß meiner Mutter; nackt kehre ich dahin zurück. \n(Ijob 1,21)</item>
        <item>Du fühlst dich sicher, weil noch Hoffnung ist; geborgen bist du, du kannst in Ruhe schlafen. \n(Ijob 11,18)</item>
        <item>In seiner Hand ruht die Seele allen Lebens und jeden Menschenleibes Geist. \n(Ijob 12,10)</item>
        <item>Doch der Gerechte hält fest an seinem Weg, wer reine Hände hat, gewinnt an Kraft. \n(Ijob 17,9)</item>
        <item>Werde sein Freund und halte Frieden! Nur dadurch kommt das Gute dir zu. \n(Ijob 22,21)</item>
        <item>Doch er kennt den Weg, den ich gehe; prüfte er mich, ich ginge wie Gold hervor. \n(Ijob 23,10)</item>
        <item>Den Geplagten rettet Gott durch seine Plage und öffnet durch Bedrängnis sein Ohr. \n(Ijob 36,15)</item>
        <item>Gott dröhnt mit seiner Stimme, wunderbar, er schafft große Dinge, wir verstehen sie nicht. \n(Ijob 37,5)</item>
        <item>Der Herr ist mein Hirte, nichts wird mir fehlen. \n(Psalmen 23:1)</item>
        <item>Er lässt mich lagern auf grünen Auen und führt mich zum Ruheplatz am Wasser.  \n(Psalmen 23,2)</item>
        <item>Muss ich auch wandern in finsterer Schlucht, ich fürchte kein Unheil; denn du bist bei mir, dein Stock und dein Stab geben mir Zuversicht.  \n(Psalmen 23,4)</item>
        <item>Du wirst mich befreien aus dem Netz, das sie mir heimlich legten; denn du bist meine Zuflucht. \n(Psalmen 31,5)</item>
        <item>In deine Hände lege ich voll Vertrauen meinen Geist; du hast mich erlöst, Herr, du treuer Gott. \n(Psalmen 31,6)</item>
        <item>Du hast mich nicht preisgegeben der Gewalt meines Feindes, hast meinen Füßen freien Raum geschenkt. \n(Psalmen 31,9)</item>
        <item>Ich aber, Herr, ich vertraue dir, ich sage: «Du bist mein Gott.».  \n(Psalmen 31,15)</item>
        <item>In deiner Hand liegt mein Geschick; entreiß mich der Hand meiner Feinde und Verfolger! \n(Psalmen 31,16)</item>
        <item>Euer Herz sei stark und unverzagt, ihr alle, die ihr wartet auf den Herrn. \n(Psalmen 31,25)</item>
        <item>Ich suchte den Herrn und er hat mich erhört, er hat mich all meinen Ängsten entrissen. \n(Psalmen 34,5)</item>
        <item>Da ist ein Armer; er rief und der Herr erhörte ihn. Er half ihm aus all seinen Nöten. \n(Psalmen 34,7)</item>
        <item>Der Engel des Herrn umschirmt alle, die ihn fürchten und ehren, und er befreit sie. \n(Psalmen 34,8)</item>
        <item>Kostet und seht, wie gütig der Herr ist; wohl dem, der zu ihm sich flüchtet! \n(Psalmen 34,9)</item>
        <item>Fürchtet den Herrn, ihr seine Heiligen; denn wer ihn fürchtet, leidet keinen Mangel. \n(Psalmen 34,10)</item>
        <item>Bewahre deine Zunge vor Bösem und deine Lippen vor falscher Rede! \n(Psalmen 34,14)</item>
        <item>Meide das Böse und tu das Gute; suche Frieden und jage ihm nach! \n(Psalmen 34,15)</item>
        <item>Die Augen des Herrn blicken auf die Gerechten, seine Ohren hören ihr Schreien. \n(Psalmen 34,16)</item>
        <item>Nahe ist der Herr den zerbrochenen Herzen, er hilft denen auf, die zerknirscht sind. \n(Psalmen 34,19)</item>
        <item>Der Gerechte muss viel leiden, doch allem wird der Herr ihn entreißen. \n(Psalmen 34,20)</item>
        <item>Errege dich nicht über die Bösen, wegen der Übeltäter ereifere dich nicht! Denn sie verwelken schnell wie das Gras, wie grünes Kraut verdorren sie. \n(Psalmen 37,1–2)</item>
        <item>Vertrau auf den Herrn und tu das Gute, bleib wohnen im Land und bewahre Treue! \n(Psalmen 37,3)</item>
        <item>Freu dich innig am Herrn! Dann gibt er dir, was dein Herz begehrt. \n(Psalmen 37,4)</item>
        <item>Befiehl dem Herrn deinen Weg und vertrau ihm; er wird es fügen. \n(Psalmen 37,5)</item>
        <item>Er bringt deine Gerechtigkeit heraus wie das Licht und dein Recht so hell wie den Mittag. \n(Psalmen 37,6)</item>
        <item>Sei still vor dem Herrn und harre auf ihn! Erhitze dich nicht über den Mann, dem alles gelingt, den Mann, der auf Ränke sinnt. \n(Psalmen 37,7)</item>
        <item>Steh ab vom Zorn und lass den Grimm; erhitze dich nicht, es führt nur zu Bösem. \n(Psalmen 37,8)</item>
        <item>Doch die Armen werden das Land bekommen, sie werden Glück in Fülle genießen. \n(Psalmen 37,11)</item>
        <item>Der Herr kennt die Tage der Bewährten, ihr Erbe hat ewig Bestand. \n(Psalmen 37,18)</item>
        <item>Die Gerechten werden das Land besitzen und darin wohnen für alle Zeiten. \n(Psalmen 37,29)</item>
        <item>Der Mund des Gerechten bewegt Worte der Weisheit und seine Zunge redet, was recht ist. \n(Psalmen 37,30)</item>
        <item>Achte auf den Frommen und schau auf den Redlichen! Denn Zukunft hat der Mann des Friedens. \n(Psalmen 37,37)</item>
        <item>Du brauchst dich vor dem Schrecken der Nacht nicht zu fürchten, noch vor dem Pfeil, der am Tag dahinfliegt. \n(Psalmen 91,5)</item>
        <item>Fallen auch tausend zu deiner Seite, dir zur Rechten zehnmal tausend, so wird es doch dich nicht treffen, \n(Psalmen 91,7)</item>
        <item>Dir begegnet kein Unheil, kein Unglück naht deinem Zelt. \n(Psalmen 91,10)</item>
        <item>Denn er befiehlt seinen Engeln, dich zu behüten auf all deinen Wegen. Sie tragen dich auf ihren Händen, damit dein Fuß nicht an einen Stein stößt. \n(Psalmen 91,11–12)</item>
        <item>Du schreitest über Löwen und Nattern, trittst auf Löwen und Drachen. \n(Psalmen 91,13)</item>
        <item>Wenn er mich anruft, dann will ich ihn erhören. Ich bin bei ihm in der Not, befreie ihn und bringe ihn zu Ehren. \n(Psalmen 91,15)</item>
        <item>Höre, mein Sohn, auf die Mahnung des Vaters und die Lehre deiner Mutter verwirf nicht! \n(Sprichwörter 1,8)</item>
        <item>Mit ganzem Herzen vertrau auf den Herrn, bau nicht auf eigene Klugheit. \n(Sprichwörter 3,5)</item>
        <item>Such ihn zu erkennen auf all deinen Wegen, dann ebnet er selbst deine Pfade. \n(Sprichwörter 3,6)</item>
        <item>Halte dich nicht selbst für weise, fürchte den Herrn und fliehe das Böse! \n(Sprichwörter 3,7)</item>
        <item>Betritt nicht den Pfad der Frevler, beschreite nicht den Weg der Bösen! \n(Sprichwörter 4,14)</item>
        <item>Doch der Pfad der Gerechten ist wie das Licht am Morgen; es wird immer heller bis zum vollen Tag. \n(Sprichwörter 4,18)</item>
        <item>Mehr als alles hüte dein Herz; denn von ihm geht das Leben aus. \n(Sprichwörter 4,23)</item>
        <item>Vermeide alle Falschheit des Mundes und Verkehrtheit der Lippen halt von dir fern! \n(Sprichwörter 4,24)</item>
        <item>Ebne die Straße für deinen Fuß und alle deine Wege seien geordnet. \n(Sprichwörter 4,26)</item>
        <item>Deine Augen sollen geradeaus schauen und deine Blicke richte nach vorn! \n(Sprichwörter 4,25)</item>
        <item>Bieg nicht ab, weder rechts noch links, halt deinen Fuß vom Bösen zurück! \n(Sprichwörter 4,27)</item>
        <item>Denn der Weg eines jeden liegt offen vor den Augen des Herrn, er achtet auf alle seine Pfade. \n(Sprichwörter 5,21)</item>
        <item>Bei vielem Reden bleibt die Sünde nicht aus, wer seine Lippen zügelt, ist klug. \n(Sprichwörter 10,19)</item>
        <item>Die Güte eines Menschen kommt ihm selbst zugute, der Hartherzige schneidet sich ins eigene Fleisch. \n(Sprichwörter 11,17)</item>
        <item>Weisheit erwerben ist besser als Gold, Einsicht erwerben vortrefflicher als Silber. \n(Sprichwörter 16,16)</item>
        <item>Hoffart kommt vor dem Sturz und Hochmut kommt vor dem Fall. \n(Sprichwörter 16,18)</item>
        <item>Befiehl dem Herrn dein Tun an, so werden deine Pläne gelingen.\n( Sprichwörter 16,3)</item>
        <item>Der Mensch entwirft die Pläne im Herzen, doch vom Herrn kommt die Antwort auf der Zunge. \n(Sprichwörter 16,1)</item>
        <item>Wer ein weises Herz hat, den nennt man verständig, gefällige Rede fördert die Belehrung. \n(Sprichwörter 16,21)</item>
        <item>Des Menschen Herz plant seinen Weg, doch der Herr lenkt seinen Schritt. \n(Sprichwörter 16,9)</item>
        <item>Freundliche Worte sind wie Wabenhonig, süß für den Gaumen, heilsam für den Leib. \n(Sprichwörter 16,24)</item>
        <item>Ein fröhliches Herz tut dem Leib wohl, ein bedrücktes Gemüt lässt die Glieder verdorren. \n(Sprichwörter 17,22)</item>
        <item>Tadel erschüttert einen Verständigen mehr als hundert Schläge einen Toren. \n(Sprichwörter 17,10)</item>
        <item>Vor dem Sturz ist das Herz des Menschen überheblich, aber der Ehre geht Demut voran. \n(Sprichwörter  18,12)</item>
        <item>Einsicht macht den Menschen langmütig, sein Ruhm ist es, über Verfehlungen hinwegzugehen. \n(Sprichwörter 19,11)</item>
        <item>Sag nicht: Ich will das Böse vergelten. Vertrau auf den Herrn, er wird dir helfen. \n(Sprichwörter 20,22)</item>
        <item>Besser ein Gericht Gemüse, wo Liebe herrscht, als ein gemästeter Ochse und Hass dabei. \n(Sprichwörter 15,17)</item>
        <item>Ja, Gott ist meine Rettung; ihm will ich vertrauen und niemals verzagen. Denn meine Stärke und mein Lied ist der Herr. Er ist für mich zum Retter geworden. \n(Jesaja 12,2)</item>
        <item>Das Werk der Gerechtigkeit wird der Friede sein, der Ertrag der Gerechtigkeit sind Ruhe und Sicherheit für immer. \n(Jesaja 32,17)</item>
        <item>Die aber, die dem Herrn vertrauen, schöpfen neue Kraft, sie bekommen Flügel wie Adler. Sie laufen und werden nicht müde, sie gehen und werden nicht matt. \n(Jesaja 40,31)</item>
        <item>Denn ich bin der Herr, dein Gott, der deine rechte Hand ergreift und der zu dir sagt: Fürchte dich nicht, ich werde dir helfen. \n(Jesaja 41,13)</item>
        <item>Der Herr hat mich schon im Mutterleib berufen; als ich noch im Schoß meiner Mutter war, hat er meinen Namen genannt. \n(Jesaja 49,1)</item>
        <item>Sieh her: Ich habe dich eingezeichnet in meine Hände, deine Mauern habe ich immer vor Augen. \n(Jesaja 49,16)</item>
        <item>Meine Gedanken sind nicht eure Gedanken und eure Wege sind nicht meine Wege - Spruch des Herrn.. \n(Jesaja 55,8)</item>
        <item>Auf, werde licht denn es kommt dein Licht und die Herrlichkeit des Herrn geht leuchtend auf über dir. \n(Jesaja 60,1)</item>
        <item>Seit Menschengedenken hat man noch nie vernommen, kein Ohr hat gehört, kein Auge gesehen, dass es einen Gott gibt außer dir, der denen Gutes tut, die auf ihn hoffen. \n(Jesaja 64,3)</item>
        <item>Schon ehe sie rufen, gebe ich Antwort, während sie noch reden, erhöre ich sie. \n(Jesaja 65,24)</item>
        <item>Noch ehe ich dich im Mutterleib formte, habe ich dich ausersehen, noch ehe du aus dem Mutterschoß hervorkamst, habe ich dich geheiligt. \n(Jeremia 1,5)</item>
        <item>Seht, wie der Ton in der Hand des Töpfers, so seid ihr in meiner Hand, Haus Israel. \n(Jeremia 18,6)</item>
        <item>Denn ich, ich kenne meine Pläne, die ich für euch habe - Spruch des Herrn -, Pläne des Heils und nicht des Unheils; denn ich will euch eine Zukunft und eine Hoffnung geben.  \n(Jeremia 29,11)</item>
        <item>Sucht ihr mich, so findet ihr mich. Wenn ihr von ganzem Herzen nach mir fragt, lasse ich mich von euch finden - Spruch des Herrn. \n(Jeremia 29,13)</item>
        <item>Ich verwandle ihre Trauer in Jubel, tröste und erfreue sie nach ihrem Kummer. \n(Jeremia 31,13)</item>
        <item>Ich baue dich wieder auf, du sollst neu gebaut werden, Jungfrau Israel. Du sollst dich wieder schmücken mit deinen Pauken, sollst ausziehen im Reigen der Fröhlichen. \n(Jeremia 31,4)</item>
        <item>So spricht der Herr: Verwehre deiner Stimme die Klage und deinen Augen die Tränen\! Denn es gibt einen Lohn für deine Mühe. \n(Jeremia 31,16)</item>
        <item>Rufe zu mir, so will ich dir antworten und dir große, unfassbare Dinge mitteilen, die du nicht kennst. \n(Jeremia 33,3)</item>
        <item>Er rettet und befreit; er wirkt Zeichen und Wunder am Himmel und auf der Erde; er hat Daniel aus den Tatzen der Löwen errettet. \n(Daniel 6,28)</item>
        <item>Der irdisch gesinnte Mensch aber lässt sich nicht auf das ein, was vom Geist Gottes kommt. Torheit ist es für ihn, und er kann es nicht verstehen, weil es nur mit Hilfe des Geistes beurteilt werden kann. \n(1 Korinther 2,14)</item>
        <item>Wer den Tempel Gottes verdirbt, den wird Gott verderben. Denn Gottes Tempel ist heilig, und der seid ihr. \n(1 Korinther 3,17)</item>
        <item>Denn die Weisheit dieser Welt ist Torheit vor Gott. In der Schrift steht nämlich: Er fängt die Weisen in ihrer eigenen List. \n(1 Korinther 3,19)</item>
        <item>Wenn ich in den Sprachen der Menschen und Engel redete, hätte aber die Liebe nicht, wäre ich dröhnendes Erz oder eine lärmende Pauke. \n(1 Korinther 13,1)</item>
        <item>Wenn aber das Vollendete kommt, vergeht alles Stückwerk. \n(1 Korinther 13,10)</item>
        <item>Die Liebe hört niemals auf. Prophetisches Reden hat ein Ende, Zungenrede verstummt, Erkenntnis vergeht. \n(1 Korinther 13,8)</item>
        <item>Wisst ihr nicht, dass ihr Gottes Tempel seid und der Geist Gottes in euch wohnt? \n(1 Korinther 3,16)</item>
        <item>Sie erträgt alles, glaubt alles, hofft alles, hält allem stand. \n(1 Korinther 13:7)</item>
        <item>Sie handelt nicht ungehörig, sucht nicht ihren Vorteil, lässt sich nicht zum Zorn reizen, trägt das Böse nicht nach. \n(1 Korinther 13,5)</item>
        <item>Die Liebe ist langmütig, die Liebe ist gütig. Sie ereifert sich nicht, sie prahlt nicht, sie bläht sich nicht auf. \n(1 Korinther 13,4)</item>
        <item>Und wenn ich meine ganze Habe verschenkte und wenn ich meinen Leib dem Feuer übergäbe, hätte aber die Liebe nicht, nützte es mir nichts. \n(1 Korinther 13,3)</item>
        <item>Für jetzt bleiben Glaube, Hoffnung, Liebe, diese drei; doch am größten unter ihnen ist die Liebe. \n(1 Korinther 13,13)</item>
        <item>Der irdisch gesinnte Mensch aber lässt sich nicht auf das ein, was vom Geist Gottes kommt. Torheit ist es für ihn, und er kann es nicht verstehen, weil es nur mit Hilfe des Geistes beurteilt werden kann. \n(1 Korinther 2,14)</item>
        <item>Wer den Tempel Gottes verdirbt, den wird Gott verderben. Denn Gottes Tempel ist heilig, und der seid ihr. \n(1 Korinther 3,17)</item>
        <item>Denn die Weisheit dieser Welt ist Torheit vor Gott. In der Schrift steht nämlich: Er fängt die Weisen in ihrer eigenen List. \n(1 Korinther 3,19)</item>
        <item>Wenn ich in den Sprachen der Menschen und Engel redete, hätte aber die Liebe nicht, wäre ich dröhnendes Erz oder eine lärmende Pauke. \n(1 Korinther 13,1)</item>
        <item>Wenn aber das Vollendete kommt, vergeht alles Stückwerk. \n(1 Korinther 13,10)</item>
        <item>Darauf berührte er ihre Augen und sagte: Wie ihr geglaubt habt, so soll es geschehen. \n(Matthäus 9,29)</item>
        <item>Die Liebe hört niemals auf. Prophetisches Reden hat ein Ende, Zungenrede verstummt, Erkenntnis vergeht. \n(1 Korinther 13,8)</item>
        <item>Wisst ihr nicht, dass ihr Gottes Tempel seid und der Geist Gottes in euch wohnt? \n(1 Korinther 3,16)</item>
        <item>Sie erträgt alles, glaubt alles, hofft alles, hält allem stand. \n(1 Korinther 13:7)</item>
        <item>Sie handelt nicht ungehörig, sucht nicht ihren Vorteil, lässt sich nicht zum Zorn reizen, trägt das Böse nicht nach. \n(1 Korinther 13,5)</item>
        <item>Die Liebe ist langmütig, die Liebe ist gütig. Sie ereifert sich nicht, sie prahlt nicht, sie bläht sich nicht auf. \n(1 Korinther 13,4)</item>
        <item>Und wenn ich meine ganze Habe verschenkte und wenn ich meinen Leib dem Feuer übergäbe, hätte aber die Liebe nicht, nützte es mir nichts. \n(1 Korinther 13,3)</item>
        <item>Für jetzt bleiben Glaube, Hoffnung, Liebe, diese drei; doch am größten unter ihnen ist die Liebe. \n(1 Korinther 13,13)</item>
        <item>Wenn aber das Vollendete kommt, vergeht alles Stückwerk. \n(1 Korinther 13,10)</item>
        <item>Die Liebe hört niemals auf. Prophetisches Reden hat ein Ende, Zungenrede verstummt, Erkenntnis vergeht. \n(1 Korinther 13,8)</item>
        <item>Sie erträgt alles, glaubt alles, hofft alles, hält allem stand. \n(1 Korinther 13:7)</item>
        <item>Wisst ihr nicht, dass ihr Gottes Tempel seid und der Geist Gottes in euch wohnt? \n(1 Korinther 3,16)</item>
        <item>Wenn ich in den Sprachen der Menschen und Engel redete, hätte aber die Liebe nicht, wäre ich dröhnendes Erz oder eine lärmende Pauke. \n(1 Korinther 13,1)</item>
        <item>Darum fürchtet euch nicht vor ihnen! Denn nichts ist verhüllt, was nicht enthüllt wird, und nichts ist verborgen, was nicht bekannt wird. \n(Matthäus 10,26)</item>
        <item>Denn die Weisheit dieser Welt ist Torheit vor Gott. In der Schrift steht nämlich: Er fängt die Weisen in ihrer eigenen List. \n(1 Korinther 3,19</item>
        <item>Wer den Tempel Gottes verdirbt, den wird Gott verderben. Denn Gottes Tempel ist heilig, und der seid ihr. \n(1 Korinther 3,17)</item>
        <item>Der irdisch gesinnte Mensch aber lässt sich nicht auf das ein, was vom Geist Gottes kommt. Torheit ist es für ihn, und er kann es nicht verstehen, weil es nur mit Hilfe des Geistes beurteilt werden kann. \n(1 Korinther 2,14)</item>
    </string-array>
    <string name="desc_sound_on">Ton an</string>
    <string name="desc_archive">Favoriten</string>
    <string name="desc_save_favorite">Als Favorit speichern</string>
    <string name="desc_get_verse">Holen Sie sich Vers</string>
    <string name="desc_turn_on_sound">Ton einschalten</string>
    <string name="loading">Wird geladen…</string>
    <string name="shake_the_phone">Schütteln Sie das Telefon</string>
    <string name="desc_remove_from_favorites">Entfernen</string>

</resources>
